45 O
باب O
في O
فضل O
أهل B-ORG
البيت I-ORG
ومحبيهم O
. O

وفيه O
أحاديث O
. O

الحديث O
الأول O
. O

784 O
أنبأنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الفضل I-PER
بن I-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
دوست I-PER
وأبو B-PERw
بكر I-PERw
بن I-PERw
عديسة I-PERw
قالا O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
الشافعي I-PER
قال O
حدثتني O
سمانة B-PER
بنت I-PER
حمدان I-PER
بن I-PER
موسى I-PER
الأنباري I-PER
قالت O
حدثني O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
زياد I-PER
الثوباني I-PER
قال O
حدثني O
عبد B-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
حدثني O
زيد B-PER
بن I-PER
أسلم I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
الخطاب I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنا O
وفاطمة B-PERw
وعلي B-PERw
والحسن B-PERw
والحسين B-PERw
في O
حظيرة O
القدس O
في O
قبة O
بيضاء O
سقفها O
عرش O
الرحمن O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
وقد O
ذكرنا O
آنفا O
أن O
الثوباني B-PER
كان O
كذابا O
وقال O
الدارقطني B-PER
كان O
يضع O
الحديث O
. O

الحديث O
الثاني O
. O

785 O
أنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
طالب I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
الفتح I-PER
العشاري I-PER
قال O
حدثنا O
الدارقطني B-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
ذر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
بكر I-PER
الواسطي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
العطار I-PER
قال O
حدثنا O
حسين B-PER
الأشقر I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
سعيد B-PER
بن I-PER
جبير I-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
سألت O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
عن O
الكلمات O
التي O
تلقاها O
آدم B-PER
من O
ربه B-PERderiv
فتاب O
عنه O
فقال O
قال O
بحق O
محمد B-PER
وعلي B-PERw
وفاطمة B-PERw
والحسن B-PERw
والحسين B-PERw
إلا O
تبت O
علي O
فتاب O
عليه O
. O

قال O
الدارقطني B-PER
تفرد O
به O
عمرو B-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
أبي B-PER
المقدام I-PER
ولم O
يروه O
عنه O
غير O
حسين B-PER
الأشقر I-PER
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
ليس O
بثقة O
ولا O
مأمون B-PER
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الأثبات O
. O

الحديث O
الثالث O
. O

786 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
قال O
حدثنا O
سويد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
قال O
حدثنا O
المعتمر B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
والوليد I-PER
بن I-PER
مسلم I-PER
عن O
الأوزاعي B-PER
عن O
يحيى B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
كثير I-PER
عن O
أبي B-PER
سلمة I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
سجد O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
خمس O
سجدات O
ليس O
فيهن O
ركوع O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
سجدت O
خمس O
سجدات O
ليس O
فيهن O
ركوع O
فقال O
أتاني O
جبريل B-PER
فقال O
يا O
محمد B-PER
إن O
الله O
يحب O
فاطمة B-PER
فسجدت O
ثم O
رفعت O
رأسي O
ثم O
أتاني O
فقال O
إن O
الله O
يحب O
الحسن B-PER
والحسين B-PERw
فسجدت O
ثم O
رفعت O
رأسي O
ثم O
أتاني O
فقال O
إن O
الله O
يحب O
من O
أحبهما O
فسجدت O
ثم O
رفعت O
رأسي O
ثم O
أتاني O
فقال O
إن O
الله O
يحب O
من O
أحبهما O
فسجدت O
. O

قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هذا O
حديث O
باطل O
بهذا O
الإسناد O
وكذب O
بارد O
فإن O
المعتمر B-PER
لا O
يروي O
عن O
الأوزاعي B-PER
شيئا O
وكان O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
يحدثنا O
بأحاديث O
لا O
يشك O
أنه O
هو O
الذي O
وضعها O
. O

الحديث O
الرابع O
. O

787 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
قال O
حدثنا O
بشر B-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
القاضي I-PER
قال O
حدثنا O
حزم B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
حزم I-PER
القطعي I-PER
عن O
ثابت B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
أحبني O
فليحب O
عليا B-PER
ومن O
أحب O
عليا B-PER
فليحب O
ابنتي O
فاطمة B-PER
ومن O
أحب O
ابنتي O
فاطمة B-PER
فليحب O
ولديها B-PERderiv
الحسن B-PER
والحسين B-PERw
وإن O
أهل B-ORG
الجنة I-ORG
ليتباشرون O
ويسارعون O
إلى O
رؤيتهم O
ينظرون O
إليهم O
فمحبتهم O
إيمان O
وبغضهم O
نفاق O
ومن O
أبغض O
أحدا O
من O
أهل B-ORG
بيتي I-ORG
فقد O
حرم O
شفاعتي O
فإنني O
نبي B-PER
مكرم O
بعثني O
الله O
بالصدق O
فأحبوا O
أهلي O
وأحبوا O
عليا B-PER
. O

قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هذا O
حديث O
باطل O
وضعه O
شيخنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
. O

الحديث O
الخامس O
. O

788 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الأهوازي I-PER
قال O
حدثنا O
معمر B-PER
بن I-PER
سهل I-PER
قال O
حدثنا O
مصعب B-PER
بن I-PER
مقدام I-PER
قال O
حدثنا O
بحر B-PER
السقاء I-PER
عن O
جويبر B-PER
عن O
الضحاك B-PER
عن O
البراء B-PER
بن I-PER
عازب I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
آل B-ORG
محمد I-ORG
شجرة O
النبوة O
وآل B-ORGw
بيت I-ORGw
الرحمة I-ORGw
وموضع O
الرسالة O
ومختلف O
الملائكة B-ORG
ومعدن O
العلم O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وجويبر B-PERw
وبحر B-PERw
السقاء I-PERw
متروكان O
بمرة O
. O

الحديث O
السادس O
. O

789 O
أخبرنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
البنا I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نصر I-PER
الزينبي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عمر I-PER
الوراق I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
السري I-PER
التمار I-PER
قال O
حدثنا O
نصر B-PER
بن I-PER
شعيب I-PER
قال O
حدثنا O
موسى B-PER
بن I-PER
نعمان I-PER
قال O
حدثنا O
ليث B-PER
بن I-PER
سعد I-PER
عن O
ابن B-PER
جريج I-PER
عن O
مجاهد B-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
سمعت O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
أنا O
شجرة O
وفاطمة B-PERw
حملها O
وعلي B-PERw
لقاحها O
والحسن B-PERw
والحسين B-PERw
ثمرها O
والمحبون O
أهل B-ORG
البيت I-ORG
ورقها O
من O
الجنة O
حقا O
حقا O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وموسى B-PERw
لا O
يعرف O
. O

الحديث O
السابع O
. O

790 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
سنان I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرزاق I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
مينا B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
مينا I-PER
مولى I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
عن O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنه O
قال O
أنا O
شجرة O
وفاطمة B-PERw
أصلها O
أو O
فرعها O
وعلي B-PERw
لقاحها O
والحسن B-PERw
والحسين B-PERw
ثمرها O
وشيعتنا O
ورقها O
فالشجرة O
أصلها O
من O
جنة O
عدن O
الأصل O
والفرع O
واللقاح O
والورق O
والثمر O
في O
الجنة O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وقد O
اتهموا O
بوضعه O
مينا B-PER
وكان O
غاليا O
في O
التشيع O
. O

قال O
يحيى B-PER
ليس O
بشئ O
وقال O
الدارقطني B-PER
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
تحل O
الرواية O
عنه O
إلا O
اعتبارا O
ولا O
تحل O
الرواية O
عن O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الأزدي I-PER
فإنه O
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
. O

قال O
المصنف B-PER
قلت O
وهو O
المتهم O
به O
عندي O
وقد O
أخذ O
هذا O
الحديث O
عثمان B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الشامي I-PER
فغيره O
وزاد O
فيه O
ونقص O
ورواه O
من O
حديث O
جابر B-PER
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
ولعثمان B-PERww
أحاديث O
موضوعات O
. O

الحديث O
الثامن O
. O

791 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
الأنماطي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الدهقان I-PER
قال O
حدثنا O
حرب B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
الطحان I-PER
قال O
حدثنا O
حنان B-PER
بن I-PER
سدير I-PER
قال O
حدثنا O
سديف B-PER
المكي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
حدثنا O
جابر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
خطبنا O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فسمعته O
يقول O
من O
أبغضنا O
أهل B-PER
البيت I-PER
حشره O
الله O
يوم O
القيامة O
يهوديا B-PER
قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
وإن O
صام O
وصلى O
وزعم O
أنه O
مسلم O
فقال O
نعم O
وإن O
صام O
وصلى O
وزعم O
أنه O
مسلم O
إنما O
احتجز O
بذلك O
من O
سفك O
دمه O
وأن O
يؤدي O
الجزية O
عن O
يد O
وهو O
صاغر O
ثم O
قال O
إن O
الله O
علمني O
أسماء O
أمتي O
كما O
علم O
آدم B-PER
الأسماء O
كلها O
ومثل O
لي O
أمتي O
في O
الطين O
فمر O
بي O
أصحاب O
الرايات O
فاستغفرت O
لعلي O
وشيعته O
. O

قال O
حنان B-PER
فدخلت O
مع O
أبي B-PERderiv
على O
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
فحدثه O
أبي B-PERderiv
بهذا O
الحديث O
فقال O
جعفر B-PER
ما O
كنت O
أرى O
أن O
أبي B-PERderiv
حدث O
بهذا O
الحديث O
أحدا O
. O

قال O
العقيلي B-PER
ليس O
لهذا O
الحديث O
أصل O
وسديف B-PERw
كان O
من O
الغلاة O
في O
الرفض O
. O

قال O
المصنف B-PER
قلت O
. O

792 O
وقد O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
النعالي I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
نصر I-PER
الذارع I-PER
قال O
حدثنا O
زيد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
العلوي I-PER
والحسن B-PERw
بن I-PERw
محمد I-PERw
بن I-PERw
سعدان I-PERw
الكوفي I-PERw
قالا O
حدثنا O
عمارة B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
قال O
حدثني O
بكر B-PER
بن I-PER
جارية I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
عاصم B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
بن I-PER
قتادة I-PER
عن O
محمود B-PER
بن I-PER
لبيد I-PER
عن O
جابر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
معاشر O
المسلمين O
من O
أبغضنا O
أهل B-ORG
البيت I-ORG
بعثه O
الله O
يوم O
القيامة O
يهوديا B-PER
وإن O
شهد O
أن O
لا O
إله O
إلا O
الله O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
باطل O
والذارع B-PERw
كذاب O
. O

الحديث O
التاسع O
. O

793 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الواعظ I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
علان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
العباس I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
بشر I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الكندي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سالم I-PER
عن O
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
عن O
الحسين B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
قال O
قال O
لي O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
علي B-PER
إن O
أهل B-ORG
شيعتنا I-ORG
يخرجون O
من O
قبورهم O
يوم O
القيامة O
على O
ما O
بهم O
من O
الذنوب O
والعيوب O
وجوههم O
كالقمر O
ليلة O
البدر O
قد O
فرجت O
عنهم O
السوات O
وسهلت O
لهم O
الموارد O
مستورة O
عوارتهم O
مسكنة O
روعاتهم O
قد O
أعطوا O
الأمن O
والإيمان O
وارتفعت O
عنهم O
الأحزان O
يخاف O
الناس O
ولا O
يخافون O
ويحزن O
الناس O
ولا O
يحزنون O
شرك O
نعالهم O
يتلألأ O
على O
نوق O
بيض O
لها O
أجنحة O
قد O
ذللت O
من O
غير O
مهانة O
أعناقها O
ذهب O
أحمر O
ألين O
من O
الحرير O
لكرامتهم O
على O
الله O
عز O
وجل O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
قال O
علي B-PER
بن I-PER
الجنيد I-PER
الحافظ I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
سالم I-PER
متروك O
وقال O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
ومحمد B-PERw
بن I-PERw
سالم I-PERw
ضعيفان O
. O

46 O
باب O
في O
فضل O
أم O
المؤمنين O
عائشة B-PER
. O

وفيه O
أحاديث O
. O

الحديث O
الأول O
. O

في O
تزويج O
النبي B-PER
عليه O
السلام O
بها O
. O

794 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
الأزهر I-PER
قال O
حدثنا O
عباس B-PER
الدوري I-PER
قال O
حدثنا O
قبيصة B-PER
بن I-PER
عقبة I-PER
قال O
حدثنا O
سفيان B-PER
الثوري I-PER
عن O
الأعمش B-PER
عن O
أبي B-PER
صالح I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
لما O
دخل O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
المدينة O
مهاجرا O
من O
مكة O
أشعث O
أغبر O
أكثر O
عليه O
اليهود B-PER
المسائل O
والنبي B-PERw
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يجيبهم O
جوابا O
مداركا O
بإذن O
الله O
عز O
وجل O
وكانت O
خديجة B-PER
قد O
ماتت O
بمكة O
فلما O
أن O
دخل O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
المدينة O
واستوطنها O
طلب O
التزويج O
فقال O
لهم O
أنكحوني O
فأتاه O
جبريل B-PER
عليه O
السلام O
بخرقة O
من O
الجنة O
طولها O
ذراعان O
في O
عرض O
شبر O
فيها O
صورة O
لم O
ير O
الراؤون O
أحسن O
منها O
فنشرها O
جبريل B-PER
وقال O
يا O
محمد B-PER
إن O
الله O
تعالى O
يقول O
لك O
أن O
تزوج O
على O
هذه O
الصورة O
فقال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنا O
من O
أين O
لي O
مثل O
هذه O
الصورة O
يا O
جبريل B-PER
فقال O
له O
جبريل B-PER
إن O
الله O
يقول O
لك O
تزوج O
ابنة B-PER
أبي I-PER
بكر I-PER
الصديق I-PER
فمضى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إلى O
منزل O
أبي B-PER
بكر I-PER
فقرع O
الباب O
ثم O
قال O
يا O
أبا B-PER
بكر I-PER
إن O
الله O
أمرني O
أن O
أصاهرك O
وكان O
له O
ثلاث O
بنات O
فعرضهن O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
الله O
أمرني O
أن O
أتزوج O
بهذه O
الجارية B-PER
وهي O
عائشة B-PER
فتزوجها O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
. O

قال O
الخطيب B-PER
رجاله O
كلهم O
ثقات O
غير O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
ونراه O
مما O
صنعت O
يداه O
. O

قال O
المصنف B-PER
قلت O
ما O
أبعد O
الذي O
وضعه O
عن O
العلم O
فإن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
تزوج O
عائشة B-PER
وهو O
بمكة O
ولم O
يكن O
حينئذ O
لأبي B-PERw
بكر I-PERw
ثلاث O
بنات O
ما O
كان O
له O
غير O
أسماء O
وعائشة B-PERw
وإنما O
جاءته O
بنت O
بعد O
وفاته O
يقال O
لها O
أم B-PER
كلثوم I-PER
( O
1 O
) O
. O

_ O
حاشية O
الحديث O
الثاني O
. O

في O
أنها O
ولدت O
من O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
. O

795 O
بلغني O
عن O
أبي B-PER
بكر I-PER
ابن I-PER
السنى I-PER
قال O
حدثني O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
المؤمل I-PER
الناقد I-PER
قال O
حدثني O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أيوب I-PER
المخرمي I-PER
قال O
حدثنا O
داود B-PER
بن I-PER
المحبر I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
هشام B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
عائشة B-PER
قالت O
أسقطت O
من O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
سقطا O
فسماه O
عبد B-PER
الله I-PER
وكناني B-PERw
أم I-PERw
عبد I-PERw
الله I-PERw
. O
قال O
محمد B-PER
فليست O
فينا O
امرأة B-PER
اسمها O
عائشة B-PER
إلا O
كنيت O
أم B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
بن I-PER
هشام I-PER
بن I-PER
عروة I-PER
يروي O
عن O
جده B-PERderiv
هشام B-PER
ما O
ليس O
من O
حديثه O
حتى O
يسبق O
إلى O
القلب O
أنه O
كان O
المتعمد O
لذلك O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
قال O
وداود B-PERw
بن I-PERw
المحبر I-PERw
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
ويروي O
عن O
المجاهيل O
المقلوبات O
كان O
أحمد B-PER
يقول O
هو O
كذاب O
وأما O
كنية O
عائشة B-PER
فإن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
كناها O
بابن O
أختها O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
الزبير I-PER
وما O
ولدت O
قط O
ولا O
أسقطت O
. O

الحديث O
الثالث O
. O

796 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
القطان I-PER
قال O
أنبأنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الخلدي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الخزاز I-PER
قال O
حدثنا O
أسيد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
الجمال I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
شمر I-PER
عن O
جابر B-PER
عن O
عامر B-PER
عن O
مسروق B-PER
عن O
عائشة B-PER
قالت O
دخل O
علي O
الحسن B-PER
والحسين B-PERw
فوهبت O
لهما O
دينارا O
وشققت O
مرطي O
بينهما O
فرديت O
كل O
واحد O
منهما O
بشقه O
فخرجا O
مسرورين O
يضحكان O
فلقيهما O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
كفة O
كفة O
فقال O
قرة O
الأعين O
من O
كساكما O
بردين O
ووهب B-PERw
لكما O
دينارا O
فجزاه O
الله O
خيرا O
قالا O
أمنا O
عائشة B-PER
قال O
صدقتما O
والله O
يا O
بني B-PERderiv
هي O
والله O
أمكما O
وأم O
كل O
مؤمن O
قالت O
عائشة B-PER
فوالله O
لما O
صنعت O
وما O
سمعت O
من O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أحب O
إلي O
من O
الدنيا O
وما O
فيها O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وأسيد B-PERw
بن I-PERw
زيد I-PERw
هو O
المتهم O
به O
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
أسيد O
كذاب O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
عن O
الثقات O
المناكير O
ويسرق O
الحديث O
وأما O
عمرو B-PER
بن I-PER
شمر I-PER
فقال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
لا O
تكتبوا O
حديثه O
وقال O
السعدي B-PER
زائغ B-PER
كذاب O
وقال O
النسائي B-PER
والدارقطني B-PERw
متروك O
وأما O
جابر B-PER
فهو O
الجعفي O
وقد O
سبق O
أنه O
كذاب O
. O

الحديث O
الرابع O
. O

في O
فضل O
عائشة B-PER
. O

797 O
أنبأنا O
أبو B-PER
سعد I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
البغدادي I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الربيع I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
السني I-PER
قال O
حدثني O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الجرجاني I-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
ربه I-PER
عن O
إبراهيم B-PER
السناط I-PER
عن O
خالد B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
هشام B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
عائشة B-PER
قالت O
قال O
لي O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
عائشة B-PER
أنت O
أطيب O
من O
زبدة O
بتمرة O
. O

قال O
ابن B-PER
السني I-PER
. I-PER

798 O
وحدثني O
الحسن B-PER
بن I-PER
عثمان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
زرعة I-PER
الرازي I-PER
قال O
حدثنا O
عتيق B-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
قال O
حدثنا O
زكريا B-PER
بن I-PER
منظور I-PER
عن O
هشام B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
عائشة B-PER
قالت O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إنك O
أحب O
إلي O
من O
الزبد O
بالعسل O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
أما O
الطريق O
الأول O
ففيها O
خالد B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
وليس O
بشيء O
وفي O
الثاني O
زكريا B-PER
بن I-PER
منظور I-PER
قال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
. O

الحديث O
الخامس O
. O

في O
الإشارة O
إلى O
يوم O
الجمل O
. O

799 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
بن I-PER
أسباط I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الجبار I-PER
بن I-PER
العباس I-PER
الشبامي I-PER
عن O
عطاء B-PER
بن I-PER
السائب I-PER
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
الهجنع I-PER
عن O
أبي B-PER
بكرة I-PER
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
يخرج O
قوم O
هلكى O
لا O
يفلحون O
قائدهم O
امرأة B-PER
قائدهم O
في O
الجنة O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
والمتهم O
بوضعه O
عبد B-PER
الجبار I-PER
فإنه O
كان O
من O
كبار O
الشيعة O
وقال O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الفضل B-PER
بن I-PER
دكين I-PER
لم O
يكن O
بالكوفة O
أكذب O
منه O
. O

الحديث O
السادس O
. O

فيه O
إشارة O
إلى O
يوم O
الجمل O
أيضا O
. O

800 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
علان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
أبو I-PER
مقاتل I-PER
القراطي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الصوفي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
مفضل I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
مريم I-PER
عبد I-PER
الغفار I-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
شريك I-PER
العامري I-PER
قال O
أخبرني O
جندب B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الأزدي I-PER
قال O
دخل O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
والبيت O
غاص O
بمن O
فيه O
وعائشة B-PERw
إلى O
جنب O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وذلك O
قبل O
أن O
يؤمر O
بالحجاب O
فقام O
علي B-PER
ينظر O
هل O
يرى O
مجلسا O
فأشار O
إليه O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فجلس O
بينها O
وبين O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فالتفت O
إليها O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
ما O
تريدين O
إلى O
أمير B-PER
المؤمنين I-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
والمتهم O
به O
عبد B-PER
الغفار I-PER
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
ليس O
بثقة O
حدث O
ببلايا O
في O
عثمان B-PER
بن I-PER
عفان I-PER
وقال O
ابن B-PER
المديني I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
وقال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
هو O
متروك O
الحديث O
كان O
من O
كبار O
الشيعة O
. O

47 O
باب O
في O
ذكر O
طلحة B-PER
والزبير B-PER
. O

حديث O
في O
ذكر O
طلحة B-PER
والزبير B-PER
. O

801 O
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
المقرئ I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
المطيري I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
المؤدب I-PER
قال O
حدثنا O
المعلى B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
قال O
حدثنا O
شريك B-PER
عن O
سليمان B-PER
بن I-PER
مهران I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
علقمة I-PER
والأسود B-PERw
قالا O
أتينا O
أبا B-PER
أيوب I-PER
الأنصاري I-PER
عند O
منصرفه O
من O
صفين O
فقلنا O
له O
يا O
أبا B-PER
أيوب I-PER
إن O
الله O
أكرمك O
بنزول O
محمد B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وبمجيء O
ناقته O
تفضلا O
من O
الله O
وإكراما O
لك O
حتى O
أناخت O
ببابك O
دون O
الناس O
ثم O
جئت O
بسيفك O
على O
عاتقك O
تضرب O
به O
أهل B-PER
لا I-PER
إله I-PER
إلا I-PER
الله I-PER
فقال O
يا O
هذان B-PER
إن O
الرائد B-PER
لا O
يكذب O
أهله O
وإن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أمرنا O
بقتال O
ثلاثة O
مع O
علي B-PER
بقتال O
الناكثين O
والقاسطين O
والمارقين O
وأما O
الناكثون O
فقد O
قاتلناهم O
أهل B-PER
الجمل I-PER
وطلحة B-PERw
والزبير B-PERw
وأما O
القاسطون O
فهذا O
منصرفنا O
من O
عندهم O
يعني O
معاوية B-PER
وعمرا B-PERw
وأما O
المارقون O
فهم O
أهل B-PER
الطرفاوات I-PER
وأهل B-PERw
السعيفات I-PERw
وأهل B-PERw
النخيلات I-PERw
وأهل B-PERw
النهروانات I-PERw
والله O
ما O
أدري O
أين O
هم O
ولكن O
لابد O
من O
قتالهم O
إن O
شاء O
الله O
وسمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
لعمار B-PERw
يقتلك O
الفئة O
الباغية O
وأنت O
إذ O
ذاك O
مع O
الحق O
والحق O
معك O
يا O
عمار B-PER
بن I-PER
ياسر I-PER
إن O
رأيت O
عليا B-PER
قد O
سلك O
واديا O
وسلك O
الناس O
واديا O
غيره O
فاسلك O
مع O
علي B-PER
فإنه O
لن O
يدليك O
في O
ردئ O
ولن O
يخرجك O
من O
هدى O
يا O
عمار B-PER
من O
تقلد O
سيفا O
أعان O
به O
عليا B-PER
على O
عدوه O
قلده O
الله O
يوم O
القيامة O
وشاحين O
من O
در O
ومن O
تقلد O
سيفا O
أعان O
به O
عدو O
علي B-PER
قلده O
الله O
وشاحين O
من O
نار O
قلنا O
يا O
هذا O
حسبك O
رحمك O
الله O
حسبك O
رحمك O
الله O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
بلا O
شك O
وأما O
المعلى B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
فقد O
ضعفه O
ابن B-PER
المديني I-PER
وذهب O
إلى O
أنه O
كان O
يضع O
الحديث O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
هو O
متروك O
وقال O
أبو B-PER
زرعة I-PER
ذاهب O
الحديث O
وأما O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
المؤدب I-PER
فقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
كان O
بسر O
من O
رأى O
يضع O
الحديث O
وقال O
الدارقطني B-PER
ترك O
حديثه O
وقد O
طعن O
أبو B-PER
الفتح I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الفوارس I-PER
في O
رواية O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
عن O
المطيري B-PER
وقال O
شعبة B-PER
قلت O
للحكم B-PERw
بن I-PERw
عتيبة I-PERw
شهد O
أبو B-PERw
أيوب I-PERw
مع O
علي B-PER
صفين O
فقال O
لا O
ولكن O
شهد O
معه O
قتال O
النهر O
. O

وقال O
المصنف B-PER
طريق O
آخر O
لهذا O
الحديث O
. O

802 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
عن O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
المثنى I-PER
قال O
حدثنا O
يعقوب B-PER
بن I-PER
خليفة I-PER
عن O
صالح B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الأسود I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
الحزور I-PER
عن O
أصبغ B-PER
بن I-PER
نباتة I-PER
عن O
أبي B-PER
أيوب I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
أمرنا O
بقتال O
الناكثين O
والقاسطين O
والمارقين O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
مع O
من O
قال O
مع O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
قال O
يحيى B-PER
الأصبغ B-PER
لا O
يساوي O
شيئا O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
. O

فتن O
بحب O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
فأتى O
بالطامات O
في O
الروايات O
فاستحق O
الترك O
قال O
السعدي B-PER
وأما O
علي B-PER
بن I-PER
الحذور I-PER
فذاهب O
وقال O
البخاري B-PER
عنده O
عجايب O
. O

48 O
باب O
حديث O
في O
ذكر O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
. O

803 O
أنبأنا O
ابن B-PER
الحصين I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
المذهب I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الصمد I-PER
بن I-PER
حسان I-PER
قال O
أنبأنا O
عمارة B-PER
عن O
ثابت B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
بينما O
عائشة B-PER
في O
بيتها O
سمعت O
صوتا O
في O
المدينة O
فقالت O
ما O
هذا O
فقالوا O
عير O
لعبد B-PERw
الرحمن I-PERw
بن I-PERw
عوف I-PERw
قدمت O
من O
الشام O
تحمل O
من O
كل O
شيء O
قال O
وكانت O
سبع O
مئة O
بعير O
فارتجت O
المدينة O
من O
الصوت O
فقالت O
عائشة B-PER
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
قد O
رأيت O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
يدخل O
الجنة O
حبوا O
فبلغ O
ذلك O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
فقال O
إن O
استطعت O
لأدخلنها O
قائما O
فجعلها O
بأقتابها O
وأحمالها O
في O
سبيل O
الله O
عز O
وجل O
. O

قال O
أحمد B-PER
هذا O
الحديث O
كذب O
منكر O
وقال O
وعمارة B-PERw
يروي O
أحاديث O
مناكير O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
عمارة B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
لا O
يحتج O
به O
وقد O
روى O
الجراح B-PER
بن I-PER
منهال I-PER
بإسناد O
له O
عن O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
يابن B-PERw
عوف I-PERw
إنك O
من O
الأغنياء O
وإنك O
لا O
تدخل O
الجنة O
إلا O
زحفا O
فأقرض O
الله O
يطلق O
قدميك O
. O

قال O
النسائي B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
والجراح O
متروك O
الحديث O
وقال O
يحيى B-PER
ليس O
حديث O
الجراح O
بشيء O
وقال O
ابن B-PER
المديني I-PER
لا O
يكتب O
حديثه O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يكذب O
وقال O
الدارقطني B-PER
روى O
عنه O
ابن B-PER
إسحاق I-PER
فقلب O
اسمه O
فقال O
منهال B-PER
بن I-PER
الجراح I-PER
وهو O
متروك O
. O

وقال O
المصنف B-PER
قلت O
وبمثل O
هذا O
الحديث O
الباطل O
يتعلق O
جهلة O
المتزهدين O
ويرون O
أن O
المال O
مانع O
من O
السبق O
إلى O
الخير O
ويقولون O
إذا O
كان O
ابن B-PER
عوف I-PER
يدخل O
الجنة O
زحفا O
لأجل O
ماله O
كفى O
ذلك O
في O
ذم O
المال O
والحديث O
لا O
يصح O
وحوشي O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
المشهود I-PER
له O
بالجنة O
أن O
يمنعه O
ماله O
من O
السبق O
لأنه O
جمع O
المال O
مباح O
وإنما O
المذموم O
كسبه O
من O
غير O
وجهه O
أو O
منع O
الحق O
الواجب O
فيه O
وعبد B-PERw
الرحمن I-PERw
منزه O
عن O
الحالين O
وقد O
خلف O
طلحة B-PER
ثلثمئة O
جمل O
من O
الذهب O
وخلف O
الزبير B-PER
وغيره O
ولو O
علموا O
أن O
ذلك O
مذموم O
لأخرجوا O
الكل O
وكم O
قاص O
متسوق O
مثل O
هذا O
الحديث O
يحث O
على O
الفقر O
ويذم O
الغنى O
فيالله O
در O
العلماء O
الذين O
يعرفون O
الصحيح O
ويفهمون O
الأصول O
. O

حديث O
آخر O
في O
ذلك O
. O

804 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
التميمي I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
الهذيل B-PER
بن I-PER
ميمون I-PER
عن O
مطرح B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
زحر I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
القاسم B-PER
عن O
أبي B-PER
أمامة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
دخلت O
الجنة O
فسمعت O
فيها O
خشفة O
بين O
يدي O
فقلت O
ما O
هذا O
قال O
بلال B-PER
فمضيت O
فإذا O
أكثر O
أهل O
الجنة O
فقراء O
المهاجرين O
وذراري O
المسلمين O
ولم O
أر O
فيها O
أحدا O
أقل O
من O
الأغنياء O
والنساء O
قيل O
لي O
أما O
الأغنياء O
فهم O
بالباب O
يحاسبون O
ويمحصون O
وأما O
النساء B-PER
فألهاهن O
الأحمران O
الذهب O
والحرير O
ثم O
خرجنا O
من O
أحد O
أبواب O
الجنة O
الثمانية O
فلما O
كنت O
عند O
الباب O
أوتيت O
بكفة O
فوضعت O
فيها O
ووضعت O
أمتي O
في O
كفة O
فرجحت O
بها O
ثم O
أتي O
بأبي B-PERw
بكر I-PERw
فوضع O
في O
كفة O
وجيء O
بجميع O
أمتي O
فوضعوا O
في O
كفة O
فرجح O
أبو B-PER
بكر I-PER
ثم O
أتي O
بعمر B-PERw
فوضع O
في O
كفة O
وجيء O
بجميع O
أمتي O
فوضعوا O
فرجح O
عمر B-PER
وعرضت O
على O
أمتي O
رجلا O
رجلا O
فجعلوا O
يمرون O
واستبطأت O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
ثم O
جاء O
بعد O
الإياس O
فقلت O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
فقال O
بأبي B-PERw
وأمي B-PERw
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
والذي O
بعثك O
بالحق O
ما O
خلصت O
إليك O
حتى O
ظننت O
أني O
لا O
أنظر O
إليك O
أبدا O
إلا O
بعد O
المشيبات O
قال O
وما O
ذاك O
قال O
من O
كثرة O
مالي O
أحاسب O
فأمحص O
. O

قال O
المصنف B-PER
وهذا O
حديث O
لا O
يصح O
أما O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
زحر I-PER
فقال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
وعلى B-PERw
بن I-PERw
يزيد I-PERw
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
عبيد B-PER
الله I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الأثبات O
وإذا O
روى O
عن O
علي B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
أتى O
بالطامات O
وإذا O
اجتمع O
في O
إسناد O
خبر O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
زحر I-PER
وعلى B-PERw
بن I-PERw
يزيد I-PERw
والقاسم B-PERw
أبو I-PERw
عبد I-PERw
الرحمن I-PERw
لم O
يكن O
متن O
ذلك O
الخبر O
إلا O
مما O
عملته O
أيديهم O
. O

49 O
باب O
في O
ذكر O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبى I-PER
سفيان I-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
رحمة O
الله O
عليه O
قد O
تعصب O
قوم O
ممن O
يدعي O
السنة O
فوضعوا O
في O
فضله O
أحاديث O
ليغضبوا O
الرافضة O
وتعصب O
قوم O
من O
الرافضة O
فوضعوا O
في O
ذمه O
أحاديث O
وكلا O
الفريقين O
على O
الخطأ O
القبيح O
. O

فأما O
الأحاديث O
الموضوعة O
في O
مدحه O
. O

فالحديث O
الأول O
في O
إهداء O
القلم O
إليه O
. O

805 O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الزاغوني I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
جابر I-PER
عبد I-PER
الحميد I-PER
بن I-PER
محمود I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
القزويني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
طاهر I-PER
بن I-PER
العباس I-PER
المروزي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
السوسي I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
صديق I-PER
الأصفهاني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
نصر I-PER
بن I-PER
جامع I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
هارون I-PER
الصواف I-PER
قال O
حدثني O
أحمد B-PER
بن I-PER
بحر I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
مولى I-PER
عثمان I-PER
بن I-PER
عفان I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الأبلي I-PER
قال O
حدثنا O
حميد B-PER
الطويل I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
هبط O
علي B-PER
جبريل B-PER
عليه O
السلام O
ومعه O
قلم O
من O
ذهب O
إبريز O
فقال O
إن O
العلي O
الأعلى O
يقرئك O
السلام O
وهو O
يقول O
لك O
حبيبي O
قد O
أهديت O
هذا O
القلم O
من O
فوق O
عرشي O
إلى O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
سفيان I-PER
فأوصله O
إليه O
ومره O
أن O
يكتب O
آية O
الكرسي O
بخطه O
بهذا O
القلم O
ويشكله O
ويعجمه O
ويعرضه O
عليك O
فإني O
قد O
كتبت O
له O
من O
الثواب O
بعدد O
كل O
من O
قرأ O
آية O
الكرسي O
من O
ساعة O
يكتبها O
إلى O
يوم O
القيامة O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
يأتيني O
بأبي B-PERw
عبد I-PERw
الرحمن I-PERw
فقام O
أبو B-PER
بكر I-PER
ومضى O
حتى O
أخذ O
بيده O
وجاءا O
جميعا O
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فسلما O
عليه O
فرد O
عليهما O
السلام O
ثم O
قال O
لمعاوية B-PERw
ادن O
مني O
يا O
أبا B-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
فدنا O
من O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فدفع O
القلم O
إليه O
ثم O
قال O
له O
يا O
معاوية B-PER
هذا O
قلم O
قد O
أهداه O
إليك O
ربك O
من O
فوق O
عرشه O
لتكتب O
به O
آية O
الكرسي O
بهذا O
القلم O
بخطك O
وتشكله O
وتعجمه O
وتعرضه O
علي O
فاحمد O
الله O
واشكره O
على O
ما O
أعطاك O
فإن O
الله O
عز O
وجل O
قد O
كتب O
لك O
من O
الثواب O
بعدد O
من O
قرأ O
آية O
الكرسي O
من O
ساعة O
تكتبها O
إلى O
يوم O
القيامة O
قال O
فأخذ O
القلم O
من O
يد O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فوضعه O
في O
أذنه O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اللهم O
إنك O
تعلم O
أني O
قد O
أوصلته O
إليه O
ثلاثا O
قال O
فجثا O
معاوية B-PER
بين O
يدي O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فلم O
يزل O
يحمد O
الله O
على B-PER
ما O
أعطاه O
من O
الكرامة O
ويشكره O
حتى O
أتي O
بطرس O
ومحبرة O
فأخذ O
القلم O
فلم O
يزل O
يخط O
به O
آية O
الكرسي O
أحسن O
ما O
يكون O
من O
الخط O
حتى O
كتبها O
وشكلها O
وعرضها O
على O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
معاوية B-PER
إن O
الله O
تعالى O
قد O
كتب O
لك O
من O
الثواب O
بعدد O
كل O
من O
يقرأ O
آية O
الكرسي O
من O
ساعة O
كتبتها O
إلى O
يوم O
القيامة O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وما O
أبرد O
الذي O
وضعه O
ولقد O
أبدع O
فيه O
وأكثر O
رجاله O
مجهولون O
. O

وقد O
روى O
أحمد B-PER
بن I-PER
خالد I-PER
الجويباري I-PER
من O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنه O
قال O
من O
كتب O
آية O
الكرسي O
بزعفران O
على O
راحته O
اليسرى O
بيده O
سبح O
مرار O
كل O
ذلك O
يلحسها O
باللسان O
لم O
ينس O
شيئا O
. O

وروي O
من O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
لما O
نزلت O
آية O
الكرسي O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لمعاوية B-PERw
اكتبها O
فقال O
ما O
لي O
بكتابتها O
إن O
كتبتها O
قال O
لا O
يقرأها O
أحد O
إلا O
كتب O
لك O
أجرها O
. O

قال O
المصنف B-PER
وهذا O
وضعه O
حسين B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الحنائي I-PER
واتهموا O
به O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
نافع I-PER
. O

الحديث O
الثاني O
. O

في O
أنه O
أمين O
. O

وفيه O
عن O
علي B-PER
وأبي B-PERw
هريرة I-PERw
وواثلة B-PERw
وابن B-PERw
عباس I-PERw
وعبادة B-PERw
وجابر B-PERw
وعبد B-PERw
الله I-PERw
بن I-PERw
بسر I-PERw
. I-PERw

فأما O
حديث O
علي B-PER
عليه O
السلام O
. O

806 O
فأنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
صالح I-PER
بن I-PER
ذريح I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
المجيد I-PER
التميمي I-PER
قال O
حدثنا O
أصرم B-PER
بن I-PER
حوشب I-PER
عن O
أبي B-PER
سنان I-PER
عن O
الضحاك B-PER
عن O
النزال B-PER
بن I-PER
سبرة I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
قال O
كان O
ابن B-PER
خطل I-PER
يكتب O
قدام O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وكان O
إذا O
نزل O
غفور O
رحيم O
كتب O
رحيم O
غفور O
وإذا O
نزل O
سميع O
عليم O
كتب O
عليم O
سميع O
فقال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ذات O
يوم O
اعرض O
علي O
قال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
كذا O
أمليت O
عليك O
غفور O
رحيم O
ورحيم O
غفور O
وسميع O
عليم O
وعليم O
سميع O
واحد O
فقال O
ابن B-PER
خطل I-PER
إن O
كان O
محمد B-PER
نبيا O
فإني O
ما O
كنت O
أكتب O
له O
إلا O
ما O
أريد O
ثم O
كفر O
ولحق O
بمكة O
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
قتل O
ابن B-PER
خطل I-PER
فله O
الجنة O
فقتل O
يوم O
فتح O
مكة O
وهو O
متعلق O
بأستار O
الكعبة O
فأراد O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أن O
يستكتب O
معاوية B-PER
كره O
أن O
يأتي O
من O
معاوية B-PER
ما O
أتى O
من O
خطل B-PER
فاستشار O
جبريل B-PER
فقال O
استكتبه O
فإنه O
أمين O
. O

وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
. O

807 O
فأنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
العطار I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
الفرج I-PER
البرداني I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
محمود I-PER
السراج I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
المقدام I-PER
أبو I-PER
الأشعث I-PER
قال O
حدثنا O
حماد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
عن O
أيوب B-PER
السختياني I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
سيرين I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
سمعت O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
الأمناء O
عند O
الله O
ثلاثة O
أنا O
وجبريل B-PERw
ومعاوية B-PERw
. O

أما O
حديث O
واثلة B-PER
. O

808 O
فأنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عيسى B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الصدفي I-PER
وغيره O
قالوا O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عيسى I-PER
الخشاب I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
عياش I-PER
عن O
ثور B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
خالد B-PER
بن I-PER
معدان I-PER
عن O
واثلة B-PER
بن I-PER
الأسقع I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
الأمناء O
عند O
الله O
ثلاثة O
جبريل B-PER
وأنا O
ومعاوية B-PERw
. O

وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
. O

809 O
فأخبرنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
البسري I-PER
قال O
أنبأنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الفقيه I-PER
قال O
حدثني O
أبو B-PER
صالح I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
ناجية I-PER
قال O
حدثنا O
روح B-PER
بن I-PER
الفرج I-PER
المخرمي I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
أبان I-PER
الواسطي I-PER
قال O
حدثني O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
يزيد I-PER
المدني I-PER
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
مولى I-PER
غفرة I-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
جاء O
جبريل B-PER
إلى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله B-PER
عليه O
وسلم O
وعنده O
معاوية B-PER
يكتب O
فقال O
يا O
محمد B-PER
إن O
كاتب O
هذا O
لأمين O
. O

وأما O
حديث O
عبادة B-PER
. O

810 O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
بطة I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
الساجي I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
الحراني I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
زهير I-PER
بن I-PER
عطية I-PER
السلمي I-PER
قال O
حدثني O
أبو B-PER
محمد I-PER
وكان O
يسكن O
بيت O
المقدس O
قال O
حدثنا O
هشام B-PER
بن I-PER
مودود I-PER
الهجري I-PER
عن O
مورق B-PER
العجلي I-PER
عن O
عبادة B-PER
بن I-PER
الصامت I-PER
قال O
أوحى O
الله O
عز O
وجل O
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
استكتب O
معاوية B-PER
فإنه O
أمين O
مأمون B-PER
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
. O

811 O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
بطة I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
الساجي I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
الزيادي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
المفضل I-PER
الحراني I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
صالح I-PER
قال O
حدثني O
القاسم B-PER
بن I-PER
مهران I-PER
القاضي I-PER
عن O
أبي B-PER
الزبير I-PER
عن O
جابر B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
استشرت O
ربي O
في O
استكتاب O
معاوية B-PER
فقال O
استكتبه O
فإنه O
أمين O
. O

وأما O
حديث O
أنس B-PER
. O

812 O
فأنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الأعلى I-PER
بن I-PER
حماد I-PER
قال O
حدثنا O
حماد B-PER
بن I-PER
سلمة I-PER
عن O
ثابت B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ائتمن O
الله O
على O
وحيه O
جبريل B-PER
في O
السماء O
ومحمدا B-PERw
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
في O
الأرض O
ومعاوية B-PERw
بن I-PERw
أبي I-PERw
سفيان I-PERw
. I-PERw

وأما O
حديث O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
بسر I-PER
. I-PER

813 O
أخبرنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
البسري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
بطة I-PER
قال O
حدثني O
أبو B-PER
صالح I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الأحوص I-PER
قال O
حدثنا O
نعيم B-PER
بن I-PER
حماد I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
شعيب I-PER
بن I-PER
شابور I-PER
عن O
مروان B-PER
بن I-PER
جناح I-PER
عن O
يونس B-PER
بن I-PER
ميسرة I-PER
بن I-PER
حلبس I-PER
الحبلاني I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
بسر I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله B-PER
عليه O
وسلم O
استشار O
أبا B-PER
بكر I-PER
وعمر B-PERw
فقالا O
الله O
ورسوله B-PERw
أعلم O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ادعوا O
لي O
معاوية B-PER
فغضب O
أبو B-PER
بكر I-PER
وعمر B-PERw
وقالا O
ما O
كان O
في O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفي O
رجلين B-PER
من I-PER
قريش I-PER
ما O
يجزون O
أمر O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
حتى O
يبعث O
إلى O
غلام B-PER
من I-PER
قريش I-PER
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ادعوا O
لي O
معاوية B-PER
فلما O
وقف O
بين O
يديه O
قال O
أحضروه O
أمركم O
حملوه O
أمركم O
فإنه O
قوي O
أمين O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
الحديث O
من O
جميع O
الطرق O
لا O
يصح O
أما O
حديث O
علي B-PER
عليه O
السلام O
فالمتهم O
به O
أصرم B-PER
قال O
يحيى B-PER
هو O
كذاب O
خبيث O
قال O
البخاري B-PER
ومسلم B-PERw
والنسائي B-PERw
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كذاب O
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
. O

وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
فقال O
أبو B-PER
بكر I-PER
الخطيب I-PER
هذا O
الحديث O
بهذا O
الإسناد O
باطل O
ورجاله O
كلهم O
ثقات O
والحمل O
فيه O
على B-PER
البرداني I-PER
فليس O
بشيء O
. O

وأما O
حديث O
واثلة B-PER
فقال O
أبو B-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
النسائي I-PER
هو O
حديث O
باطل O
موضوع O
وكذلك O
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
هو O
حديث O
موضوع O
قال O
وأحمد B-PERw
بن I-PERw
عيسى I-PERw
يروي O
عن O
المجاهيل O
الأشياء O
المناكير O
وعن O
المشاهير O
الأشياء O
المقلوبة O
وقال O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
ما O
يحدث O
بهذا O
الحديث O
غير O
أحمد B-PER
بن I-PER
عيسى I-PER
وهو O
باطل O
من O
كل O
وجه O
وقال O
ابن B-PER
طاهر I-PER
أحمد B-PER
بن I-PER
عيسى I-PER
كذاب O
يضع O
الحديث O
. O

وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
ففيه O
مجاهيل O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
وعمر B-PERw
مولى I-PERw
غفرة I-PERw
لا O
يحتج O
به O
. O

وأما O
حديث O
عبادة B-PER
ففيه O
محمد B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
قال O
أحمد B-PER
ويحيى B-PERw
والدارقطني B-PERw
هو O
كذاب O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
وفيه O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
الحراني I-PER
قال O
أبو B-PER
عروبة I-PER
ليس O
بمؤتمن O
على O
دينه O
وفيه O
محمد B-PER
بن I-PER
زهير I-PER
قال O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
ساقط B-PER
مجهول O
لا O
يكتب O
حديثه O
وفيه O
ساكن O
بيت O
المقدس O
ولا O
يعرف O
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
ففيه O
مجاهيل O
وفيه O
محمد B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
وأحمد B-PER
الحراني I-PER
وقد O
ذكرناهما O
وفيه O
القاسم B-PER
بن I-PER
مهران I-PER
القاضي I-PER
قال O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
هو O
مجهول O
. O

وأما O
حديث O
أنس B-PER
فقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هو O
باطل O
بهذا O
الإسناد O
قال O
وفيه O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
البلخي I-PER
وهو O
ضعيف O
حدثنا O
بأشياء O
منكرة O
وهو O
يسرق O
الحديث O
. O

وأما O
حديث O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
بسر I-PER
ففيه O
مروان B-PER
بن I-PER
جناح I-PER
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
لا O
يحتج O
به O
. O

الحديث O
الثالث O
. O

في O
إعطاء O
الرسول B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إياه O
سهما O
. O

قد O
روي O
من O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
وأنس B-PERw
وجابر B-PERw
. O

فأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
فله O
ثلاثة O
طرق O
. O

الطريق O
الأول O
. O

814 O
أنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عمر I-PER
بن I-PER
حيويه I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
المدايني I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
شبة I-PER
قال O
حدثنا O
وضاح B-PER
بن I-PER
حسان I-PER
الأنباري I-PER
قال O
حدثنا O
وزير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
الجزري I-PER
عن O
غالب B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الجزري I-PER
عن O
عطاء B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
رباح I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ناول O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
سفيان I-PER
سهما O
وقال O
خذ O
هذا O
السهم O
حتى O
تلقاني O
به O
في O
الجنة O
. O

الطريق O
الثاني O
. O

815 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
القاضي B-PER
أبو I-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
الحيري I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
الأصم I-PER
قال O
حدثنا O
العباس B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الدوري I-PER
قال O
حدثنا O
الوضاح B-PER
بن I-PER
حسان I-PER
الأنباري I-PER
قال O
حدثنا O
وزير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
عن O
غالب B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
عن O
عطاء B-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أعطى O
معاوية B-PER
سهما O
فقال O
هاك O
هذا O
يا O
معاوية B-PER
حتى O
توافيني O
به O
في O
الجنة O
. O

الطريق O
الثالث O
. O

816 O
أنبأنا O
القزاز B-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
حماد I-PER
الواعظ I-PER
قال O
حدثنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
الهاشمي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الخليل I-PER
المخرمي I-PER
قال O
حدثنا O
وضاح B-PER
بن I-PER
حسان I-PER
قال O
حدثنا O
وزير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الجزري I-PER
عن O
غالب B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
العقيلي I-PER
عن O
عطاء B-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أعطى O
معاوية B-PER
سهما O
فقال O
خذ O
هذا O
حتى O
تلقاني O
به O
في O
الجنة O
. O

وأما O
حديث O
أنس B-PER
. O

817 O
فأنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عمر I-PER
بن I-PER
حيويه I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
العلاف I-PER
قال O
حدثنا O
موسى B-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
عن O
غالب B-PER
عن O
عطاء B-PER
عن O
أنس B-PER
إن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أخذ O
سهما O
فناوله O
معاوية B-PER
وقال O
ائتني O
به O
في O
الجنة O
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
. O

818 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
البزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الجوهري I-PER
عن O
أبي B-PER
الحسن I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
البستي I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
الأصبهاني I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
حمران I-PER
الرقي I-PER
قال O
حدثنا O
القاسم B-PER
بن I-PER
بهرام I-PER
عن O
أبي B-PER
الزبير I-PER
عن O
جابر B-PER
إن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أعطى O
لمعاوية B-PERw
سهما O
وقال O
هاك O
حتى O
تلقني O
به O
في O
الجنة O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
لا O
أصل O
له O
فأما O
طرق O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
وطرق O
حديث O
أنس B-PER
فإنها O
تدور O
على O
غالب B-PER
الجزري I-PER
قال O
يحيى B-PER
ليس O
بثقة O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
المعضلات O
عن O
الثقات O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
بخبره O
وفي O
جميع O
طرق O
أبي B-PER
هريرة I-PER
أيضا O
وزير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
ليس O
بشيء O
قال O
عباس B-PER
الدوري I-PER
سألت O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
عن O
حديث O
وزير B-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أعطى O
معاوية B-PER
سهما O
. O
فقال O
ليس O
بشيء O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وليس O
وزير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بالمعروف O
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
فإن O
القاسم B-PER
بن I-PER
بهرام I-PER
ليس O
بشيء O
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
يروي O
عن O
أبي B-PER
الزبير I-PER
العجائب O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
بحال O
وقد O
روي O
من O
حديث O
ثابت B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
أبي B-PER
الزبير I-PER
قال O
حفص B-PER
بن I-PER
غياث I-PER
لم O
يكن O
ثابت O
بشيء O
وقال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
هو O
ضعيف O
. O

الحديث O
الرابع O
. O

في O
إعطائه O
إياه O
سفرجلا O
. O

819 O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الزاغوني I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
البسري I-PER
قال O
أنبأنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
حمدان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عمرو I-PER
عثمان I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المصفى I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
الواسطي I-PER
عن O
مالك B-PER
بن I-PER
أنس I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
دينار I-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
أن O
جعفر B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
أهدى O
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
سفرجلا O
فأعطى O
معاوية B-PER
ثلاث O
سفرجلات O
وقال O
القني O
بهن O
في O
الجنة O
. O

قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
هذا O
شيء O
موضوع O
لا O
أصل O
له O
من O
حديث O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ولا O
رواه O
ابن B-PER
عمر I-PER
ولا O
ابن B-PER
دينار I-PER
وإبراهيم B-PERw
بن I-PERw
زكريا I-PERw
يأتي O
عن O
الثقات O
بما O
لا O
يشبه O
حديث O
الأثبات O
إن O
لم O
يكن O
المتعمد O
فهو O
المدلس O
عن O
الكذابين O
وقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
حدث O
عن O
الثقات O
بالبواطيل O
. O

طرق O
آخر O
. O

820 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
الحافظ I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
منده I-PER
الحافظ I-PER
قال O
أنبأنا O
أبي B-PER
قراءة I-PER
عليه I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
يونس I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
الحضرمي I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
بن I-PER
داود I-PER
الأسدي I-PER
قال O
جئت O
أبا B-PER
الطاهر I-PER
موسى I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
البلقاوي I-PER
وكان O
ينزل O
تنيس O
فقلت O
له O
أمل O
علي O
شيئا O
من O
حديثك O
فقال O
اكتب O
حدثني O
مالك B-PER
بن I-PER
أنس I-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
سلم O
دفع O
إلى O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
سفيان I-PER
سفرجلة O
وقال O
القني O
بها O
في O
الجنة O
قال O
فانصرفت O
فلم O
أعد O
إليه O
. O

قال O
أبو B-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
يونس I-PER
أبو B-PER
طاهر I-PER
البلقاوي I-PER
متروك O
الحديث O
روى O
عن O
مالك B-PER
موضوعات O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
وأبو B-PERw
زرعة I-PERw
كان O
يكذب O
. O

الحديث O
الخامس O
. O

في O
أنه O
يقدم O
يوم O
القيامة O
وعليه O
رداء O
من O
نور O
. O

821 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
أبي B-PER
الحسن I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الحماني I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الأنطاكي I-PER
عن O
زهير B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
عن O
أبي B-PER
خالد I-PER
الوالبي I-PER
عن O
طارق B-PER
بن I-PER
شهاب I-PER
عن O
حذيفة B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يبعث O
معاوية B-PER
يوم O
القيامة O
وعليه O
رداء O
من O
نور O
. O

قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
هذا O
موضوع O
لا O
أصل O
له O
وجعفر B-PERw
يروي O
عن O
زهير B-PER
الموضوعات O
. O

الحديث O
السادس O
. O

في O
إثابته O
على O
سبه O
. O

822 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
الماليني I-PER
( O
ح O
) O
وأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الفضل I-PER
الإسماعيلي I-PER
قال O
حدثنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
السهمي I-PER
قالا O
حدثنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
الوكيل I-PER
قال O
حدثنا O
سريج B-PER
بن I-PER
يونس I-PER
( O
1 O
) O
قال O
حدثنا O
هشيم B-PER
بن I-PER
بشير I-PER
عن O
سيار B-PER
عن O
ثابت B-PER
البناني I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لا O
أفتقد O
أحدا O
من O
أصحابي O
غير O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
سفيان I-PER
لا O
أراه O
ثمانين O
عاما O
أو O
سبعين O
عاما O
فإذا O
كان O
بعد O
ثمانين O
أو O
سبعين O
يقبل O
إلي O
على O
ناقة O
من O
المسك O
الأذفر O
حشوها O
من O
رحمة O
الله O
قوائمها O
من O
الزبرجد O
فأقول O
معاوية B-PER
فيقول O
لبيك O
يا O
محمد B-PER
فأقول O
أين O
كنت O
من O
ثمانين O
عاما O
فيقول O
في O
روضة O
تحت O
عرش O
ربي O
يناجيني O
وأناجيه O
ويحييني O
وأحييه O
ويقول O
هذا O
عوض O
ما O
كنت O
تشتم O
في O
دار O
الدنيا O
. O

قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وهذا O
حديث O
موضوع O
وضعه O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
هذا O
وأملى O
علي O
من O
حفظه O
أحاديث O
موضوعة O
ولا O
أشك O
أنه O
هو O
الذي O
وضعه O
. O

وقال O
أبو B-PER
بكر I-PER
الخطيب I-PER
هذا O
حديث O
باطل O
إسنادا O
ومتنا O
ونراه O
مما O
وضعه O
الوكيل B-PER
فإن O
إسناد O
رجاله O
كلهم O
ثقات O
سواه O
. O

823 O
أنبأنا O
زاهر B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
البيهقي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحاكم I-PER
قال O
سمعت O
أبا B-PER
العباس I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
يقول O
سمعت O
أبي B-PERderiv
يقول O
سمعت O
إسحاق B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الحنظلي I-PER
يقول O
لا O
يصح O
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
في O
فضل O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبى I-PER
سفيان I-PER
شئ O
. O

824 O
أنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
الفتح I-PER
قال O
أنبأنا O
الدارقطني B-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
بيان I-PER
البزاز I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
الحرفى I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
قال O
سألت O
أبى B-PERderiv
فقلت O
ما O
تقول O
في O
علي B-PER
ومعاوية B-PERw
فأطرق O
ثم O
قال O
إيش O
أقول O
فيهما O
اعلم O
أن O
عليا B-PERderiv
كان O
كثير O
الأعداء O
ففتش O
أعداؤه O
له O
عيبا O
فلم O
يجدوا O
فجاؤوا O
إلى O
رجل B-PER
قد O
حاربه O
وقاتله O
فأطروه O
كيادا O
منهم O
له O
. O

50 O
باب O
في O
ذم O
معاوية B-PER
. O

وأما O
الأحاديث O
التى O
وضعت O
لذمه O
فالحديث O
الأول O
في O
أمر O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إذا O
صعد O
منبره O
وهو O
يروى O
من O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
وأبى B-PERw
سعيد I-PERw
والحسن B-PERw
مرسلا O
. O

فأما O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
. O

825 O
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
القادر I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
البرمكي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
شاذان I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
بن I-PER
الأشعث I-PER
قال O
حدثنا O
عباد B-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
الرواجني I-PER
قال O
حدثنا O
الحكم B-PER
بن I-PER
ظهير I-PER
عن O
عاصم B-PER
عن O
زر B-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
يخطب O
على O
منبري O
هذا O
فاقتلوه O
. O

وأما O
حديث O
أبى B-PER
سعيد I-PER
فله O
طريقان O
. O

الطريق O
الأول O
. O

826 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
العباس I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
المثنى I-PER
قال O
حدثنا O
الوليد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
عن O
مجالد B-PER
عن O
أبي B-PER
الوداك I-PER
( O
1 O
) O
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
الخدري I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
على O
منبري O
فاقتلوه O
. O

الطريق O
الثاني O
. O

827 O
نبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
النصيبي I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
أيوب I-PER
الصريفيني I-PER
قال O
حدثنا O
سفيان B-PER
بن I-PER
عيينة I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
بن I-PER
جدعان I-PER
عن O
أبي B-PER
نضرة I-PER
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
على O
منبري O
فارجموه O
. O

828 O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وحدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
سفيان I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
راهويه I-PER
عن O
عبد B-PER
الرزاق I-PER
عن O
ابن B-PER
عيينة I-PER
. O
فذكره O
. O

قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وقد O
روى O
هذا O
عن O
عبد B-PER
الرزاق I-PER
عن O
جعفر B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
عن O
أبي B-PER
نضرة I-PER
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
على O
هذه O
الأعواد O
فاقتلوه O
فقام O
إليه O
رجل B-PER
من I-PER
الأنصار I-PER
وهو O
يخطب O
بالسيف O
فقال O
أبو B-PER
سعيد I-PER
ما O
تصنع O
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
يخطب O
على O
هذه O
الأعواد O
فاقتلوه O
. O
فقال O
له O
أبو B-PER
سعيد I-PER
إنا O
قد O
سمعنا O
ما O
قد O
سمعت O
ولكنا O
نكره O
أن O
يسل O
السيف O
على O
عهد O
عمر B-PER
حتى O
نستأمره O
فكتبوا O
إلى O
عمر B-PER
في O
ذلك O
فجاء O
موته O
قبل O
أن O
يأتي O
جوابه O
. O

وأما O
حديث O
الحسن B-PER
. I-PER

829 O
أنبأنا O
به O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
الدقاق I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الجوهري I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
الأثرم I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
حرب I-PER
قال O
حدثنا O
حماد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
قال O
قيل O
لأيوب B-PERw
أن O
عمرو B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
يروي O
عن O
الحسن B-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
على O
منبري O
فاقتلوه O
فقال O
كذب O
عمرو B-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أما O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
ففيه O
رجلان B-PER
متهمان O
بوضعه O
أحدهما O
عباد B-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
وكان O
غاليا O
في O
التشيع O
روى O
أحاديث O
أنكرت O
عليه O
في O
فضائل O
أهل B-ORG
البيت I-ORG
ومثالب O
غيرهم O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
رافضيا O
داعية O
يروي O
المناكير O
عن O
المشاهير O
فاستحق O
الترك O
. O

والثاني O
الحكم B-PER
بن I-PER
ظهير I-PER
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
مرة O
كذاب O
وقال O
السعدي B-PER
ساقط O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يروي O
عن O
الثقات O
الموضوعات O
. O

وأما O
حديث O
أبي B-PER
سعيد I-PER
ففي O
الطريق O
الأول O
مجالد B-PER
قال O
ابن B-PER
مهدي I-PER
وأحمد B-PERw
بن I-PERw
حنبل I-PERw
ليس O
بشيء O
وقال O
يحيى B-PER
لا O
يحتج O
بحديثه O
وقال O
مرة O
كذاب O
وكذلك O
قال O
البخاري B-PER
وفيه O
الوليد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
ضعفه O
يحيى B-PER
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
انفرد O
عن O
الثقات O
بما O
لا O
يشبه O
حديث O
الأثبات O
فخرج O
عن O
حد O
الاحتجاج O
بأفراده O
وفي O
الطريق O
الثاني O
علي B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
قال O
أحمد B-PER
ويحيى B-PERw
ليس O
بشيء O
وذكر O
شعبة B-PER
أنه O
اختلط O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يهم O
ويخطئ O
وكثر O
ذلك O
فاستحق O
الترك O
. O

وأما O
طريق O
الحسن B-PER
فإن O
عمرو B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
قد O
كذبه O
يونس B-PER
وابن B-PERw
عيينة I-PERw
وقال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
بعض O
الحفاظ O
سرق O
مجالد B-PER
هذا O
الحديث O
من O
عمرو B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
فحدث O
به O
عن O
أبي B-PER
الوداك I-PER
( O
1 O
) O
قال O
أبو B-PER
جعفر I-PER
العقيلي I-PER
لا O
يصح O
في O
هذا O
المتن O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
شيء O
يثبت O
. O

وقال O
المصنف B-PER
قلت O
وقد O
تحذلق O
قوم O
لينفوا O
عن O
معاوية B-PER
ما O
قذف O
به O
في O
هذا O
الحديث O
ثم O
انقسموا O
قسمين O
فمنهم O
من O
غير O
لفظ O
الحديث O
وزاد O
فيه O
ومنهم O
من O
صرفه O
إلى O
غيره O
. O

ذكر O
ما O
صنع O
القسم O
الأول O
. O

830 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الخطيب I-PER
قال O
حدثني O
الحسن B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الخلال I-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
حفص I-PER
الزاهد I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
الفقيه I-PER
إملاء O
قال O
حدثني O
أبو B-PER
النضر I-PER
الغازي I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
كثير I-PER
قال O
حدثنا O
بكر B-PER
بن I-PER
أيمن I-PER
القيسي I-PER
قال O
حدثنا O
عامر B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الصريمي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الزبير I-PER
عن O
جابر B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
يخطب O
على O
منبري O
فاقبلوه O
فإنه O
أمين O
مأمون B-PER
. O

قال O
الخطيب B-PER
لم O
أكتب O
هذا O
الحديث O
إلا O
من O
هذا O
الوجه O
ورجال O
إسناده O
ما O
بين O
محمد B-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
وأبي B-PERw
الزبير I-PERw
كلهم O
مجهولون O
ومحمد B-PERw
بن I-PERw
إسحاق I-PERw
كثير O
المناكير O
. O

ذكر O
ما O
صنع O
القسم O
الثاني O
. O

831 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
الحافظ I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
القادر I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
شاذان I-PER
قال O
قال O
لي O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
داود I-PER
لما O
روى O
حديث O
معاوية B-PER
إذا O
رأيتم O
معاوية B-PER
على O
منبرى O
فاقتلوه O
. O
قال O
هذا O
معاوية B-PER
بن I-PER
التابوت I-PER
نذر O
أن O
يقذر O
على O
منبر O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وليس O
هو O
معاوية B-PER
بن I-PER
أبى I-PER
سفيان I-PER
. I-PER

قال O
المصنف B-PER
قلت O
وهذا O
يحتاج O
إلى O
نقل O
من O
نقل O
هذا O
ومن O
معاوية B-PER
ابن I-PER
التابوت I-PER
. O

الحديث O
الثاني O
. O

832 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
أيوب I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
علي I-PER
بن I-PER
شاذان I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
بن I-PER
بنجاب I-PER
الطيبي I-PER
قال O
أنبأنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ديزيل I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عمر I-PER
عن O
زيد B-PER
بن I-PER
الحباب I-PER
أبو I-PER
الحسين I-PER
العكلي I-PER
قال O
حدثني O
العلاء B-PER
بن I-PER
جرير I-PER
قال O
حدثنا O
رجل B-PER
من I-PER
أهل I-PER
الطائف I-PER
قد O
أتى O
عليه O
ثمانون O
سنة O
عن O
الحكم B-PER
بن I-PER
عمير I-PER
الثمالي I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لأصحابه B-PERw
ذات O
يوم O
كيف O
بك O
يا O
أبا B-PER
بكر I-PER
إذا O
وليت O
قال O
لا O
يكون O
ذلك O
أبدا O
قال O
فكيف O
بك O
يا O
عمر B-PER
إذا O
وليت O
قال O
حجرا O
لقد O
لقيت O
إذن O
شرا O
قال O
فكيف O
بك O
يا O
عثمان B-PER
إذا O
وليت O
قال O
آكل O
وأطعم O
وأقسم O
ولا O
أظلم O
قال O
فكيف O
بك O
يا O
علي B-PER
إذا O
وليت O
قال O
آكل O
القوت O
وأحمي O
الجمرة O
وأقسم O
الثمرة O
وأخفي O
العورة O
قال O
أما O
إنكم O
كلكم O
سبيلي O
وسيرى O
الله O
أعمالكم O
ثم O
قال O
يا O
معاوية B-PER
كيف O
بك O
إذا O
وليت O
حقبا O
تتخذ O
السيئة O
حسنة O
والقبيح O
حسنا O
يربو O
فيها O
الصغير O
ويهرم O
فيها O
الكبير O
أجلك O
يسير O
وظلمك O
عظيم O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
باطل O
بلا O
شك O
ثم O
هو O
عن O
رجل O
لم O
يسم O
قال O
شيخنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
فيه O
رجال O
مجهولون O
وإسناده O
غير O
صحيح O
ومتنه O
موضوع O
كذب O
. O

51 O
باب O
في O
ذم O
معاوية B-PER
وعمرو B-PERw
بن I-PERw
العاص I-PERw
. O

الحديث O
الثالث O
. O

في O
ذمه O
وذم O
عمرو B-PER
بن I-PER
العاص I-PER
. I-PER

833 O
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
بن I-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
البستي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
يعلى I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
المنذر I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
فضيل I-PER
قال O
حدثنا O
يزيد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
زياد I-PER
عن O
سليمان B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
الأحوص I-PER
عن O
أبي B-PER
برزة I-PER
قال O
كنا O
مع O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فسمع O
صوت O
غناء O
فقال O
انظروا O
ما O
هذا O
فصعدت O
ونظرت O
فإذا O
معاوية B-PER
وعمرو B-PERw
بن I-PERw
العاص I-PERw
يتغنيان O
فجئت O
وأخبرت O
نبي B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
اللهم O
أركسهما O
في O
الفتنة O
ركسا O
اللهم O
دعهما O
إلى O
النار O
دعا O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
ويزيد B-PERw
بن I-PERw
أبي I-PERw
زياد I-PERw
كان O
يلقن O
في O
آخر O
عمره O
فيتلقن O
قال O
علي B-PER
ويحيى B-PERw
لا O
يحتج O
بحديثه O
وقال O
ابن B-PER
المبارك I-PER
أرم O
به O
وقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
كل O
رواياته O
لا O
يتابع O
عليها O
. O

52 O
باب O
في O
ذم O
أبي B-PER
موسى I-PER
. I-PER

834 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
الصوفي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
العطار I-PER
قال O
حدثنا O
حسين B-PER
الأشقر I-PER
عن O
قيس B-PER
عن O
عمران B-PER
بن I-PER
ظبيان I-PER
عن O
أبي B-PER
يحيى I-PER
حكيم I-PER
قال O
كنت O
جالسا O
مع O
عمار B-PER
فجاء O
أبو B-PER
موسى I-PER
فقال O
مالي O
به O
ولك O
قال O
ألست O
أخاك O
قال O
ما O
أدري O
إلا O
أني O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يلعنك O
ليلة O
الجمل O
قال O
إنه O
استغفر O
لي O
قال O
عمار B-PER
قد O
شهدت O
اللعن O
ولم O
أشهد O
الاستغفار O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
العطار I-PER
عنده O
عجائب O
والبلاء O
في O
هذا O
الحديث O
عندي O
منه O
. O

وقال O
المصنف B-PER
قلت O
وقال O
أبو B-PER
معمر I-PER
الهذلي I-PER
حسين B-PER
الأشقر I-PER
كذاب O
. O

قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
وعمران B-PERw
بن I-PERw
ظبيان I-PERw
أفحش O
خطؤه O
حتى O
بطل O
الاحتجاج O
به O
. O

حديث O
في O
ذكر O
جماعة O
من O
الصحابة O
أبو B-PER
بكر I-PER
عمر B-PER
عثمان B-PER
علي B-PER
ابن B-PER
مسعود I-PER
أبو B-PER
ذر I-PER
أبو B-PER
الدرداء I-PER
ومعاوية B-PERw
. O

835 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
العتيقي I-PER
قال O
أنبأنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
الدخيل I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
جعفر I-PER
العقيلي I-PER
قال O
حدثنا O
بشر B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحيم I-PER
بن I-PER
واقد I-PER
الواقدي I-PER
قال O
حدثنا O
بشير B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
صبح I-PER
عن O
ركن B-PER
عن O
شداد B-PER
بن I-PER
أوس I-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
أبو B-PER
بكر I-PER
أوزن I-PER
أمتي O
وأوجهها O
وعمر B-PERw
بن I-PERw
الخطاب I-PERw
خير O
أمتي O
وأكملها O
وعثمان B-PERw
بن I-PERw
عفان I-PERw
أحيى O
أمتي O
وأعدلها O
وعلي B-PERw
بن I-PERw
أبي I-PERw
طالب I-PERw
ولي O
أمتي O
وأرسمها O
وعبد B-PERw
الله I-PERw
بن I-PERw
مسعود I-PERw
أمين O
أمتي O
وأوصلها O
وأبو B-PERw
ذر I-PERw
أزهد O
أمتي O
وأرأفها O
وأبو B-PERw
الدرداء I-PERw
أعدل O
أمتي O
وأرحمها O
ومعاوية B-PERw
بن I-PERw
أبي I-PERw
سفيان I-PERw
أحلم O
أمتي O
وأجودها O
. O

طريق O
آخر O
. O

836 O
أخبرنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
البندار I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
بطة I-PER
قال O
حدثني O
أبو B-PER
صالح I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
خلف B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
العكبري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
قال O
حدثنا O
يزيد B-PER
الخلال I-PER
صاحب I-PER
ابن I-PER
أبي I-PER
الشوارب I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
بن I-PER
بهرام I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
بشر I-PER
عن O
بشير B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
عن O
عكرمة B-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أبو B-PER
بكر I-PER
خير O
أمتي O
وأتقاها O
وعمر B-PERw
أعزها O
وأعدلها O
وعثمان B-PERw
أكرمها O
وأحياها O
وعلي B-PERw
ألبها O
وأوسمها O
وابن B-PER
مسعود I-PER
آمنها O
وأعدلها O
وأبو B-PERw
ذر I-PERw
أزهدها O
وأصدقها O
وأبو B-PERw
الدرداء I-PERw
أعبدها O
ومعاوية B-PERw
أحلمها O
وأجودها O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفي O
الطريقين O
جماعة O
مجروحون O
والمتهم O
به O
عندي O
بشير B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
إما O
أن O
يكون O
من O
فعله O
أو O
من O
تدليسه O
عن O
الضعفاء O
وقد O
خلط O
في O
إسناده O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هو O
ضعيف O
يحدث O
عن O
الضعفاء O
. O

حديث O
آخر O
في O
ذلك O
المعنى O
عن O
الزبير B-PER
بن I-PER
العوام I-PER
وطلحة B-PERw
وسعد B-PERw
وعبد B-PERw
الرحمن I-PERw
رضي O
الله O
عنهم O
. O

837 O
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الأشناني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
الأصم I-PER
قال O
حدثنا O
السري B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
قال O
حدثنا O
شعيب B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
قال O
حدثنا O
سيف B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
عن O
وائل B-PER
بن I-PER
داود I-PER
عن O
يزيد B-PER
البهي I-PER
عن O
الزبير B-PER
بن I-PER
العوام I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اللهم O
إنك O
باركت O
لأمتي O
في O
صحابتي O
فلا O
تسلبهم O
البركة O
وباركت O
لأصحابي O
في O
أبي B-PER
بكر I-PER
فلا O
تسلبه O
البركة O
واجمعهم O
عليه O
ولا O
تنشر O
أمره O
فإنه O
لم O
يزل O
يؤثر O
أمرك O
على O
أمره O
اللهم O
وأعن O
عمر B-PER
بن I-PER
الخطاب I-PER
وصبر O
عثمان B-PER
بن I-PER
عفان I-PER
ووفق O
عليا B-PER
واغفر O
لطلحة B-PERw
وثبت O
الزبير B-PER
وسلم O
سعدا O
ووقر O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
وألحق O
بي O
السابقين O
الأولين O
من O
المهاجرين O
والأنصار B-ORGw
والتابعين B-ORGw
بإحسان O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفيه O
مجهولون O
وضعفاء O
وأقبحهم O
حالا O
سيف B-PER
قال O
يحيى B-PER
فلس O
خير O
منه O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الأثبات O
قال O
وقالوا O
إنه O
كان O
يضع O
الحديث O
. O

53 O
باب O
في O
فضل O
العباس B-PER
وأولاده B-PERderiv
. O

وفيه O
أحاديث O
. O

الحديث O
الأول O
في O
أنه O
وصي O
. O

838 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الواحد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
قال O
حدثني O
جعفر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الواحد I-PER
قال O
قال O
لنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
سلم I-PER
الباهلي I-PER
عن O
المسيب B-PER
بن I-PER
زهير I-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
عن O
المنصور B-PER
أبي I-PER
جعفر I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
جده B-PERderiv
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنه O
قال O
العباس B-PER
وصيي O
ووارثي O
. O

طريق O
آخر O
. O

839 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الجوهري I-PER
عن O
أبي B-PER
الحسن I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
العسكري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الضوء I-PER
بن I-PER
الصلصال I-PER
بن I-PER
الدلهمس I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
جده B-PERderiv
قال O
كنا O
عند O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فطلع O
عباس B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
المطلب I-PER
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
هذا O
العباس B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
المطلب I-PER
أبي O
وعمي O
ووصيي O
ووارثي O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
وضعه O
قوم B-PER
يقابلون O
به O
ما O
وضع O
لعلي B-PERw
عليه O
السلام O
من O
أنه O
وصي O
وكلا O
الحديثين O
باطل O
وأما O
الطريق O
الأول O
ففيه O
جعفر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الواحد I-PER
قال O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
كان O
يتهم O
بوضع O
الحديث O
وقال O
الدارقطني B-PER
كذاب O
يضع O
الحديث O
. O

وأما O
الطريق O
الثاني O
فقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
الضوء I-PER
روى O
عن O
أبيه B-PERderiv
المناكير O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
. O

الحديث O
الثاني O
. O

في O
تحريمه O
على O
النار O
. O

840 O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
أخبرني O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
نصر I-PER
الحميدي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
النعماني I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحجاج I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الطيب I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
ذرار I-PER
قال O
حدثني O
هارون B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
العباسي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
المقري I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الكسائي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
مسحل I-PER
عبد I-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
حريش I-PER
وهاشم I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
النحوي I-PER
قالا O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
حمزة I-PER
الكسائي I-PER
قال O
حدثنا O
الرشيد B-PER
قال O
حدثنا O
المهدي B-PER
قال O
حدثنا O
المنصور B-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
جده B-PERderiv
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
حدثني O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
وأسامة B-PERw
بن I-PERw
زيد I-PERw
أنهما O
سمعا O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
عمي O
العباس B-PER
حصن O
فرجه O
في O
الجاهلية O
والإسلام O
فحرم O
الله O
بدنه O
على O
النار O
وولده B-PERderiv
اللهم O
هب O
مسيئهم O
لمحسنهم O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وفيه O
مجاهيل O
ومحمد B-PERw
بن I-PERw
يحيى I-PERw
ليس O
بشيء O
وأحمد B-PERw
بن I-PERw
الحسن I-PERw
المقري I-PERw
ليس O
بثقة O
. O

الحديث O
الثالث O
. O

في O
ذكر O
منزل O
العباس B-PER
في O
الجنة O
. O

841 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
هبة I-PER
الله I-PER
الطبري I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
الفضل I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
درستويه I-PER
قال O
حدثنا O
يعقوب B-PER
بن I-PER
سفيان I-PER
( O
ح O
) O
وأنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
رزق I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
المهرجان I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
المخرمي I-PER
( O
ح O
) O
وأخبرناه O
عاليا O
يحيى B-PER
بن I-PER
علي I-PER
المدير I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
المهتدي I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
شاهين I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
الباغندي I-PER
قالوا O
حدثنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
الضحاك I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
عياش I-PER
عن O
صفوان B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
عن O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
جبير I-PER
عن O
كثير B-PER
بن I-PER
مرة I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله B-PER
عليه O
وسلم O
إن O
الله O
اتخذني O
خليلا O
ومنزلي O
ومنزل O
إبراهيم B-PER
يوم O
القيامة O
في O
الجنة O
تجاهين O
والعباس B-PERw
بيننا O
مؤمن O
بين O
خليلين O
. O

قال O
العقيلي B-PER
عبد B-PER
الوهاب I-PER
متروك O
الحديث O
ولا O
يتابعه O
على O
هذا O
الحديث O
إلا O
من O
هو O
دونه O
أو O
مثله O
وليس O
له O
أصل O
عن O
ثقة O
. O

وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
كان O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
يسرق O
الحديث O
لا O
يحل O
الاحتجاج O
به O
. O

وقال O
المصنف B-PER
قلت O
وقد O
سرق O
هذا O
الحديث O
من O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
. O

842 O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبدة I-PER
بن I-PER
حرب I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
معاوية I-PER
الباهلي I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
عياش I-PER
عن O
صفوان B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
عن O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
جبير I-PER
بن I-PER
نفير I-PER
عن O
كثير B-PER
بن I-PER
مرة I-PER
الحضرمي I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
الله O
اتخذني O
خليلا O
كما O
اتخذ O
إبراهيم B-PER
خليلا O
فمنزلي O
ومنزل O
إبراهيم B-PER
يوم O
القيامة O
في O
الجنة O
تجاهين O
والعباس B-PERw
بيننا O
مؤمن O
بين O
خليلين O
. O

قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هذا O
الحديث O
يعرف O
بعبد B-PERw
الوهاب I-PERw
وأحمد B-PERw
بن I-PERw
معاوية I-PERw
سرقه O
منه O
وكان O
يسرق O
الحديث O
ويحدث O
عن O
الثقات O
بالبواطيل O
. O

الحديث O
الربع O
. O

في O
ذكر O
ملك O
أولاده B-PERderiv
ولبسهم O
السواد O
. O

قد O
روى O
ذلك O
من O
حديث O
علي B-PER
وجابر B-PERw
وأنس B-PERw
وابن B-PERw
عباس I-PERw
وأبي B-PERw
موسى I-PERw
. I-PERw

وأما O
حديث O
علي B-PER
عليه O
السلام O
. O

843 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
القاضي B-PER
أبو I-PER
محمد I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
الأصبهاني I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
قريش I-PER
المعدل I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
إدريس I-PER
القزويني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الطيب I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
الحكم I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عامر I-PER
الطائي I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PERderiv
أحمد B-PER
بن I-PER
عامر I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
موسى I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PER
موسى I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
علي B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
الحسين B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
هبط O
علي O
جبريل B-PER
عليه O
السلام O
وعليه O
قباء O
أسود O
وعمامة O
سوداء O
فقلت O
ما O
هذه O
الصورة O
التي O
لم O
أرك O
هبطت O
علي O
فيها O
قط O
قال O
هذه O
صورة O
الملوك O
من O
ولد B-PER
العباس I-PER
عمك B-PERderiv
قلت O
وهم O
على O
حق O
قال O
جبريل B-PER
نعم O
قال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اللهم O
اغفر O
للعباس B-PERw
ولولده O
حيث O
كانوا O
وأين O
كانوا O
قال O
جبريل B-PER
ليأتين O
على O
أمتك O
زمان O
يعز O
الإسلام O
بهذا O
السواد O
قلت O
رئاستهم O
ممن O
قال O
من O
ولد B-PER
العباس I-PER
قال O
قلت O
وتباعهم O
قال O
من O
أهل B-PER
خراسان I-PER
قلت O
وأي O
شيء O
يملك O
ولد B-PER
العباس I-PER
قال O
يملكون O
الأصفر O
والأخضر O
والحجر O
والمدر O
والسرير O
والمنبر O
والدنيا O
إلى O
المحشر O
والملك O
إلى O
المنشر O
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
. O

844 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الجوهري I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
البستي I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
بن I-PER
حمزة I-PER
قال O
حدثنا O
الشاه B-PER
بن I-PER
شيرباميان I-PER
قال O
حدثنا O
قتيبة B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
لهيعة I-PER
عن O
رباح B-PER
الكلابي I-PER
عن O
جابر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أتاني O
جبريل B-PER
وعليه O
قباء O
أسود O
ومنطق O
وخنجر O
فقلت O
يا O
حبيبي O
ما O
هذا O
الزي O
قال O
يأتي O
على O
الناس O
زمان O
يعز O
الإسلام O
بهذا O
السوادقلت O
لجبريل B-PERw
يا O
حبيبي O
رئيسهم O
من O
يكون O
قال O
من O
ولد B-PER
العباس I-PER
قلت O
يا O
جبريل B-PER
معهم O
من O
يكون O
قال O
أهل B-PER
خراسان I-PER
أصحاب O
المناطق O
قلت O
يا O
حبيبي O
إيش O
يملك O
ولد B-PER
العباس I-PER
فقال O
الوبر O
والأحمر O
والأصفر O
والمروة O
والمشعر O
والصفا O
والمنحر O
والسرير O
والمنبر O
في O
الدنيا O
إلى O
المحشر O
والملك O
إلى O
المنشر O
. O

وأما O
حديث O
أنس B-PER
فله O
طريقان O
. O

الطريق O
الأول O
. O

845 O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
علي I-PER
المدبر I-PER
وحدثنا O
عنه O
ابنه B-PER
أبو B-PER
الحسن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الملطي I-PER
قال O
حدثنا O
القاضي B-PER
أبو I-PER
الحسين I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
الضبي I-PER
المحاملي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
جعفر I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
الهاشمي I-PER
المعروف I-PER
بابن I-PER
برية I-PER
قال O
حدثنا O
سوادة B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
الأعين I-PER
قال O
حدثنا O
سعد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الحميد I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
زياد I-PER
عن O
عكرمة B-PER
بن I-PER
عمار I-PER
عن O
إسحاق B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طلحة I-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أتاني O
جبريل B-PER
عليه O
السلام O
وعليه O
قباء O
أسود O
وعمامة O
سوداء O
فقلت O
يا O
جبريل B-PER
ما O
هذه O
الصورة O
التي O
ما O
هبطت O
علي O
في O
مثلها O
فقال O
يا O
محمد B-PER
ليأتين O
على O
أمتك O
زمان O
يعز O
الله O
الإسلام O
بهذا O
السواد O
قلت O
يا O
جبريل B-PER
رئاستهم O
ممن O
تكون O
قال O
من O
ولد B-PER
العباس I-PER
عمك B-PERderiv
قال O
قلت O
يا O
جبريل B-PER
تباعهم O
ممن O
يكونون O
قال O
من O
أهل B-PER
خراسان I-PER
أصحاب O
المناطق O
من O
وراء O
الجيحون O
دهاقنة O
الصغد O
وترك O
الثغر O
عن O
أصحاب O
الحناجر O
من O
غوز O
وخوزستان O
فقلت O
يا O
جبريل B-PER
أي O
شيء O
يملك O
ولد B-PER
العباس I-PER
قال O
يملك O
ولد B-PER
العباس I-PER
الوبر O
والمدر O
والأحمر O
والأصفر O
والمروة O
والمشعر O
والصفا O
والمنحر O
والسرير O
والمنبر O
والدنيا O
إلى O
المحشر O
والملك O
إلى O
المنشر O
. O

الطريق O
الثاني O
. O

846 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
البيع I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
النجار I-PER
المقرئ I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
الضرير I-PER
قال O
حدثنا O
الدقيقي B-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
حدثنا O
يزيد B-PER
بن I-PER
هارون I-PER
قال O
حدثنا O
حميد B-PER
الطويل I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أتاني O
جبريل B-PER
ذات O
يوم O
وعليه O
قباء O
أسود O
وعمامة O
سوداء O
وخف O
أسود O
ومنطقة O
وسيف O
محلى O
فقلت O
ما O
هذا O
الزي O
الذي O
لم O
أرك O
في O
مثله O
فقال O
يا O
محمد B-PER
هذا O
زي O
بني B-ORG
عمك I-ORG
من O
بعدك O
وعليهم O
تقوم O
الساعة O
. O

وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
فله O
طريقان O
. O

الطريق O
الأول O
. O

847 O
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
رزق I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
عمر I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
السامري I-PER
قال O
حدثنا O
الباغندي B-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
سنين I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
صالح I-PER
بن I-PER
النطاح I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
داود I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
عباس I-PER
قال O
حدثني O
جدي B-PERderiv
داود B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
علي B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
عباس I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
للعباس B-PERw
وعلي B-PERw
عنده O
يكون O
الملك O
في O
ولدك O
ثم O
التفت O
إلى O
علي B-PER
عليه O
السلام O
فقال O
لا O
يملك O
أحد O
من O
ولدك O
. O

طريق O
آخر O
. O

848 O
أنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
طالب I-PER
العشاري I-PER
قال O
حدثنا O
الدارقطني B-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الصمد I-PER
بن I-PER
المهتدي I-PER
بالله I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
هارون I-PER
السعدي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الأنصاري I-PER
عن O
أبي B-PER
يعقوب I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
الهاشمي I-PER
قال O
سمعت O
المنصور B-PER
يقول O
حدثني O
أبي B-PERderiv
عن O
جدي B-PERderiv
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
قال O
لي O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إذا O
سكن O
بنوك O
السواد O
ولبسوا O
السواد O
وكان O
شيعتهم O
أهل B-PER
خراسان I-PER
لم O
يزل O
هذا O
الأمر O
فيهم O
حتى O
يدفعوه O
إلى O
عيسى B-PER
ابن I-PER
مريم I-PER
. O

وأما O
حديث O
أبي B-PER
موسى I-PER
. I-PER

849 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
حمدان I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
تمام I-PER
قال O
أنبأنا O
خالد B-PER
الحذاء I-PER
عن O
غنيم B-PER
عن O
أبي B-PER
موسى I-PER
الأشعري I-PER
أن O
جبريل B-PER
نزل O
على O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وعليه O
عمامة O
سوداء O
قد O
أرخى O
ذؤابته O
من O
ورائه O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
من O
جميع O
طرقه O
. O

أما O
حديث O
علي B-PER
عليه O
السلام O
فإن O
أحمد B-PER
بن I-PER
عامر I-PER
لا O
يتابع O
على O
هذا O
الحديث O
وهو O
محل O
التهمة O
. O

وأما O
حديث O
جابر B-PER
فإن O
الشاه B-PER
الخراساني I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
كذلك O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
. O

وأما O
طريق O
أنس B-PER
الأول O
فإن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
زياد I-PER
هو O
ابن B-PER
سمعان I-PER
قال O
مالك B-PER
وإبراهيم B-PERw
بن I-PERw
سعد I-PERw
ويحيى B-PERw
بن I-PERw
معين I-PERw
كان O
كذابا O
وقال O
السعدي B-PER
ذاهب O
وقال O
النسائي B-PER
والدارقطني B-PERw
متروك O
الحديث O
. O

وأما O
الطريق O
الثاني O
فقال O
أبو B-PER
بكر I-PER
الخطيب I-PER
هو O
حديث O
باطل O
ورجال O
إسناده O
كلهم O
ثقات O
غير O
الضرير O
والحمل O
فيه O
عليه O
. O

وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
الأول O
فقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
محمد B-PER
بن I-PER
صالح I-PER
يروي O
المناكير O
عن O
المشاهير O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
بأفراده O
. O

وأما O
طريقه O
الثاني O
فأحمد B-PERw
بن I-PERw
إبراهيم I-PERw
ليس O
بشيء O
وأبو B-PERw
يعقوب I-PERw
مجهول O
. O

وأما O
حديث O
أبي B-PER
موسى I-PER
فقال O
الدارقطني B-PER
تفرد O
به O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
تمام I-PER
عن O
خالد B-PER
وهو O
يروي O
أحاديث O
مقلوبة O
وهو O
ضعيف O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
يحتج O
بخبره O
قال O
وغنيم B-PERw
أيضا O
لا O
يحتج O
به O
. O

والحسن B-PERw
زكريا I-PERw
هو O
العدوى O
نسبوه O
إلى O
جده B-PERderiv
لأنه O
الحسن B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
وقد O
سبق O
قولنا O
فيه O
إنه O
كان O
يضع O
الحديث O
. O

54 O
باب O
في O
عدد O
الخلفاء O
من O
بني B-PER
العباس I-PER
. O

850 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
السمرقندي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الكتاني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
علي I-PER
القاضي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
المفيد I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
هلال B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
ابن I-PER
أخي I-PER
هلال I-PER
الرازي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
الغلابي I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
عائشة I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERderiv
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
عن O
أبي B-PER
جعفر I-PER
المنصور I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
جده B-PERderiv
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عباس I-PER
عن O
العباس B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
المطلب I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
نظر O
إليه O
مقبلا O
فقال O
هذا O
عمي B-PER
وأبو B-PERw
الخلفاء I-PERw
الأربعين O
أجود O
قريش O
كفا O
وأجملها O
من O
ولده B-PERderiv
السفاح B-PER
والمنصور B-PER
والمهدي B-PER
يا O
عمي B-PER
بي O
فتح O
الله O
ابتداء O
هذا O
الأمر O
ويختم O
برجل O
من O
ولدك O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
والمتهم O
به O
الغلابي B-PER
فإنه O
كذاب O
. O

55 O
باب O
في O
زيادة O
ولاية O
بنى B-ORG
العباس I-ORG
على O
ولاية O
بنى B-ORG
أمية I-ORG
. I-ORG

851 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
حدثنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
الدخيل I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
النصيبي I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
المستمر I-PER
العروقي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
الجبيري I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
بكار I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
بكرة I-PER
عن O
أبيه B-PERderiv
عن O
جده B-PERderiv
عن O
أبي B-PER
بكرة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يلي O
ولد B-PER
العباس I-PER
من O
كل O
يوم O
يليه O
بنو B-ORG
أمية I-ORG
يومين O
ولكل O
شهر O
شهرين O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
بكار B-PER
ليس O
بشيء O
. O

56 O
باب O
ذكر O
أحاديث O
في O
غمض O
بني B-ORG
العباس I-ORG
. I-ORG

الحديث O
الأول O
. O

852 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحداد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
محمويه I-PER
الجوهري I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الربيع I-PER
عيسى I-PER
بن I-PER
علي I-PER
الناقد I-PER
قال O
حدثنا O
موسى B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
المروزي I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
واقد I-PER
عن O
زيد B-PER
بن I-PER
واقد I-PER
عن O
مكحول B-PER
عن O
سعيد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
لما O
فتحت O
أداني O
خراسان O
بكى O
عمر B-PER
بن I-PER
الخطاب I-PER
فدخل O
عليه O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
عوف I-PER
فقال O
ما O
يبكيك O
يا O
أمير B-PER
المؤمنين I-PER
وقد O
فتح O
الله O
عليك O
مثل O
هذا O
الفتح O
قال O
ومالي O
لا O
أبكي O
والله O
لوددت O
أن O
بيننا O
وبينهم O
بحرا O
من O
نار O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
إذا O
أقبلت O
رايات O
ولد B-PER
العباس I-PER
من O
عقاب O
خراسان O
جاءوا O
بنعي O
الإسلام O
فمن O
سار O
تحت O
لوائهم O
لم O
تنله O
شفاعتي O
يوم O
القيامة O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
بلا O
شك O
وواضعه O
من O
لا O
يرى O
لدولة O
بني B-ORG
العباس I-ORG
قال O
أبو B-PER
مسهر I-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
واقد I-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
الدارقطني B-PER
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يقلب O
الأسانيد O
ويروي O
المناكير O
عن O
المشاهير O
فاستحق O
الترك O
قال O
وموسى B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
كان O
مغفلا O
يلقن O
فيتلقنفاستحق O
الترك O
وقال O
الدارقطنيهو B-PER
متروك O
وقال O
أبو B-PER
زرعة I-PER
وزيد I-PER
بن I-PER
واقد I-PER
ليس O
بشيء O
. O

الحديث O
الثاني O
. O

853 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
الخطيب I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
رزق I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العباس I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الهروي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يونس I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
منصور I-PER
قال O
حدثنا O
سويد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
قال O
حدثنا O
داود B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
شراعة I-PER
قال O
كنا O
عند O
ابن B-PER
عباس I-PER
في O
البيت O
فقال O
هل O
فيكم O
غريب O
قالوا O
لا O
قال O
إذا O
خرجت O
الرايات O
السود O
فاستوصوا O
بالفرس O
خيرا O
فإن O
دولتنا O
معهم O
فقال O
أبو B-PER
هريرة I-PER
ألا O
أحدثك O
ما O
سمعت O
من O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله B-PER
عليه O
وسلم O
قال O
وأنت O
هاهنا O
حدث O
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله B-PER
عليه O
وسلم O
يقول O
إذا O
أقبلت O
الرايات O
السود O
من O
قبل O
المشرق O
فإن O
أولها O
فتنة O
وأوسطها O
هرج O
وآخرها O
ضلالة O
. O

قال O
الخطيب B-PER
أبو B-PER
شراعة I-PER
مجهول O
وداود B-PERw
متروك O
وقال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
كان O
داود B-PER
يكذب O
. O

854 O
وقال O
المصنف B-PER
وقد O
روي O
ضد O
هذا O
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
علان I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
العباس B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ثواب I-PER
قال O
حدثنا O
حنان B-PER
بن I-PER
سدير I-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
قيس I-PER
عن O
الحسن B-PER
عن O
عبيدة B-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إذا O
أقبلت O
الرايات O
السود O
من O
خراسان O
فائتوها O
فإن O
فيها O
خليفة B-PER
الله I-PER
المهدي I-PER
. O

قال O
المصنف B-PER
وهذا O
حديث O
لا O
أصل O
له O
ولا O
يعلم O
أن O
الحسن B-PER
سمع O
من O
عبيدة B-PER
ولا O
أن O
عمرا B-PER
سمع O
من O
الحسن B-PER
قال O
يحيى B-PER
عمرو B-PER
لا O
شيء O
. O

الحديث O
الثالث O
. O

855 O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الخطيب I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الطرازي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
حامد I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
حسنويه I-PER
المقرئ I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
يعني I-PER
السلمي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
الصوري I-PER
قال O
حدثنا O
يزيد B-PER
بن I-PER
ربيعة I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الأشعث I-PER
عن O
ثوبان B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ويل O
لأمتي O
من O
بني B-PER
العباس I-PER
شنعوها O
وألبسوها O
ثياب O
السواد O
ألبسهم O
الله O
ثياب O
النار O
هلاكهم O
على O
رجل B-PER
من I-PER
أهل I-PER
بيت I-PER
هذه O
وأشار O
إلى O
أم B-PER
حبيبة I-PER
. O

قال O
الخطيب B-PER
لم O
أكتبه O
إلا O
عن O
الطرازي B-PER
وهو O
منكر O
ويزيد B-PER
بن I-PER
ربيعة I-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
البخاري B-PER
أحاديث O
يزيد O
مناكير O
وقال O
السعدي B-PER
أباطيل O
أخاف O
أن O
تكون O
موضوعة O
. O

57 O
باب O
فضيلة O
الأنصار O
. O

856 O
أنبأنا O
الحريري B-PER
قال O
أنبأنا O
العشاري B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
طالب I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
نصر I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الدمياطي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
مخلد I-PER
أبو I-PER
أسلم I-PER
قال O
حدثنا O
الوليد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الموقري I-PER
عن O
الزهري B-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أكرموا O
الأنصار B-ORG
فإنهم O
ربوا O
الإسلام O
كما O
يربى O
الفرخ O
في O
وكره O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
تفرد O
به O
الموقري B-PER
قال O
أحمد B-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
يحيى B-PER
كان O
كذابا O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
. O

58 O
باب O
فضل O
صحابي B-PER
يقال O
له O
مكلبة B-PER
. O

857 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
رامين I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
معاذ I-PER
بن I-PER
شاذان I-PER
قال O
حدثنا O
المظفر B-PER
بن I-PER
عاصم I-PER
قال O
حدثنا O
مكلبة B-PER
بن I-PER
ملكان I-PER
قال O
غزوت O
مع O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقاتل O
المشركين O
قتالا O
شديدا O
حتى O
حالوا O
بينه O
وبين O
الماء O
ونزلوا O
وهم O
على O
الماء O
فرأيت O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
عطشان O
قد O
خلع O
ثيابه O
واتزر O
برداء O
له O
واستلقى O
على O
ظهره O
فأخذت O
إداوة O
لي O
ومضيت O
في O
طلب O
الماء O
حتى O
أتيت O
أرضا O
ذات O
رمل O
فإذا O
طائر O
يبحث O
في O
الأرض O
شبه O
الدراج O
أو O
القبج O
فدنوت O
منه O
فطار O
فنظرت O
إلى O
موضعه O
فإذا O
نداوة O
فحفرت O
بيدي O
فخرقت O
خرقا O
عميقا O
فنبع O
ماء O
فشربت O
حتى O
رويت O
وتوضأت O
وملأت O
الإداوة O
وأقبلت O
حتى O
أتيت O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ولما O
رآني O
قال O
لي O
يا O
مكلبة B-PER
أمعك O
ماء O
قلت O
نعم O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
فقال O
إلي O
إلي O
فدنوت O
منه O
فناولته O
الإداوة O
فشرب O
حتى O
روي O
وتوضأ O
وضوءه O
للصلاة O
ثم O
قال O
لي O
يا O
مكلبة B-PER
ضع O
يدك O
على O
فؤادي O
حتى O
يبرد O
فوضعت O
يدي O
على O
فؤاده O
حتى O
برد O
ثم O
قال O
لي O
يا O
مكلبة B-PER
عرف O
الله O
لك O
هذا O
فنحيت O
يدي O
عن O
فؤاده O
فإذا O
هي O
تسطع O
نورا O
فكان O
مكلبة B-PER
يواري O
يده O
بالنهار O
كراهية O
أن O
يجتمع O
الناس O
عليه O
فيتأذى O
فإذا O
رآه O
من O
لا O
يعرفه O
حسب O
أنه O
أقطع O
. O

قال O
لنا O
المظفر B-PER
فلقيت O
مكلبة B-PER
بالليل O
فصافحته O
فإذا O
يده O
تسطع O
نورا O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
باطل O
والمتهم O
به O
المظفر B-PER
وكان O
يزعم O
أن O
له O
مئة O
وتسعا O
وثمانين O
سنة O
وأشهر O
ويزعم O
أن O
مكلبة B-PER
من O
الصحابة O
ولا O
يعرف O
في O
الصحابة O
من O
اسمه O
مكلبة B-PER
. O

59 O
باب O
نحول O
إبليس B-PER
من O
أفعال O
هذه O
الامة O
. O

858 O
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
المحتسب I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
حمكان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
لؤلؤ I-PER
السلمي I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
واصل I-PER
قال O
سمعت O
سهل B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
التستري I-PER
يقول O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سواد I-PER
عن O
داود B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
هند I-PER
عن O
الشعبي B-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
رأى O
إبليس B-PER
حسن O
السحنة O
ثم O
رآه O
بعد O
ذلك O
ناحل O
الجسم O
متغير O
اللون O
فقال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
الذي O
أنحل O
جسمك O
وغير O
لونك O
فقال O
خصال O
في O
أمتك O
يا O
محمد B-PER
قال O
وما O
هي O
قال O
صهيل O
فرس O
في O
سبيل O
الله O
ورجل O
ينادي O
بالصلاة O
في O
وقتها O
آناء O
الليل O
والنهار O
محتسبا O
ورجل O
خائف O
لله O
ورجل O
كسب O
كسبا O
من O
حلال O
فوصل O
به O
ذا O
رحم O
محتاجا O
أو O
ذا O
فاقة O
مضطرا O
ورجل O
صلى O
الصبح O
وجلس O
في O
محرابه O
ومقعده O
فذكر O
الله O
حتى O
طلعت O
عليه O
الشمس O
ثم O
صلى O
لله O
راجيا O
فتلك O
التي O
فعلت O
بي O
الأفاعيل O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وقد O
اتهم O
به O
أبو B-PER
بكر I-PER
الخطيب I-PER
عمر B-PER
بن I-PER
واصل I-PER
بوضع O
هذا O
الحديث O
وذلك O
في O
موضعه O
. O

60 O
باب O
في O
حب O
العرب B-ORG
. O

859 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
الحافظ I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
المطين B-PER
قال O
حدثنا O
العلاء B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
الحنفي I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
بريد I-PER
( O
1 O
) O
عن O
ابن B-PER
جريج I-PER
عن O
عطاء B-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أحبوا O
العرب B-ORG
لثلاث O
لأني O
عربي O
والقرآن O
عربي O
وكلام O
أهل B-ORG
الجنة I-ORG
عربي O
. O

قال O
العقيلي B-PER
لا O
أصل O
له O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يحيى B-PER
بن I-PER
بريد I-PER
( O
1 O
) O
يروي O
المقلوبات O
عن O
الأثبات O
فبطل O
الاحتجاج O
به O
. O

_ O
حاشية O
61 O
باب O
في O
فضل O
قريش B-ORG
. O

860 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الهيثم I-PER
قال O
حدثنا O
القاسم B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عباد I-PER
المهلبي I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PERderiv
عن O
جدي B-PERderiv
قال O
حدثني O
هلال B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
قال O
كنت O
مع O
أيوب B-PER
السختياني I-PER
فأخذ O
بيدي O
وأدخلني O
على O
محمد B-PER
بن I-PER
المنكدر I-PER
فحدثنا O
عن O
جابر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
أن O
رجلا B-PER
قتل O
بالمدينة O
لا O
يدرى O
من O
قتله O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أبعده O
الله O
إنه O
كان O
يبغض O
قريشا B-ORG
. O

قال O
العقيلي B-PER
لا O
أصل O
لهذا O
الحديث O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
وعباد B-PERw
يأتي O
بالمناكير O
فاستحق O
الترك O
. O

62 O
باب O
في O
ذم O
النبط B-ORG
. O

861 O
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
أنبأنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
داود B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
المروزي I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
الترجماني I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
مالك I-PER
بن I-PER
مغول I-PER
عن O
سعيد B-PER
بن I-PER
سلمة I-PER
الهمذاني I-PER
عن O
الشعبي B-PER
قال O
رأى O
أبو B-PER
هريرة I-PER
رجلا B-PER
فأعجبته O
هيئته O
فقال O
ممن O
أنت O
قال O
من O
النبط B-ORG
قال O
تنح O
عني O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
قتلة O
الأنبياء B-PER
وأعوان O
الظلمة O
فإذا O
اتخذوا O
الرباع O
وشيدوا O
البنيان O
فالهرب O
الهرب O
. O

قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
أصل O
له O
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
خرقت O
حديث O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
مالك I-PER
منذ O
دهر O
وقال O
النسائي B-PER
ليس O
بثقة O
وقال O
الدارقطني B-PER
متروك O
. O

63 O
باب O
في O
فضل O
الحبشة O
. O
