O O باب
O O ذكر
O O البقر
O O .
O O 1346
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الأول
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عيسى
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الأنصاري
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER المزكي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عدي
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER موسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER الكوفي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER شريح
I-SND I-PER الكندي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER وهب
I-SND O عن
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أيوب
I-SND O عن
I-SND B-PER حميد
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أكرموا
O O البقر
O O فإنها
O O سيدة
O O البهائم
O O ما
O O رفعت
O O طرفها
O O إلى
O O السماء
O O حياء
O O منذ
O O عبد
O O العجل
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O والمتهم
O O به
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER وهب
O I-PER النسوي
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O كان
O O دجالا
O O يضع
O O الحديث
O O على
O O الثقات
O O لا
O O يحل
O O ذكره
O O إلا
O O على
O O سبيل
O O القدح
O O فيه
O O .
O O 30
O O باب
O O فضل
O O الديك
O O .
O O 1347
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طاهر
I-SND O عن
I-SND B-PER الجوهري
I-SND O عن
I-SND B-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سفيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سلام
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER صالح
I-SND O عن
I-SND B-PER رشدين
I-SND O عن
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثوبان
I-SND O عن
I-SND B-PER يزيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER حبيب
I-SND O عن
I-SND B-PER سالم
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O لا
O O تسبوا
O O الديك
O O فإنه
O O صديقي
O O وأنا
O O صديقه
O O وعدوه
O O عدوي
O O والذي
O O بعثني
O O بالحق
O O لو
O O يعلم
O B-ORG بنو
O I-ORG آدم
O O ما
O O في
O O صوته
O O لاشتروا
O O ريشه
O O ولحمه
O O بالذهب
O O والفضة
O O وإنه
O O ليطرد
O O مدى
O O صوته
O O من
O O الجن
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O ورشدين
O O لا
O O يعول
O O عليه
O O قال
O B-PER أحمد
O O كان
O O لا
O O يبالي
O O عن
O O من
O O روى
O O وقال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بثقة
O O وقال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O الحديث
O O .
O O وأما
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER صالح
O O فقال
O B-PER أحمد
O O ليس
O O بشيء
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O كان
O O منكر
O O الحديث
O O يحدث
O O عن
O O الأثبات
O O ما
O O ليس
O O من
O O حديث
O O الثقات
O O وكان
O O في
O O نفسه
O O صدوقا
O O وإنما
O O وقعت
O O المناكير
O O في
O O حديثه
O O من
O O قبل
O O جار
O O له
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O على
O O شيخ
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER صالح
O O ويكتبه
O O بخط
O O يشبه
O O خط
O B-PER عبد
O I-PER الله
O O ويرميه
O O في
O O داره
O O بين
O O كتبه
O O فيتوهم
O B-PER عبد
O I-PER الله
O O أنه
O O خطه
O O فيحدث
O O به
O O .
O O 31
O O باب
O O في
O O الديك
O O الأبيض
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER أنس
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW زيد
O I-I-PERW .
O O فأما
O O حديث
O B-PER أنس
O O .
O O 1348
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الموحد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER هناد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER النسفي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER القاضي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الزبير
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الواحد
I-SND I-PER الأسداباذي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER فرج
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عامر
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عنبسة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حميد
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O اتخذ
O O ديكا
O O أبيض
O O في
O O داره
O O لم
O O يقربه
O O الشيطان
O O ولا
O O السحرة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O .
B-SND O فروى
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER المديني
I-SND O عن
I-SND B-PER سهيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER صالح
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O عن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أنه
O O قال
O O الديك
O O الأبيض
O O صديقي
O O وصديق
O O صديقي
O O وعدو
O O عدوي
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER زيد
O I-PER .
B-SND O فروى
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER البرقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER السري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حمير
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مهاجر
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER القرشي
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER زيد
I-SND I-PER الأنصاري
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O الديك
O O الأبيض
O O صديقي
O O وصديق
O O صديقي
O O وعدو
O O عدو
O O الله
O O وكان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يبيته
O O معه
O O في
O O البيت
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وقد
O O روي
O O لنا
O O هذا
O O الحديث
O O مقطوعا
O O .
O O 1349
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الخالق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الصمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER النقور
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER طاهر
I-SND I-PER المخلص
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER البغوي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER روح
I-SND I-PER البلدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER شهاب
I-SND O عن
I-SND B-PER طلحة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زيد
I-SND O عن
I-SND B-PER الأحوص
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حكيم
I-SND O عن
I-SND B-PER خالد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER معدان
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O الديك
O O الأبيض
O O صديقي
O O وعدو
O O عدو
O O الله
O O يحرس
O O دار
O O صاحبه
O O وسبع
O O أدؤر
O O كان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يبيته
O O معه
O O في
O O البيت
O O .
O O وقال
O B-PER المصنف
O O هذه
O O الأحاديث
O O ليس
O O فيها
O O شيء
O O صحيح
O O .
O O أما
O O الطريق
O O الأول
O O فإن
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER عنبسة
O O كذاب
O O قد
O O سبق
O O الجرح
O O فيه
O O في
O O مواضع
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O هو
O O دجال
O O يضع
O O الحديث
O O لا
O O يحل
O O الرواية
O O عنه
O O .
O O وأما
O O الثاني
O O فإن
O B-PER أبا
O I-PER علي
O I-PER المديني
O O قال
O O فيه
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشيء
O O وقال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O الحديث
O O .
O O وأما
O O الثالث
O O فقال
O B-PER يحيى
O I-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER العزيز
O O ليس
O O بشيء
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O اختلط
O O بأخرة
O O فكان
O O يقلب
O O الأسانيد
O O ولا
O O يعلم
O O ويرفع
O O المراسيل
O O فاستحق
O O الترك
O O .
O O وأما
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER مهاجر
O O فقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O على
O O الثقات
O O وقد
O O روى
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER زيد
O I-PER الخطيب
O O من
O O طريق
O B-PER أثوب
O I-PER بن
O I-PER عتبة
O O ثم
O O ضعف
O B-PER أثوب
O O وقال
O O لا
O O يصح
O O متن
O O هذا
O O الحديث
O O ولا
O O إسناده
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER خالد
O I-PER بن
O I-PER معدان
O O فمقطوع
O O وفيه
O B-PER طلحة
O I-PER بن
O I-PER زيد
O O قال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O الحديث
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O لا
O O يحل
O O الاحتجاج
O O بخبره
O O .
O O 32
O O باب
O O فضل
O O الديك
O O الأبيض
O O الأفرق
O O .
O O 1350
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حاتم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER منصور
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER بزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER مولى
I-SND I-PER بني
I-SND I-PER هاشم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الربيع
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER صبيح
I-SND O عن
I-SND B-PER الحسن
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مالك
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O الديك
O O الأفرق
O O الأبيض
O O حبيبي
O O وحبيب
O O حبيبي
O B-PER جبريل
O O يحرس
O O بيته
O O وستة
O O عشر
O O بيتا
O O من
O O جيرته
O O أربعة
O O عن
O O اليمين
O O وأربعة
O O عن
O O الشمال
O O وأربعة
O O من
O O قدام
O O وأربعة
O O من
O O خلف
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O على
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O B-B-PERW والربيع
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW صبيح
O O قد
O O ضعفه
O B-PER يحيى
O I-I-PERW والنسائي
O O .
O O قال
O B-PER العقيلي
O I-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER أبي
O I-PER بزة
O O منكر
O O الحديث
O O ويوصل
O O الأحاديث
O O .
O O 33
O O باب
O O ما
O O ذكر
O O أن
O O في
O O السماء
O O ديكا
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER جابر
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW عباس
O I-I-PERW والعرس
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW عميرة
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER جابر
O O فله
O O طريقان
O O .
O O الطريق
O O الأول
O O .
O O 1351
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER البصري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بحر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER علي
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المنكدر
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
O O أن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O O إن
O O لله
O O ديكا
O O عنقه
O O مطوية
O O تحت
O O العرش
O O ورجلاه
O O في
O O التخوم
O O فإذا
O O كانت
O O هنية
O O من
O O الليل
O O صاح
O O سبوح
O O قدوس
O O فصاحت
O O الديكة
O O .
O O الطريق
O O الثاني
O O .
O O 1352
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بشر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER موسى
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحميدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER اللهبي
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المنكدر
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
O O أن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O O إن
O O لله
O O عز
O O وجل
O O ديكا
O O براثنه
O O في
O O الأرض
O O السابعة
O O وعنقه
O O منطوية
O O بالعرش
O O فإذا
O O كان
O O هوى
O O من
O O الليل
O O قال
O O سبوح
O O قدوس
O O قال
O O فعند
O O ذلك
O O تصيح
O O الديكة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O .
O O 1353
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طاهر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O عن
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بسدوست
I-SND I-PER النسوي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حميد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زنجويه
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER خداش
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER قتيبة
I-SND O عن
I-SND B-PER ميسرة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER ربه
I-SND O عن
I-SND B-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND I-PER الدمشقي
I-SND O عن
I-SND B-PER الضحاك
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O لما
O O أسري
O O بي
O O إلى
O O السماء
O O رأيت
O O فيها
O O أعاجيب
O O من
O O عباد
O O الله
O O وخلقه
O O ومن
O O ذلك
O O الذي
O O رأيت
O O في
O O السماء
O O ديك
O O له
O O زغب
O O أخضر
O O وريش
O O أبيض
O O بياض
O O ريشه
O O كأشد
O O بياض
O O رأيته
O O قط
O O وزغبه
O O أحمر
O O كأشد
O O حمرة
O O رأيتها
O O قط
O O وإذا
O O رجلاه
O O في
O O تخوم
O O الأرض
O O السابعة
O O السفلى
O O ورأسه
O O عند
O O عرش
O O الرحمن
O O مثنى
O O عنقه
O O تحت
O O العرش
O O له
O O جناحان
O O في
O O منكبيه
O O إذا
O O نشرهما
O O جاوز
O O المشرق
O O والمغرب
O O فإذا
O O كان
O O في
O O بعض
O O الليل
O O نشر
O O جناحيه
O O وخفق
O O بهما
O O وصرخ
O O بالتسبيح
O O لله
O O تعالى
O O يقول
O O سبحان
O O الملك
O O القدوس
O O سبحان
O O الله
O O الكريم
O O المتعال
O O لا
O O إله
O O إلا
O O هو
O O الحي
O O القيوم
O O فإذا
O O فعل
O O ذلك
O O سبحت
O O ديكة
O O الأرض
O O وخفقت
O O بأجنحتها
O O وأخذت
O O في
O O الصراخ
O O فإذا
O O سكن
O O ذلك
O O الديك
O O في
O O السماء
O O سكتت
O O الديكة
O O في
O O الأرض
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وذكر
O O حديثا
O O طويلا
O O في
O O قصة
O O المعراج
O O شبيها
O O بعشرين
O O ورقة
O O .
O O وأما
O O حديث
O O العرس
O O .
O O 1354
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الهيثم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الأفطح
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زهدم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحارث
I-SND I-PER الغفاري
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER العرس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عميرة
O O أن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O O إن
O O لله
O O ديكا
O O براثنه
O O في
O O الأرض
O O السفلى
O O وعرفه
O O تحت
O O العرش
O O يصرخ
O O عند
O O مواقيت
O O الصلاة
O O ويصرخ
O O له
O O ديك
O O السماوات
O O سماء
O O سماء
O O ثم
O O يصرخ
O O بصراخ
O O ديك
O O السماوات
O O ديكة
O O الأرض
O O تقول
O O في
O O صراخه
O O سبوح
O O قدوس
O O رب
O O الملائكة
O O والروح
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذه
O O أحاديث
O O كلها
O O موضوعة
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER جابر
O O ففي
O O طريقيه
O B-PER علي
O I-PER بن
O I-PER أبي
O I-PER علي
O O قال
O B-PER البخاري
O O هو
O O منكر
O O الحديث
O O وقال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشيء
O O وقال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O الحديث
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O عن
O O الثقات
O O الموضوعات
O O لا
O O يجوز
O O الاحتجاج
O O به
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O والمتهم
O O به
O B-PER ميسرة
O O قال
O B-PER البخاري
O O يرمى
O O بالكذب
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حماد
O O كان
O O كذابا
O O وقال
O B-PER النسائي
O I-I-PERW والدارقطني
O O متروك
O O وقال
O B-PER العقيلي
O O أحاديثه
O O بواطيل
O O لا
O O يحل
O O كتب
O O حديثه
O O إلا
O O اعتبارا
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O الموضوعات
O O عن
O O الأثبات
O O ويضع
O O المعضلات
O O على
O O الثقات
O O في
O O الحث
O O على
O O الخير
O O وهو
O O صاحب
O O حديث
O O فضائل
O O القرآن
O O من
O O قرأ
O O كذا
O O فله
O O كذا
O O لا
O O يحل
O O كتب
O O حديثه
O O إلا
O O للاعتبار
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER العرس
O O فقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O I-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER زهدم
O O روى
O O عن
O B-B-PERDERIV أبيه
O O نسخة
O O موضوعة
O O لا
O O يحل
O O كتبها
O O إلا
O O على
O O التعجب
O O .
O O 34
O O باب
O O في
O O اتخاذ
O O الدجاج
O O .
O O 1355
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طاهر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الجوهري
I-SND O عن
I-SND B-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حبان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER القيراطي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND I-PER محمش
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبيد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الرازي
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER ذئب
I-SND O عن
I-SND B-PER نافع
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عمر
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O الدجاج
O O غنم
O O فقراء
O O أمتي
O O والجمعة
O O حج
O O فقرائها
O O .
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER بن
O I-PER حبان
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O لا
O O أصل
O O له
O O ولا
O O يحتج
O O بحديث
O B-PER هشام
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O هذا
O O الحديث
O O كذب
O O موضوع
O O والحمل
O O فيه
O O على
O O محمش
O O فإنه
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O على
O O الثقات
O O .
O O 35
O O باب
O O فضل
O O الحمام
O O الأحمر
O O .
O O فيه
O O عنعلي
O B-B-PERW وأبي
O I-I-PERW كبشة
O I-I-PERW وعائشة
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER علي
O O عليه
O O السلام
O O .
O O 1356
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طاهر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER إسحاق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER القطان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER موسى
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عيسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV جده
I-SND O عن
I-SND B-PER علي
O O قال
O O كان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يعجبه
O O النظر
O O إلى
O O الحمام
O O الأحمر
O O والأترج
O O .
O O فأما
O O طريق
O B-PER أبي
O I-PER كبشة
O I-PER .
O O 1357
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER السمرقندي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER هبة
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الطبري
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفضل
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER درستويه
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يعقوب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سفيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حيوة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER شريح
I-SND I-I-PERW ومحمد
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW عبد
I-SND I-I-PERW العزيز
I-SND I-I-PERW ومحمد
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW المصفى
I-SND O قالوا
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بقية
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER سفيان
I-SND I-PER الأنماري
I-SND O عن
I-SND B-PER حبيب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER كبشة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER جده
O O قال
O O كان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يعجبه
O O النظر
O O إلى
O O الأترج
O O ويعجبه
O O النظر
O O إلى
O O الحمام
O O الأحمر
O O .
O O وأما
O O طريق
O B-PER عائشة
O O .
B-SND O 1358
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER زاهر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER طاهر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER البيهقي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الحاكم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER عثمان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسحاق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER نصر
I-SND I-PER اللباد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER النضر
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER النضر
I-SND I-PER النيسابوري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER حفص
I-SND I-PER عمرو
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER شمر
I-SND O عن
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سعيد
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحارث
I-SND I-PER التيمي
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O كان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يحب
O O النظر
O O إلى
O O الخضرة
O O وإلى
O O الأترج
O O وإلى
O O الحمام
O O الأحمر
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذه
O O الأحاديث
O O كلها
O O غير
O O صحاح
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER علي
O O ففي
O O طريقه
O B-PER عيسى
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER عمر
O I-PER بن
O I-PER علي
O I-PER بن
O I-PER أبي
O I-PER طالب
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O عن
O B-B-PERDERIV أبيه
O O عن
O B-B-PERDERIV آبائه
O O أشياء
O O موضوعة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER كبشة
O O ففيه
O B-PER أبو
O I-PER سفيان
O I-PER الأنماري
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O الطامات
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER الرازي
O O مجهول
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER عائشة
O O ففيه
O B-PER عمرو
O I-PER بن
O I-PER شمر
O O قال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بثقة
O O وقال
O O السعدي
O O كذاب
O O وقال
O B-PER النسائي
O I-I-PERW والدارقطني
O O متروك
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O الموضوعات
O O عن
O O الثقات
O O لا
O O يحل
O O كتب
O O حديثه
O O إلا
O O على
O O جهة
O O التعجب
O O .
O O 36
O O باب
O O اتخاذ
O O الحمام
O O في
O O البيت
O O للاستئناس
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER علي
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW عباس
O O وعبادة
O B-B-PERW وجابر
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER علي
O O رضي
O O الله
O O عنه
O O .
O O 1359
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER الفضل
I-SND I-PER الإسماعيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND I-PER السهمي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عدي
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الواحد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER زيد
I-SND I-PER الدباغ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ميمون
I-SND O عن
I-SND B-PER ميمون
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عطاء
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER إسحاق
I-SND O عن
I-SND O الحارث
I-SND O عن
I-SND B-PER علي
O O أنه
O O شكا
O O إلى
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O الوحدة
O O فقال
O O لو
O O اتخذت
O O زوجا
O O من
O O حمام
O O فآنسك
O O وأصبت
O O من
O O فراخه
O O واتخذت
O O ديكا
O O فآنسك
O O وأيقظك
O O للصلاة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O .
O O 1360
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أخبرني
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الطناجيري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الواعظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER هاشم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الفيدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER نوح
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حبيب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مدرار
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER آدم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زياد
I-SND O عن
I-SND B-PER ميمون
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مهران
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O جاء
O B-PER رجل
O O فشكا
O O الوحشة
O O إلى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فقال
O O اتخذ
O O زوج
O O حمام
O O يؤنسك
O O بالليل
O O .
O O وأما
O O حديث
O O عبادة
O O .
O O 1361
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER نعيم
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سليمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسحاق
I-SND I-PER التستري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الربيع
I-SND I-PER الزهراني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الصلت
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحجاج
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ثور
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND O عن
I-SND B-PER خالد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER معدان
I-SND O عن
I-SND B-PER عبادة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الصامت
O O قال
O O جاء
O B-PER رجل
O O إلى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فشكا
O O إليه
O O الوحشة
O O فأمره
O O أن
O O يتخذ
O O زوج
O O حمام
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER جابر
O I-PER .
O O 1362
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خيرون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الصمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND I-PER الدعلجي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سفيان
I-SND I-PER الكناني
I-SND O عن
I-SND B-PER عاصم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND I-PER البصري
I-SND O عن
I-SND B-PER حرام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عثمان
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عنترة
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إذا
O O كان
O O أحدكم
O O في
O O بيته
O O وحده
O O خاليا
O O فليتخذ
O O فيه
O O زوج
O O حمام
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذه
O O الأحاديث
O O ليس
O O فيها
O O ما
O O يصح
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER علي
O O عليه
O O السلام
O O ففيه
O O الحارث
O O الأعور
O O وقد
O O تردد
O O في
O O كتابنا
O O أنه
O O كذاب
O O .
O O وأما
O B-PER ميمون
O I-PER بن
O I-PER عطاء
O O فقال
O B-PER أبو
O I-PER الفتح
O I-PER الأزدي
O O هو
O O ضعيف
O O الحديث
O O .
O O وأما
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER ميمون
O O فقال
O B-PER الفلاس
O O كان
O O كذابا
O O قال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشيء
O O خرقنا
O O حديثه
O O وقال
O B-PER النسائي
O O ليس
O O بثقة
O O ولا
O O مأمون
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O لا
O O تحل
O O الرواية
O O عنه
O O بحال
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O فالمتهم
O O به
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER زياد
O I-PER اليشكري
O O قال
O B-PER أحمد
O I-I-PERW ويحيى
O O هو
O O كذاب
O O خبيث
O O زاد
O B-PER أحمد
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER البخاري
O I-I-PERW والنسائي
O I-I-PERW والفلاس
O I-I-PERW والرازي
O O متروك
O O الحديث
O O .
O O وأما
O O حديث
O O عبادة
O O فقال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O لا
O O أعلم
O O يرويه
O O عن
O O ثور
O O إلا
O O الصلت
O O وعامة
O O ما
O O يرويه
O O منكر
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER جابر
O O ففيه
O B-PER ابن
O I-PER عنترة
O O واسمه
O O هارون
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O لا
O O يجوز
O O الاحتجاج
O O به
O O فإنه
O O يروي
O O المناكير
O O الكثيرة
O O حتى
O O يسبق
O O إلى
O O قلب
O O المستمع
O O لها
O O أنه
O O المتعمد
O O لها
O O .
O O وفيه
O B-PER عاصم
O I-PER بن
O I-PER سليمان
O O قال
O B-PER عمرو
O I-PER بن
O I-PER علي
O I-PER الفلاس
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O كذاب
O O .
O O وفيه
O B-PER أبان
O I-PER بن
O I-PER سفيان
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O روى
O O عن
O O الثقات
O O أشياء
O O موضوعة
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O متروك
O O .
O O 37
O O باب
O O اتخاذ
O O الحمام
O O في
O O البيت
O O لدفع
O O الشياطين
O O .
O O 1363
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفتح
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER طلحة
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الكريم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زياد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يحيى
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER الخطاب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زياد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ميمون
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مهران
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O اتخذوا
O O الحمام
O O المقاصيص
O O فإنها
O O تلهي
O O الجن
O O عن
O O صبيانكم
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O والمتهم
O O به
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER زياد
O O وقد
O O ذكرنا
O O آنفا
O O أنه
O O كذاب
O O يضع
O O الحديث
O O .
O O 38
O O باب
O O تطيير
O O الحمام
O O .
O O 1364
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O أخبرني
I-SND B-PER البرقاني
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الآدمي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الأيادي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زكريا
I-SND I-PER الساجي
O O قال
O O بلغني
O O أن
O B-PER أبا
O I-PER البختري
O O دخل
O O على
O B-PER الرشيد
O O وهو
O O قاض
O O وهارون
O O إذ
O O ذاك
O O يطير
O O الحمام
O O فقال
O O هل
O O تحفظ
O O في
O O هذا
O O شيئا
O O فقال
B-SND O حدثني
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O أن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O كان
O O يطير
O O الحمام
O O فقال
O O هارون
O O اخرج
O O عني
O O ثم
O O قال
O O لولا
O O أنه
O B-PER رجل
O I-PER من
O I-PER قريش
O O لعزلته
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O الحديث
O O من
O O عمل
O B-PER أبي
O I-PER البختري
O O واسمه
O B-PER وهب
O I-PER بن
O I-PER وهب
O O كان
O O من
O O كبار
O O الوضاعين
O O .
O O 39
O O باب
O O النهى
O O عن
O O صيد
O O الفراخ
O O .
O O 1365
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الخطيب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القاضي
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER العلاء
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الواسطي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أيوب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المعافى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER العباس
I-SND I-PER العكبري
I-SND I-I-PERW وأبو
I-SND I-I-PERW القاسم
I-SND I-I-PERW الحسين
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW محمد
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW إسحاق
I-SND I-I-PERW المعروف
I-SND I-I-PERW بابن
I-SND I-I-PERW السوطي
I-SND O قالا
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الطيب
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفرخان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER روزبة
I-SND O (
I-SND O ح
I-SND O )
I-SND O وأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER الخطيب
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفرخان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER روزبة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الطحان
I-SND I-PER الكوفي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أخزم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحباب
I-SND I-PER العكلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثوبان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثور
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND O (
I-SND O ح
I-SND O )
I-SND O وفي
I-SND O حديث
I-SND B-PER هناد
I-SND I-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحباب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثور
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثوبان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أسامة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زيد
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV جده
I-SND I-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حارثة
I-SND O عن
I-SND B-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أرقم
O O قال
O O أتى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أعرابي
O O وهو
O O شاد
O O عليه
O O ردنه
O O أو
O O قال
O O عباءة
O O فقال
O O أيكم
O B-PER محمد
O O فقالوا
O O صاحب
O O الوجه
O O الأزهر
O O فقال
O O إن
O O يكن
O O نبيا
O O فما
O O معي
O O قال
O O إن
O O أخبرتك
O O فهل
O O تقر
O O بالشهادة
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER العلاء
O O فهل
O O أنت
O O مؤمن
O O قال
O O نعم
O O قال
O O إنك
O O مررت
O O بوادي
O O آل
O O فلان
O O أو
O O قال
O O شعب
O O آل
O O فلان
O O وإنك
O O بصرت
O O فيه
O O بوكر
O O حمامة
O O وإنك
O O أخذت
O O الفرخين
O O من
O O وكرها
O O وإن
O O الحمامة
O O أتت
O O وكرها
O O فلم
O O تر
O O فرخيها
O O فها
O O هي
O O ناشرة
O O جناحيها
O O مقبلة
O O على
O O فرخيها
O O ففتح
O O الأعرابي
O O ردنه
O O أو
O O قال
O O عباءته
O O فكان
O O كما
O O قال
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فعجب
O O أصحاب
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O منها
O O وإقبالها
O O على
O O فرخيها
O O فقال
O O أتعجبون
O O منها
O O وإقبالها
O O على
O O فرخيها
O O فالله
O O أشد
O O فرحا
O O وأشد
O O إقبالا
O O على
O O عبده
O O المؤمن
O O حين
O O توبته
O O من
O O هذه
O O بفرخيها
O O ثم
O O قال
O O الفروخ
O O في
O O أسر
O O الله
O O ما
O O لم
O O تطر
O O فإذا
O O طيرت
O O وفرت
O O فانصب
O O لها
O O فخك
O O أو
O O حيلتك
O O .
O O وسياق
O O الحديث
O O لأبي
O O العلاء
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O حديث
O O موضوع
O O لا
O O يشك
O O فيه
O O والعجب
O O من
O O جرأة
O O واضعه
O O وقلة
O O حيائه
O O أتراه
O O ما
O O علم
O O أن
O O من
O O عرف
O O الحديث
O O لا
O O يخفى
O O عليه
O O كذبه
O O في
O O إسناده
O O عن
O B-PER زيد
O O عن
O B-PER زيد
O O ومن
O O فعل
O O هذا
O O فما
O O أبقى
O O من
O O الحياء
O O شيئا
O O وليس
O O المتهم
O O به
O O إلا
O B-PER ابن
O I-PER الفرخان
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER بكر
O I-PER الخطيب
O O هذا
O O الحديث
O O منكر
O O جدا
O O عجيب
O O الإسناد
O O وما
O O أبعد
O O أن
O O يكون
O O من
O O وضع
O B-PER ابن
O I-PER الفرخان
O O .
O O 40
O O باب
O O فضل
O O الجراد
O O .
O O 1366
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حسنويه
I-SND I-PER الكاتب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER معبد
I-SND I-PER السمسار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER السني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الحميد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بيان
I-SND I-PER السكري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER واقد
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عيسى
I-SND O الهذلي
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المنكدر
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
O O قال
O O فقد
O B-PER عمر
O I-PER بن
O I-PER الخطاب
O O الجراد
O O فأرسل
O O راكبا
O O يضرب
O O إلى
O O الشام
O O وراكبا
O O يضرب
O O إلى
O O اليمن
O O وراكبا
O O يضرب
O O إلى
O O العراق
O O يسأل
O O هل
O O رئي
O O من
O O الجراد
O O شيئ
O O فأتاه
O O الراكب
O O الذي
O O من
O O قبل
O O اليمن
O O بكف
O O من
O O جراد
O O فألقاه
O O بين
O O يديه
O O فلما
O O رآه
O B-PER عمر
O O كبر
O O ثلاثا
O O ثم
O O قال
O O سمعت
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يقول
O O خلق
O O الله
O O عز
O O وجل
O O ألف
O O أمة
O O فستمئة
O O في
O O البحر
O O وأربعمئة
O O في
O O البر
O O فأول
O O هذه
O O الأمم
O O هلاكا
O O الجراد
O O فإذا
O O هلك
O O الجراد
O O تتابعت
O O الأمم
O O مثل
O O سلك
O O النظام
O O إذا
O O قطع
O O .
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER بن
O I-PER حبان
O O هذا
O O شيء
O O لا
O O يشك
O O فيه
O O أنه
O O موضوع
O O ليس
O O هذا
O O من
O O كلام
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O B-B-PERW ومحمد
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW عيسى
O O يروي
O O عن
O B-PER ابن
O I-PER المنكدر
O O العجائب
O O وعن
O O الثقات
O O الأوابد
O O .
O O قال
O B-PER البخاري
O I-I-PERW وعمرو
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW علي
O O هو
O O منكر
O O الحديث
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O I-I-PERW وعبيد
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW واقد
O O لا
O O يتابع
O O على
O O عامة
O O ما
O O يرويه
O O ومن
O O حديثه
O O هذا
O O الحديث
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER الرازي
O O هو
O O ضعيف
O O الحديث
O O .
O O 41
O O باب
O O ذم
O O الجراد
O O .
O O 1367
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الجوهري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الحفار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هارون
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هاشم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER القاسم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زياد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علاثة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER موسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER التيمي
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-I-PERW وأنس
O O قالا
O O كان
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يدعو
O O على
O O الجراد
O O اللهم
O O واقتل
O O كباره
O O وأهلك
O O صغاره
O O وأفسد
O O بيضه
O O واقطع
O O دابره
O O وخذ
O O بأفواهه
O O عن
O O معايشنا
O O وارزقنا
O O إنك
O O سميع
O O الدعاء
O O فقال
O B-PER رجل
O O يا
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O تدعو
O O على
O O جند
O O من
O O أجناد
O O الله
O O بقطع
O O دابره
O O فقال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إنما
O O الجراد
O O ينثره
O O حوت
O O في
O O البحر
O O .
O O قال
O B-PER زياد
O O فحدثني
O O من
O O رأى
O O الحوت
O O ينثره
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O لا
O O يصح
O O عن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O B-PER يحيى
O I-PER موسى
O I-PER بن
O I-PER محمد
O O ليس
O O بشيء
O O ولا
O O يكتب
O O حديثه
O O وقال
O B-PER النسائي
O O منكر
O O الحديث
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O متروك
O O .
O O 42
O O باب
O O في
O O لحم
O O الطير
O O .
B-SND O روى
I-SND B-PER بشر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الوليد
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زياد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سمعان
I-SND O عن
I-SND B-PER نافع
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عمر
O O عن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أنه
O O قال
O O لا
O O بأس
O O بأكل
O O كل
O O طير
O O ما
O O خلا
O O البوم
O O والرخم
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O لا
O O يصح
O O والمتهم
O O به
O B-PER ابن
O I-PER سمعان
O O قال
O B-PER مالك
O O كان
O O كذابا
O O .
O O 43
O O باب
O O أكل
O O السمك
O O .
O O 1368
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER زاهر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER طاهر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER البيهقي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الحاكم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER شافع
I-SND I-PER معبد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جمعة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خاقان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER إسحاق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يونس
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العلاء
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مسلمة
I-SND I-PER الرواس
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مغراء
I-SND O عن
I-SND B-PER برد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سنان
I-SND O عن
I-SND B-PER القاسم
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER أمامة
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أكل
O O السمك
O O يذهب
O O الجسد
O O .
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER شافع
O O قلت
O B-B-PERW لأبي
O I-I-PERW يعقوب
O O ما
O O معنى
O O هذا
O O الحديث
O O قال
O O يعني
O O أن
O O أكله
O O يجرب
O O حتى
O O لا
O O يذكر
O O الجسد
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O ليس
O O بشيء
O O لا
O O في
O O إسناده
O O ولا
O O في
O O معناه
O O ولعله
O O يذيب
O O الجسد
O O فقد
O O فاختلط
O O على
O O الراوي
O O وفسره
O O على
O O الغلط
O O والسمك
O O لا
O O يذيب
O O الجسد
O O ولا
O O يذهب
O O الحسد
O O أما
O O منفعته
O O فإنه
O O بارد
O O رطب
O O يخصب
O O البدن
O O ويزيد
O O في
O O الباه
O O وإنما
O O السمك
O O المملوح
O O يذيب
O O البلغم
O O وربما
O O أورث
O O الجرب
O O .
O O وأما
O O الإسناد
O O فإن
O B-PER القاسم
O O مجروح
O O قال
O B-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER حنبل
O O هو
O O منكر
O O الحديث
O O حدث
O O عنه
O B-PER علي
O I-PER بن
O I-PER يزيد
O O أعاجيب
O O وما
O O أراها
O O إلا
O O من
O O قبل
O B-PER القاسم
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O كان
O O يروي
O O عن
O O أصحاب
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O المعضلات
O O .
O O وأما
O B-PER عبد
O I-PER الرحمن
O I-PER بن
O I-PER مغراء
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER المديني
O O ليس
O O بشيء
O O .
O O وأما
O O العلاء
O O فقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O الموضوعات
O O عن
O O الثقات
O O لا
O O يحل
O O الاحتجاج
O O به
O O وفيه
O O غيرهم
O O من
O O الضعفاء
O O وكلام
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O يتحاشى
O O من
O O مثل
O O هذا
O O .
O O 44
O O باب
O O أكل
O O البيض
O O والبصل
O O لطلب
O O الولد
O O .
O O 1369
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طاهر
I-SND O البزاز
I-SND O قالأنبأنا
I-SND B-PER الجوهري
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قالحدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND O قالحدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ضرار
I-SND I-PER المازني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الربيع
I-SND I-PER الزهراني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مفضل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER فضالة
I-SND O عن
I-SND B-PER حماد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سلمة
I-SND O عن
I-SND B-PER أيوب
I-SND O عن
I-SND B-PER نافع
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عمر
O O قال
O O جاء
O B-PER رجل
O O إلى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فشكى
O O إليه
O O قلة
O O الولد
O O فأمره
O O أن
O O يأكل
O O البيض
O O والبصل
O O .
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER يحيى
O O يروي
O O المقلوبات
O O والملزقات
O O لا
O O يجوز
O O الاحتجاج
O O بخبره
O O قال
O O وهذا
O O الحديث
O O سرقه
O O منه
O O جماعة
O O فحدثوا
O O به
O O وأدخل
O O على
O B-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER الأزهر
O O عن
O B-PER أبي
O I-PER الربيع
O O فحدث
O O به
O O وأدخل
O O على
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER أبي
O I-PER طاهر
O I-PER البلدي
O O عن
O B-PER أبي
O I-PER الربيع
O O فحدث
O O به
O O .
O O قال
O O والخبر
O O لا
O O يشك
O O أنه
O O موضوع
O O لا
O O يحل
O O ذكر
O O مثل
O O هذا
O O في
O O الكتب
O O .
O O 45
O O باب
O O فضل
O O الهريسة
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER معاذ
O I-I-PERW وحذيفة
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW عباس
O I-I-PERW وجابر
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW سمرة
O I-I-PERW ويعلى
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER معاذ
O I-PER .
O O 1370
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER معاذ
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المثنى
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سعيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المعلى
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحجاج
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمير
I-SND O عن
I-SND B-PER ربعي
I-SND O عن
I-SND B-PER معاذ
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جبل
O O قال
O O قلت
O O يا
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O هل
O O أتيت
O O من
O O الجنة
O O بطعام
O O قال
O O نعم
O O أتيت
O O بهريسة
O O فأكلتها
O O فزادت
O O قوتي
O O قوة
O O أربعين
O O وفي
O O نكاحي
O O نكاح
O O أربعين
O O فكان
O B-PER معاذ
O O لا
O O يعمل
O O طعاما
O O إلا
O O بدأ
O O بالهريسة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER حذيفة
O O .
O O 1371
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O أخبرنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الكاتب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND I-PER المقري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER هارون
I-SND I-PER السواق
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أيوب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحجاج
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمير
I-SND O عن
I-SND B-PER ربعي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خراش
I-SND O عن
I-SND B-PER حذيفة
O O أن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O O أطعمني
O B-PER جبريل
O O الهريسة
O O لتشد
O O ظهري
O O لقيام
O O الليل
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O .
O O 1372
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER خيرون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER معشر
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أيوب
I-SND I-PER الوزان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سلام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER نهشل
I-SND O عن
I-SND B-PER الضحاك
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O قال
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أتاني
O B-PER جبريل
O O بهريسة
O O من
O O الجنة
O O فأكلتها
O O فأعطيت
O O قوة
O O أربعين
O O رجلا
O O في
O O الجماع
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER جابر
O I-PER بن
O I-PER سمرة
O I-PER .
O O 1373
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الحضرمي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بلال
I-SND I-PER الأشعري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بسطام
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحجاج
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمير
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سمرة
I-SND I-I-PERW وعبد
I-SND I-I-PERW الرحمن
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW أبي
I-SND I-I-PERW ليلى
O O قالا
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أمرني
O B-PER جبريل
O O بهريسة
O O أشد
O O بها
O O ظهري
O O لصلاة
O O الليل
O O .
O O وقال
O O أحدهما
O O لقيام
O O الليل
O O .
O O وأما
O O حديث
O O يعلى
O O .
O O 1374
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O أخبرني
I-SND B-PER الأزهري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبيد
I-SND I-PER القاسم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسماعيل
I-SND I-PER الضبي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER الواسطي
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER المجيد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER منصور
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المهاجر
I-SND I-PER البزوري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحجاج
I-SND I-PER اللخمي
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمير
I-SND O عن
I-SND B-PER يعلى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مرة
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أمرني
O B-PER جبريل
O O بأكل
O O الهريسة
O O أشد
O O بها
O O ظهري
O O وأتقوى
O O بها
O O على
O O الصلاة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O .
O O 1375
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ناصر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER المبارك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الواعظ
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الفتح
I-SND I-PER الأزدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زبالة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND I-PER الفريابي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عمرو
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بكر
I-SND O عن
I-SND B-PER أرطاة
I-SND O عن
I-SND B-PER مكحول
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O قال
O O شكا
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إلى
O B-PER جبريل
O O قلة
O O الجماع
O O فتبسم
O B-PER جبريل
O O حتى
O O تلألأ
O O مجلس
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O بريق
O O ثنايا
O B-PER جبريل
O O ثم
O O قال
O O أين
O O أنت
O O عن
O O أكل
O O الهريسة
O O فإن
O O فيها
O O قوة
O O أربعين
O O رجلا
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O وضعه
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O وكل
O O الطرق
O O تدور
O O عليه
O O إلا
O O طريق
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O O فإن
O O فيها
O O نهشل
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER راهويه
O O كان
O O كذابا
O O وقال
O B-PER النسائي
O O متروك
O O الحديث
O O .
O O وفيها
O O سلام
O O قال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشيء
O O وقال
O B-PER أحمد
O O منكر
O O الحديث
O O وقال
O B-PER البخاري
O I-I-PERW والنسائي
O I-I-PERW والدارقطني
O O متروك
O O الحديث
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O من
O O حديثه
O O حديث
O O الهريسة
O O .
O O وقال
O B-PER المصنف
O O قلت
O O فنحن
O O نظن
O O أن
O O أحدهما
O O سرقه
O O من
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O وركب
O O له
O O إسنادا
O O وكذلك
O O طريق
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O فإنا
O O نرى
O O أن
O B-PER إبراهيم
O I-PER بن
O I-PER محمد
O I-PER الفريابي
O O سرقه
O O فركب
O O له
O O إسنادا
O O .
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER الفتح
O I-PER الأزدي
O I-PER إبراهيم
O I-PER بن
O I-PER محمد
O O ساقط
O O .
O O وقال
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER معين
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O كذاب
O O خبيث
O O كان
O O يحدث
O O أطعمني
O B-PER جبريل
O O الهريسة
O O وقال
O B-PER العقيلي
O O هذا
O O حديث
O O باطل
O O ليس
O O له
O O أصل
O O .
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O هو
O O حديث
O O موضوع
O O وضعه
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O I-PER .
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O وكان
O O يروي
O O الموضوعات
O O عن
O B-PER الأثبات
O O لا
O O تحل
O O الرواية
O O عنه
O O ولا
O O الاحتجاج
O O به
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O كذاب
O O من
O O أهل
O O واسط
O O هو
O O صاحب
O O حديث
O O الهريسة
O O .
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O ويتهم
O B-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O بأنه
O O وضع
O O حديث
O O المرأة
O O التي
O O كانت
O O تهجو
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فلما
O O قتلت
O O قال
O O لا
O O ينتطح
O O فيها
O O عنزان
O O .
O O 46
O O باب
O O الجمع
O O بين
O O أدمين
O O .
O O 1376
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المبارك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER الهمذاني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الدارقطني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبيد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مبشر
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سهيل
I-SND I-PER الواسطي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER نعيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مورع
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O أتي
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O بقدح
O O فيه
O O لبن
O O وعسل
O O فقال
O O أشربتان
O O في
O O شربة
O O وإدامان
O O في
O O قدح
O O لا
O O حاجة
O O لي
O O فيه
O O أما
O O إني
O O لا
O O أزعم
O O أنه
O O حرام
O O ولكني
O O أكره
O O أن
O O يسألني
O O الله
O O عن
O O فضول
O O الدنيا
O O يوم
O O القيامة
O O أتواضع
O O فمن
O O تواضع
O O لله
O O رفعه
O O ومن
O O تكبر
O O وضعه
O O الله
O O ومن
O O استغنى
O O أغناه
O O الله
O O ومن
O O أكثر
O O ذكر
O O الله
O O أحبه
O O الله
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O تفرد
O O به
O O نعيم
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O كان
O O يسرق
O O الحديث
O O وعامة
O O ما
O O يرويه
O O غير
O O محفوظ
O O وقال
O B-PER النسائي
O O ليس
O O بثقة
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O عن
O O الثقات
O O العجائب
O O لا
O O يجوز
O O الاحتجاج
O O به
O O بحال
O O .
O O 47
O O باب
O O مدح
O O الحلواء
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER أبي
O I-PER موسى
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O I-I-PERW وعائشة
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER موسى
O I-PER .
O O 1377
B-SND O فأخبرنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أخبرني
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER دينار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER العباس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سهيل
I-SND I-PER البزاز
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER هشام
I-SND I-PER الرفاعي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أسامة
I-SND O (
I-SND O 1
I-SND O )
I-SND O عن
I-SND B-PER بريد
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER بردة
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER موسى
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قلب
O O المؤمن
O O حلو
O O يحب
O O الحلاوة
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O لا
O O يصح
O O عن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER بكر
O I-PER الخطيب
O O الرجال
O O المذكورون
O O في
O O إسناد
O O هذا
O O الحديث
O O كلهم
O O ثقات
O O غير
O B-PER ابن
O I-PER سهيل
O O وهو
O O الذي
O O وضعه
O O وركبه
O O على
O O الإسناد
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O .
O O 1378
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الجوهري
I-SND O عن
I-SND B-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER قتيبة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER السري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER فضالة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حصين
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER سلمة
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إذا
O O وضعت
O O الحلواء
O O بين
O O يدي
O O أحدكم
O O فليصب
O O منها
O O ولا
O O يردها
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O لا
O O يصح
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O فضالة
O O يروي
O O عن
O O الثقات
O O ما
O O ليس
O O من
O O أحاديثهم
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER عائشة
O O .
O O 1379
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هنبل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحكم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER الزهري
I-SND O عن
I-SND B-PER سعيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المسيب
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O ابتاع
O O مملوكا
O O فليحمد
O O الله
O O وليكن
O O أول
O O ما
O O يطعمه
O O الحلوى
O O فإنه
O O أطيب
O O لنفسه
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O وهذا
O O موضوع
O O على
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O والمتهم
O O به
O B-PER الحكم
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER خطاف
O O قال
O B-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER حنبل
O O أحاديثه
O O موضوعة
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER الرازي
O O هو
O O كذاب
O O .
O O 48
O O باب
O O ذكر
O O العسل
O O .
O O 1380
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الجوهري
I-SND O عن
I-SND B-PER الدارقطني
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER حاتم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سفيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عمرو
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER هشام
I-SND I-PER الحراني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND O عن
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER سليمان
I-SND O عن
I-SND B-PER عطاء
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عمر
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أول
O O رحمة
O O ترفع
O O عن
O O الأرض
O O الطاعون
O O وأول
O O نعمة
O O ترفع
O O عن
O O الأرض
O O العسل
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O لا
O O أصل
O O له
O O قال
O B-PER أبو
O I-PER حاتم
O I-PER علي
O I-PER بن
O I-PER عروة
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشيء
O O .
O O 1381
B-SND O وقد
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER السمرقندي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND I-PER السهمي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER الإسماعيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER حبيب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER فهد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER البابلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER دوستي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سليمان
I-SND I-PER الأصبهاني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سختويه
I-SND O عن
I-SND B-PER عاصم
I-SND O عن
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND O عن
I-SND B-PER عاصم
I-SND I-PER الأحول
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER عثمان
I-SND I-PER النهدي
I-SND O عن
I-SND B-PER سلمان
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O عليكم
O O بالعسل
O O فوالذي
O O نفسي
O O بيده
O O ما
O O من
O O بيت
O O فيه
O O عسل
O O إلا
O O ويستغفر
O O ملائكة
O O ذلك
O O البيت
O O له
O O فإن
O O شربه
O B-PER رجل
O O دخل
O O في
O O جوفه
O O ألف
O O دواء
O O ويخرج
O O منه
O O ألف
O O داء
O O فإن
O O مات
O O وهو
O O في
O O جوفه
O O لم
O O تمس
O O النار
O O جلده
O O .
O O قال
O O الإسماعيلي
O O هذا
O O منكر
O O جدا
O O لم
O O نكتبه
O O إلا
O O عن
O O هذا
O O الشيخ
O O .
O O وقال
O B-PER المصنف
O O قلت
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O وجمهور
O O رواته
O O مجاهيل
O O .
O O 49
O O باب
O O ذكر
O O الفالوذج
O O .
O O 1382
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الخالق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER المبارك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفتح
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER ابن
I-SND I-PER أخي
I-SND I-PER ميمي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER صفوان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER القرشي
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER الجوهري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER اليمان
I-SND O عن
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عياش
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER طلحة
I-SND O عن
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يحيى
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O أول
O O ما
O O سمعت
O O أنا
O O بالفالوذج
O O أن
O B-PER جبريل
O O أتى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فقال
O O إن
O O أمتك
O O تفتح
O O لهم
O O الأرض
O O وتفاض
O O عليهم
O O من
O O الدنيا
O O حتى
O O إنهم
O O ليأكلون
O O الفالوذج
O O قال
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O وما
O O الفالوذج
O O قال
O O يخلطون
O O السمن
O O والعسل
O O جميعا
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O I-PER قلت
O O وقد
O O حدثنا
O O بهذا
O O الحديث
O B-PER المبارك
O I-PER بن
O I-PER علي
O I-PER الصيرفي
O O من
O O طريق
O B-PER أبي
O I-PER الحسن
O I-PER اللبياني
O O عن
O B-PER ابن
O I-PER أبي
O I-PER الدنيا
O O فزاد
O O فيه
O O فشهق
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O شهقة
O O .
O O 1383
B-SND O وأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ناصر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER المبارك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الواعظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الفتح
I-SND I-PER الأزدي
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القاسم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسماعيل
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الورد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-B-PERDERIV أبي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER طلحة
I-SND O عن
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يحيى
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O أول
O O ما
O O سمعنا
O O بالفالوذج
O O أن
O B-PER جبريل
O O أتى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فقال
O O إن
O O أمتك
O O تستفتح
O O لهم
O O الدنيا
O O إنهم
O O ليأكلون
O O الفالوذج
O O فقال
O O له
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O وما
O O الفالوذج
O O قال
O O يأخذون
O O السمن
O O بالعسل
O O فيخلطونه
O O فشهق
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O O وهذا
O O حديث
O O باطل
O O لا
O O أصل
O O له
O B-B-PERW ومحمد
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW طلحة
O O قد
O O ضعفه
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER معين
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER كامل
O O ليس
O O هو
O O بشيء
O O .
O O وقال
O B-PER أبو
O I-PER الفتح
O I-PER الأزدي
O I-I-PERW وعثمان
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW يحيى
O O هو
O O الحضرمي
O O لا
O O يكتب
O O حديثه
O O عن
O B-PER ابن
O I-PER عباس
O I-PER .
O O قال
O B-PER النسائي
O I-I-PERW وإسماعيل
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW عياش
O O ضعيف
O O قال
O B-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER حنبل
O O روى
O B-PER إسماعيل
O O عن
O O كل
O O ضرب
O O وقال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O لما
O O كبر
O O تغير
O O حفظه
O O وكثر
O O الخطأ
O O في
O O حديثه
O O وهو
O O لا
O O يعلم
O O حتى
O O خرج
O O عن
O O حد
O O الاحتجاج
O O به
O O .
O O 50
O O باب
O O فضل
O O التمر
O O البرني
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER علي
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW عمر
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW سعيد
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O I-I-PERW وأنس
O I-I-PERW وبريدة
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER علي
O O رضي
O O الله
O O عنه
O O فله
O O ثلاثة
O O طرق
O O .
O O الطريق
O O الأول
O O .
O O 1384
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER خيرون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER الفضل
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER البصري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سفيان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER وكيع
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-B-PERDERIV أبي
I-SND O عن
I-SND B-PER الأعمش
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER إسحاق
I-SND I-PER السبيعي
I-SND O عن
I-SND B-PER زاذان
I-SND O عن
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O جاءني
O B-PER جبريل
O O فأومأ
O O إلي
O O تمرة
O O فقال
O O ما
O O تسمون
O O هذه
O O في
O O أرضكم
O O قلت
O O نسميه
O O تمر
O O البرني
O O قال
O O كله
O O فإن
O O فيه
O O سبع
O O خصال
O O أوله
O O يطيب
O O المعدة
O O والثاني
O O يهضم
O O الطعام
O O والثالث
O O يزيد
O O في
O O الفقار
O O يعني
O O ماء
O O الظهر
O O والرابع
O O يزيد
O O في
O O السمع
O O والبصر
O O والخامس
O O يحير
O O شيطانه
O O والسادس
O O يقربه
O O إلى
O O الله
O O ويباعده
O O من
O O الشيطان
O O والسابع
O O خير
O O تمراتكم
O O البرني
O O .
O O الطريق
O O الثاني
O O .
O O 1385
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER خيرون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حماد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسحاق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسماعيل
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER إسحاق
I-SND I-PER الفروي
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER عيسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV جده
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O خير
O O تمراتكم
O O البرني
O O يخرج
O O الداء
O O ولا
O O داء
O O فيه
O O .
O O الطريق
O O الثالث
O O .
O O 1386
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER هبة
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحريري
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER إسحاق
I-SND I-PER البرمكي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بخيت
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عامر
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-B-PERDERIV أبي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER موسى
I-SND I-PER الرضا
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER موسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
O O قال
O O جاء
O B-PER جبريل
O O إلى
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O فقال
O O عليكم
O O بالبرني
O O فإنه
O O خير
O O تموركم
O O يقرب
O O من
O O الله
O O ويباعد
O O من
O O النار
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عمر
O O .
O O 1387
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER صالح
I-SND I-PER كاتب
I-SND I-PER الليث
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER وكيع
I-SND O عن
I-SND B-PER الأعمش
I-SND O عن
I-SND B-PER مجاهد
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عمر
O O قال
O O قدم
O O على
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O وفد
O O البحرين
O O فأهدوا
O O إليه
O O جلة
O O من
O O تمر
O O فقال
O O ما
O O تسمون
O O هذا
O O قالوا
O O هو
O O البرني
O O قال
O O أتاني
O B-PER جبريل
O O فيه
O O آنفا
O O فقال
O O لي
O O يا
O B-PER محمد
O O كل
O O البرني
O O ومر
O O أمتك
O O بأكله
O O فإن
O O فيه
O O سبع
O O خصال
O O يهضم
O O الطعام
O O وينشط
O O الإنسان
O O ويخبل
O O الشيطان
O O ويقرب
O O من
O O الرحمن
O O ويزيد
O O ماء
O O الظهر
O O ويذهب
O O بالنسيان
O O ويطيب
O O النفس
O O وخير
O O تموركم
O O البرني
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER سعيد
O O .
O O 1388
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER خيرون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER القرشي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER قلابة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER عمرو
I-SND I-PER الغفاري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أسلم
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER سعيد
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O نزل
O O علي
O B-PER جبريل
O O بالبرني
O O من
O O الجنة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O I-PER .
O O 1389
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER الفضل
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER قتيبة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الفريابي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بشير
I-SND I-PER القاضي
I-SND O عن
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علوان
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER سلمة
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O عليكم
O O بالتمر
O O البرني
O O فإنه
O O يشبع
O O الجائع
O O ويدفئ
O O العريان
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أنس
O O .
O O 1390
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خالد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خداش
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER واقد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER العبدي
I-SND O عن
I-SND B-PER حميد
I-SND I-PER الطويل
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مالك
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O لوفد
O B-PER عبد
O I-PER القيس
O O خير
O O تمراتكم
O O البرني
O O يذهب
O O الداء
O O ولا
O O داء
O O فيه
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER بريدة
O O .
O O 1391
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أخبرنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أخبرنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمود
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الواسطي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER الأعين
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER معمر
I-SND I-PER صاحب
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الوارث
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER السكن
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عقبة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الأصم
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER بريدة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
O O عن
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O O خير
O O تمراتكم
O O البرني
O O يذهب
O O الداء
O O ولا
O O داء
O O فيه
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O ليس
O O في
O O هذه
O O الأحاديث
O O كلها
O O شيء
O O يصح
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER علي
O O عليه
O O السلام
O O ففي
O O الطريق
O O الأول
O B-PER سفيان
O I-PER بن
O I-PER وكيع
O O قال
O B-PER البخاري
O O يتكلمون
O O فيه
O O لاشياء
O O لقنوه
O O إياها
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدى
O O كان
O O إذا
O O لقن
O O تلقن
O O قال
O O وإسناد
O O هذه
O O الطرق
O O باطل
O O .
O O وأما
O O الطريق
O O الثاني
O O ففيها
O B-PER إسحاق
O O الفروى
O O وهو
O B-PER إسحاق
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER أبى
O I-PER فروة
O O قال
O B-PER أحمد
O O لا
O O تحل
O O عندي
O O الرواية
O O عنه
O O وقال
O B-PER يحيى
O O ليس
O O بشئ
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O متروك
O O .
O O وفي
O O الطريق
O O الثالث
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER عامر
O O يروي
O O عن
O B-B-PERDERIV أبيه
O O نسخة
O O عن
O B-ORG أهل
O I-ORG البيت
O O كلها
O O باطلة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER ابن
O I-PER عمر
O O فقال
O B-PER ابن
O I-PER عدى
O O هو
O O حديث
O O موضوع
O O ولا
O O شك
O O أن
O B-PER جعفر
O I-PER بن
O I-PER بيان
O O وضعه
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER سعيد
O O فالمتهم
O O به
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER إبراهيم
O O نسبه
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O إلى
O O أنه
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O فالمتهم
O O به
O B-PER حسين
O I-PER بن
O I-PER علوان
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدى
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW حبان
O O كان
O O يضع
O O الحديث
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أنس
O O فقال
O B-PER العقيلى
O O لا
O O يعرف
O O إلا
O B-B-PERW بعثمان
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW عبد
O I-I-PERW الله
O O وهو
O O مجهول
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER بريدة
O O ففيه
O B-PER عقبة
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER الأصم
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O ينفرد
O O بالمناكير
O O عن
O O المشاهير
O O حتى
O O يشهد
O O لها
O O بالوضع
O O .
O O 51
O O باب
O O أكل
O O التمر
O O على
O O الريق
O O .
O O 1392
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER الفضل
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عفير
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER شعيب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سلمة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عصمة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER موسى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عقبة
I-SND O عن
I-SND B-PER كريب
I-SND O عن
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER عباس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O كلوا
O O التمر
O O على
O O الريق
O O فإنه
O O يقتل
O O الدود
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O لا
O O يصح
O O عن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O O قال
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER معين
O I-PER عصمة
O I-PER بن
O I-PER محمد
O O كذاب
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER العقيلي
O O يحدث
O O بالبواطيل
O O عن
O O الثقات
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O متروك
O O .
O O 52
O O باب
O O أكل
O O البلح
O O بالتمر
O O .
O O 1393
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER البناء
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القاضي
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المهتدي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER السوسنجردي
I-SND O (
I-SND O ح
I-SND O )
I-SND O وأنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الرحمن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مياح
I-SND I-PER السكري
I-SND O قالا
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER الشافعي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER شداد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER قيس
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER زكير
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O كلوا
O O البلح
O O بالتمر
O O فإن
O O الشيطان
O O إذا
O O رآه
O O غضب
O O وقال
O B-PER عاش
O I-PER ابن
O I-PER آدم
O O حتى
O O أكل
O O الجديد
O O بالخلق
O O .
O O طريق
O O آخر
O O .
O O 1394
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الأول
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER الفضلوني
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER حامد
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الهروي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER المطلب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سعيد
I-SND I-PER الدارمي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER نعيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حماد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER قيس
I-SND O عن
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O كلوا
O O البلح
O O بالتمر
O O فإن
O O الشيطان
O O إذا
O O نظر
O O إلى
O B-PER ابن
O I-PER آدم
O O يأكل
O O البلح
O O بالتمر
O O يقول
O O بقي
O B-PER ابن
O I-PER آدم
O O حتى
O O أكل
O O الحديث
O O بالعتيق
O O .
O O قال
O B-PER الدارقطني
O O تفرد
O O به
O B-PER أبو
O I-PER زكير
O O عن
O B-PER هشام
O O قال
O B-PER العقيلي
O O لا
O O يتابع
O O عليه
O O ولا
O O يعرف
O O إلا
O O به
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O وهو
O O يقلب
O O الأسانيد
O O ويرفع
O O المراسيل
O O من
O O غير
O O تعمد
O O فلا
O O يحتج
O O به
O O روى
O O هذا
O O الحديث
O O لا
O O أصل
O O له
O O من
O O كلام
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O O وقال
O B-PER المصنف
O O قلت
O O هذا
O O قدح
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O في
O B-PER يحيى
O O وقد
O O أخرج
O O عنه
O B-PER مسلم
O I-PER بن
O I-PER الحجاج
O O في
O O الصحيح
O O ولعل
O O الزلل
O O كان
O O من
O O قبل
O B-PER ابن
O I-PER شداد
O O وقد
O O قال
O B-PER الدارقطني
O I-PER محمد
O I-PER بن
O I-PER شداد
O I-PER المسمعي
O O لا
O O يكتب
O O حديثه
O O .
O O وأما
O O طريق
O B-PER نعيم
O I-PER بن
O I-PER حماد
O O فإن
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER معين
O O سئل
O O عن
O O حديث
O O فقال
O O ليس
O O له
O O أصل
O O فقيل
O O له
O O يرويه
O B-PER نعيم
O I-PER بن
O I-PER حماد
O O فقال
O O شبه
O O له
O O وقال
O B-PER يحيى
O O مرة
O O ليس
O O في
O O الحديث
O O بشيء
O O وقال
O B-PER النسائي
O O نعيم
O O ضعيف
O O وليس
O O بثقة
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O كثير
O O الوهم
O O .
O O 53
O O باب
O O إطعام
O O النفساء
O O التمر
O O .
O O 1395
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER المخزومي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الدقاق
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خلف
I-SND I-PER المروزي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER داود
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND I-PER الجرجاني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سليمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER سعد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER طارق
I-SND O عن
I-SND B-PER سلمة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER قيس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أطعموا
O O نساءكم
O O في
O O نفاسهن
O O التمر
O O فإنه
O O من
O O كان
O O طعامها
O O في
O O نفاسها
O O التمر
O O خرج
O O ولدها
O O ذلك
O O حليما
O O فإنه
O O كان
O O طعام
O O مريم
O O حيث
O O ولدت
O B-PER عيسى
O O ولو
O O علم
O O الله
O O طعاما
O O كان
O O خيرا
O O لها
O O من
O O التمر
O O أطعمها
O O إياه
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O لا
O O يصح
O O عن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O .
O O قال
O B-PER أحمد
O I-PER بن
O I-PER حنبل
O O كان
O B-PER سليمان
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER يزيد
O I-PER بن
O I-PER هارون
O O لا
O O يحل
O O لأحد
O O أن
O O يروي
O O عنه
O O وقال
O B-PER النسائي
O I-I-PERW والدارقطني
O O متروك
O O قال
O B-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER معين
O I-PER سليمان
O I-I-PERW وداود
O I-I-PERW بن
O I-I-PERW سليمان
O O كذابان
O O .
O O 54
O O باب
O O فضل
O O الرطب
O O .
O O 1396
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER الخطيب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER غيلان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الضبعي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER موسى
I-SND I-PER الحرشي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حسان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سياه
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER ثابت
I-SND I-PER البناني
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مالك
O O قال
O O قالت
O B-PER عائشة
O O قال
O O لي
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إذا
O O جاء
O O الرطب
O O فهنئيني
O O .
O O قال
O B-PER الدارقطني
O O تفرد
O O به
O B-PER حسان
O O عن
O B-PER ثابت
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O لا
O O يرويه
O O عن
O B-PER ثابت
O O غير
O B-PER حسان
O O وقد
O O حدث
O B-PER حسان
O O بما
O O لا
O O يتابع
O O عليه
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يأتي
O O عن
O O الثقات
O O بما
O O لا
O O يشبه
O O حديث
O O الأثبات
O O .
O O طريق
O O آخر
O O .
O O 1397
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ناصر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER المبارك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الواعظ
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الفتح
I-SND I-PER الأزدي
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الخالق
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الزرقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ماهان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سعيد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مجاشع
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER إسحاق
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الدمشقي
I-SND O عن
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O لو
O O علم
O O الناس
O O وجدي
O O بالرطب
O O لعزوني
O O به
O O إذا
O O ذهب
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O وقد
O O تنزه
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أن
O O يبلغ
O O به
O O الأمر
O O إلى
O O هذا
O O ومن
O B-PER أبي
O I-PER بكر
O I-PER بن
O I-PER عبد
O I-PER الخالق
O O إلى
O B-PER هشام
O O بين
O O ضعيف
O O وكذاب
O B-B-PERW وإسحاق
O O ذاهب
O O الحديث
O O .
O O 55
O O باب
O O من
O O لقم
O O أخاه
O O لقمة
O O حلوة
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER أنس
O I-I-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O O .
O O فأما
O O حديث
O B-PER أنس
O O فله
O O طريقان
O O .
O O الطريق
O O الأول
O O .
O O 1398
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحداد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER نعيم
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سليمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER الحضرمي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بلال
I-SND I-PER الأشعري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مجاشع
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER خالد
I-SND I-PER العبد
I-SND O عن
I-SND B-PER يزيد
I-SND I-PER الرقاشي
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مالك
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O لقم
O O أخاه
O O لقمة
O O حلوة
O O صرف
O O الله
O O عنه
O O مرارة
O O الموقف
O O يوم
O O القيامة
O O .
O O الطريق
O O الثاني
O O .
O O 1399
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER الخطيب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسماعيل
I-SND I-PER البزار
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER القاسم
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER السوطي
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إسحاق
I-SND O قال
I-SND O سمعت
I-SND B-PER أبا
I-SND I-PER الطيب
I-SND I-PER الفرخان
I-SND O يقول
I-SND O سمعت
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الجبار
I-SND I-PER الصوفي
I-SND O يقول
I-SND O دخلت
I-SND O على
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER الربيع
I-SND I-PER الزهراني
I-SND O فناولني
I-SND O لقمة
I-SND O فالوذ
I-SND O ثم
I-SND O قال
I-SND O لي
I-SND O كل
I-SND O ثم
I-SND O قال
I-SND O اكتب
I-SND O حدثني
I-SND B-PER فليح
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سليمان
I-SND O عن
I-SND B-PER الزهري
I-SND O عن
I-SND B-PER سالم
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مالك
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O لقم
O O أخاه
O O لقمة
O O حلواء
O O لا
O O يرجو
O O بها
O O خيره
O O ولا
O O يخشى
O O بها
O O شره
O O لا
O O يريد
O O بها
O O إلا
O O الله
O O وقاه
O O الله
O O مرارة
O O الموقف
O O يوم
O O القيامة
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبى
O I-PER هريرة
O I-PER .
O O 1400
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الباقي
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المهتدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER حفص
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER شاهين
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الفرح
I-SND I-PER الغافقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER خالد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المغيرة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER زكريا
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يحيى
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER المثنى
I-SND I-PER البصري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER فضالة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER حصين
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمرو
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER سلمة
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O أطعم
O O أخاه
O O لقمة
O O حلوة
O O لم
O O يذق
O O مرارة
O O يوم
O O القيامة
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذه
O O الأحاديث
O O ليس
O O فيها
O O ما
O O يصح
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER أنس
O O ففي
O O طريقه
O O الأول
O B-PER يزيد
O I-PER الرقاشي
O O وهو
O O متروك
O O .
O B-B-PERW وخالد
O I-I-PERW العبد
O I-I-PERW رماه
O I-I-PERW الفلاس
O O بأنه
O O يضع
O O الحديث
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O هو
O O متروك
O O الحديث
O O .
O O وأما
O O الطريق
O O الثاني
O O فقال
O B-PER أبو
O I-PER بكر
O I-PER الخطيب
O O الحمل
O O فيه
O O على
O B-PER ابن
O I-PER الفرخان
O O وهو
O O ذاهب
O O الحديث
O O .
B-SND O قال
I-SND O وقد
I-SND O أخبرناه
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER نصر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER إبراهيم
I-SND I-PER المقدسي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جعفر
I-SND I-PER الفقاعي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER الصوفي
O O فنرى
O O أن
O O الفقاعي
O O رواه
O O عن
O B-PER ابن
O I-PER الفرخان
O O وسقط
O O اسم
O O الفرخان
O O من
O O كتاب
O O شيخنا
O O المقدسي
O O إلا
O O أن
O O في
O O رواية
O O الفقاعي
B-SND B-PER فليح
I-SND O عن
I-SND B-PER الزهري
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
I-SND O .
O O ونرى
O O أن
O O الاختلاف
O O من
O O الإسنادين
O O لا
O O يمتنع
O O أن
O O يكون
O O من
O O جهة
O B-PER ابن
O I-PER الفرخان
O O وإنه
O O يرويه
O O عن
O O ما
O O يتفق
O O له
O O أو
O O من
O O جهة
O B-PER ابن
O I-PER السوطي
O O فإنه
O O كان
O O ظاهر
O O التخليط
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O ففيه
O B-PER فضالة
O I-PER بن
O I-PER حصين
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O O يروي
O O عن
O O الثقات
O O ما
O O ليس
O O من
O O أحاديثهم
O O وفيه
O B-PER عبد
O I-PER الله
O I-PER بن
O I-PER المثنى
O O وقد
O O ضعفوه
O O وفيه
O B-PER زكريا
O I-PER بن
O I-PER يحيى
O O وهو
O O متروك
O O .
O O 55
O O باب
O O النهي
O O عن
O O أكل
O O كل
O O ما
O O يشتهى
O O .
O O 1401
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER الأرموي
I-SND I-I-PERW وأحمد
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW ظفر
I-SND I-I-PERW المغازلي
I-SND O قالا
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الصمد
I-SND I-PER المأمون
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER الدارقطني
I-SND O (
I-SND O ح
I-SND O )
I-SND O وأنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبيد
I-SND I-PER الله
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER النقور
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER العزيز
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مردك
I-SND O قالا
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الغافر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سلامة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عثمان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بقية
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER كثير
I-SND O عن
I-SND B-PER نوح
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ذكوان
I-SND O عن
I-SND B-PER الحسن
I-SND O عن
I-SND B-PER أنس
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O السرف
O O أن
O O تأكل
O O كل
O O ما
O O اشتهيت
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O لا
O O يصح
O O عن
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER حبان
O I-PER يحيى
O I-PER بن
O I-PER عثمان
O O منكر
O O الحديث
O O جدا
O O لا
O O يجوز
O O الاحتجاج
O O به
O O قال
O O ويجب
O O التنكب
O O عن
O O حديث
O B-PER نوح
O O .
O O 57
O O باب
O O ترك
O O الطيبات
O O .
O O 1402
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الواحد
I-SND I-PER الدينوري
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER القزويني
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER حفص
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER الزيات
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ناجية
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أزهر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER جميل
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بزيع
I-SND I-PER أبو
I-SND I-PER الخليل
I-SND I-PER الخصاف
I-SND O عن
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عروة
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER عائشة
O O قالت
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O احرموا
O O أنفسكم
O O طيب
O O الطعام
O O وإنما
O O قوي
O O الشيطان
O O أن
O O يجري
O O في
O O العروق
O O به
O O .
O O قال
O B-PER المصنف
O O هذا
O O حديث
O O موضوع
O O على
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O والمتهم
O O به
O O بزيع
O O قال
O B-PER ابن
O I-PER عدي
O O أحاديثه
O O مناكير
O O لا
O O يتابعه
O O عليها
O O أحد
O O وقال
O B-PER الدارقطني
O O هو
O O متروك
O O .
O O 58
O O باب
O O النهي
O O عن
O O أكل
O O الطين
O O .
O O فيه
O O عن
O B-PER علي
O I-I-PERW وجابر
O O وسلمان
O B-B-PERW وأبي
O I-I-PERW هريرة
O I-I-PERW وأنس
O I-I-PERW وابن
O I-I-PERW عباس
O I-I-PERW والبراء
O I-I-PERW وعائشة
O O .
O O أما
O O حديث
O B-PER علي
O I-I-PERW وجابر
O O .
O O 1403
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER إسماعيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يوسف
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عدي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يعقوب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سالم
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحكم
I-SND O قال
I-SND B-PER جعفر
I-SND O وحدثني
I-SND B-B-PERDERIV عمي
I-SND I-PER الحسن
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER بيان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER هشام
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER سالم
I-SND O قالا
I-SND O جميعا
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER جعفر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND O قال
I-SND O حدثني
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER محمد
I-SND O عن
I-SND B-PER أبيه
I-SND I-PER علي
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND I-PER الحسين
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER طالب
I-SND I-I-PERW وجابر
I-SND I-I-PERW بن
I-SND I-I-PERW عبد
I-SND I-I-PERW الله
O O قالا
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O إن
O O الله
O O خلق
O B-PER آدم
O O من
O O طين
O O فحرم
O O أكل
O O الطين
O O على
O O ذريته
O O .
O O (
O O ح
O O )
B-SND O قال
I-SND B-PER جعفر
I-SND O وحدثنا
I-SND B-PER عثمان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عيسى
I-SND I-PER الطباع
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER طلحة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER زيد
I-SND O عن
I-SND B-PER زرارة
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أعين
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-PER الجعفي
I-SND O عن
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND O عن
I-SND B-PER جابر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O أكل
O O الطين
O O يورث
O O النفاق
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER سلمان
O O .
O O 1404
B-SND O فأنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER منصور
I-SND I-PER القزاز
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER ثابت
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER علي
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الحسين
I-SND I-PER المحتسب
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER عبيد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يعقوب
I-SND I-PER المقري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER بكر
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER نوح
I-SND I-PER السكري
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يحيى
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER يزيد
I-SND I-PER الأهوازي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER الزبرقان
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER سليمان
I-SND I-PER التيمي
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER عثمان
I-SND O عن
I-SND B-PER سلمان
O O قال
O O قال
O B-PER رسول
O I-PER الله
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O أكل
O O الطين
O O فقد
O O أعان
O O على
O O نفسه
O O .
O O وأما
O O حديث
O B-PER أبي
O I-PER هريرة
O O فله
O O طريقان
O O .
O O الطريق
O O الأول
O O .
O O 1405
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER محمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER مسعدة
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER حمزة
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER أبو
I-SND I-PER أحمد
I-SND I-PER الحافظ
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER الحسين
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER معشر
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER المسيب
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER واضح
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER بقية
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مهران
I-SND O عن
I-SND B-PER سهيل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER صالح
I-SND O عن
I-SND B-B-PERDERIV أبيه
I-SND O عن
I-SND B-PER أبي
I-SND I-PER هريرة
O O قال
O O قال
O B-PER النبي
O O صلى
O O الله
O O عليه
O O وسلم
O O من
O O أكل
O O الطين
O O فكأنما
O O أعان
O O على
O O قتل
O O نفسه
O O .
O O الطريق
O O الثاني
O O .
O O 1406
B-SND O أنبأنا
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الوهاب
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER ابن
I-SND I-PER المظفر
I-SND O قال
I-SND O أنبأنا
I-SND B-PER أحمد
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER محمد
I-SND I-PER العتيقي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER يوسف
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER أحمد
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER العقيلي
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مطين
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER حفص
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عمر
I-SND I-PER الحلواني
I-SND O قال
I-SND O حدثنا
I-SND B-PER مروان
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER معاوية
I-SND O عن
I-SND B-PER سهل
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER عبد
I-SND I-PER الله
I-SND I-PER المروزي
I-SND O عن
I-SND B-PER عبد
I-SND I-PER الملك
I-SND I-PER بن
I-SND I-PER مهران
I-SND O عن
I-SND B-PER ذكوان
I-SND I-PER أبي
I-SND I-PER سهيل
