O باب
O في
O فضل
B-ORG أهل
I-ORG البيت
O ومحبيهم
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER حفص
O قال
O حدثنا
B-PER سويد
I-PER بن
I-PER سعيد
O قال
O حدثنا
B-PER المعتمر
I-PER بن
I-PER سليمان
I-PER والوليد
I-PER بن
I-PER مسلم
O عن
B-PER الأوزاعي
O عن
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER كثير
O عن
B-PER أبي
I-PER سلمة
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O سجد
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O خمس
O سجدات
O ليس
O فيهن
O ركوع
O قلت
O يا
B-PER رسول
I-PER الله
O سجدت
O خمس
O سجدات
O ليس
O فيهن
O ركوع
O فقال
O أتاني
B-PER جبريل
O فقال
O يا
B-PER محمد
O إن
O الله
O يحب
B-PER فاطمة
O فسجدت
O ثم
O رفعت
O رأسي
O ثم
O أتاني
O فقال
O إن
O الله
O يحب
B-PER الحسن
B-PERW والحسين
O فسجدت
O ثم
O رفعت
O رأسي
O ثم
O أتاني
O فقال
O إن
O الله
O يحب
O من
O أحبهما
O فسجدت
O ثم
O رفعت
O رأسي
O ثم
O أتاني
O فقال
O إن
O الله
O يحب
O من
O أحبهما
O فسجدت
 
O وأما
O حديث
B-PER عبادة
 
O وفيه
B-PER إسماعيل
I-PER الطلحي
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O ضعيف
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O ففي
O الطريق
O الأول
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER زاذان
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O له
O أحاديث
O غير
O محفوظة
O وقال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O ضعيف
O الحديث
 
O وأما
B-PERDERIV أبوه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زاذان
O فقال
B-PER البخاري
O لا
O يكتب
O حديثه
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O فقد
O ذكرنا
O القدح
O فيه
O عن
B-PER يحيى
O وقال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
B-PER يعقوب
I-PER بن
I-PER محمد
O لا
O يساوي
O شيئا
 
O قال
B-PER المصنف
O وقد
O سرق
O هذا
O الحديث
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER سهل
I-PER الباهلي
O فرواه
O فقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O كان
O ممن
O يضع
O الحديث
O متنا
O وإسنادا
O ويسرق
O من
O حديث
O الضعفاء
O ويلزقها
O على
O قوم
O ثقات
 
O باب
O الطلب
O من
O الرحماء
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الحافظ
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أيوب
I-PER بن
I-PER الضريس
O قال
O حدثنا
B-PER جندل
I-PER بن
I-PER والق
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER الملك
I-PER الواسطي
O عن
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER السدي
O عن
B-PER داود
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER هند
O عن
B-PER أبي
I-PER نصرة
O عن
B-PER أبي
I-PER سعيد
I-PER الخدري
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O يقول
O الله
O عز
O وجل
O اطلبوا
O الفضول
O من
O الرحماء
O من
O عبادي
O تعيشوا
O في
O أكنافهم
O فإني
O جعلت
O فيهم
O رحمتي
O ولا
O تطلبوها
O من
O القاسية
O قلوبهم
O فإني
O جعلت
O فيهم
O سخطي
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
B-PER وعبد
I-PER الرحمن
I-PER السدى
O مجهول
O قال
B-PER العقيلي
O لا
O يتابع
O على
O هذا
O الحديث
O ولا
O يعرف
O من
O وجه
O يصح
 
O باب
O اليأس
O مما
O في
O أيدى
O الناس
 
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER الحصين
O عن
B-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER العباس
I-PER بن
I-PER عقدة
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الحضرمي
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER زياد
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER عياش
O عن
B-PER عاصم
O عن
B-PER زر
O عن
B-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O سئل
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ما
O الغنى
O قال
O الإياس
O بما
O في
O أيدي
O الناس
 
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER بطة
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER الساجي
O قال
O حدثنا
B-PERDERIV أبي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER معاوية
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER الحراني
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زهير
I-PER بن
I-PER عطية
I-PER السلمي
O قال
O حدثني
B-PER أبو
I-PER محمد
O وكان
O يسكن
O بيت
O المقدس
O قال
O حدثنا
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER مودود
I-PER الهجري
O عن
B-PER مورق
I-PER العجلي
O عن
B-PER عبادة
I-PER بن
I-PER الصامت
O قال
O أوحى
O الله
O عز
O وجل
O إلى
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استكتب
B-PER معاوية
O فإنه
O أمين
B-PER مأمون
 
O قال
B-PER الحضرمي
O قلت
B-PER لإبراهيم
I-PER بن
I-PER زياد
O هذا
O رأيته
O في
O النوم
O فغضب
O وقال
O تقول
O هذا
O قال
B-PER أبو
I-PER الفتح
I-PER الأزدي
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER زياد
O متروك
O الحديث
 
O باب
O طلب
O الخير
O من
O حسان
O الوجوه
 
O فيه
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
B-PERW وابن
I-PERW عمر
B-PERW وجابر
I-PERW وأنس
B-PERW وأبي
I-PERW هريرة
B-PERW ويزيد
I-PERW القسملي
B-PERW وعائشة
 
O فأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O فله
O أربعة
O طرق
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أخبرني
B-PER الأزهري
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الصمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER خنبش
O قال
O حدثنا
B-PER خيثمة
I-PER بن
I-PER سليمان
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER أبي
I-PER غرزة
O قال
O حدثنا
B-PER قبيصة
I-PER بن
I-PER عقبة
O عن
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER طلحة
I-PER بن
I-PER عمرو
I-PER الحضرمي
O عن
B-PER عطاء
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أخبرني
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الطناجيري
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زيد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الأنصاري
O قال
O حدثني
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER سهل
I-PER أبو
I-PER سيار
O قال
O حدثنا
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER خشنام
I-PER المدائني
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER سلمة
I-PER المدايني
O قال
O حدثنا
B-PER منصور
I-PER بن
I-PER عمار
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER حفص
I-PER الأبار
O عن
B-PER ليث
O عن
B-PER مجاهد
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O صباح
O الوجوه
 
O قال
B-PER المصنف
O كذا
O قال
O وفي
O أصل
O المدائني
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمويه
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER سلمة
 
O قال
B-PER الخطيب
O ما
O أظن
O هذا
O الحديث
O إلا
O عنه
O فإنه
O يروي
O عن
B-PER منصور
I-PER بن
I-PER عمار
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
 
O الطريق
O الثالث
 
O أنبأنا
B-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER مخلد
I-PER بن
I-PER جعفر
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER الحكيمي
O قال
O حدثنا
B-PER أيوب
I-PER بن
I-PER سليمان
I-PER الصغدي
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER يزيد
I-PER أبو
I-PER زكريا
O قال
O حدثنا
B-PER مصعب
I-PER بن
I-PER سلام
I-PER التميمي
O عن
B-PER عباد
I-PER القرشي
O عن
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O قال
O فقيل
B-PERW لابن
I-PERW عباس
O كم
O من
B-PER رجل
O قبيح
O الوجه
O قضاء
O للحاجة
O قال
O إنما
O يعني
O حسن
O الوجه
O عند
O طلب
O الحاجة
 
O الطريق
O الرابع
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER بن
I-PER المبارك
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O أنبأنا
B-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER هارون
I-PER بن
I-PER علي
I-PER المقري
O قال
O حدثنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER يزيد
O قال
O حدثنا
B-PER عصمة
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الأنصاري
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمر
O فله
O ثلاثة
O طرق
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER الأزهري
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER جعفر
I-PER النجار
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER عمرو
I-PER عثمان
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER الخصيب
O قال
O حدثنا
B-PER خلف
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER كردوس
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER المجبر
O عن
B-PER نافع
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O سألتم
O الحاجة
O فسلوا
O حسان
O الوجوه
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الأول
I-PER بن
I-PER عيسى
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حمويه
O قال
O أنبأنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER خزيم
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER بن
I-PER حميد
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER المجبر
O عن
B-PER نافع
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER بطة
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER الساجي
O قال
O حدثنا
B-PERDERIV أبي
O قال
O حدثني
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER معاوية
I-PER الزيادي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER المفضل
I-PER الحراني
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER صالح
O قال
O حدثني
B-PER القاسم
I-PER بن
I-PER مهران
I-PER القاضي
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O عن
B-PER جابر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استشرت
O ربي
O في
O استكتاب
B-PER معاوية
O فقال
O استكتبه
O فإنه
O أمين
 
O الطريق
O الثالث
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
O قال
O أنبأنا
B-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER العطار
O قال
O حدثنا
B-PER الكديمي
O عن
B-PER روح
I-PER بن
I-PER عبادة
O قال
O حدثنا
B-PER شعبة
O عن
B-PER قتادة
O عن
B-PER ابن
I-PER المسيب
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER حمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الحداد
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER نعيم
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER إسحاق
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زكريا
O قال
O حدثنا
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER كراز
O قال
O حدثنا
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER صهبان
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER النكدر
O عن
B-PER جابر
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عبيد
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER نصر
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الطرازي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER سعيد
I-PER العدوي
O وهو
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O حدثنا
B-PER خراش
O قال
O حدثنا
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O التمسوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
I-PER وسعد
I-PER الخير
O قالا
O أنبأنا
B-PER نصر
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER رزقويه
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عمرو
I-PER البختري
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER صالح
I-PER الوزان
O قال
O حدثنا
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER سلمة
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العظيم
I-PER بن
I-PER حبيب
I-PER الفهري
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER ذئب
O عن
B-PER الزهري
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الحوائج
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O فله
O طريقان
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثني
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER محمود
I-PER الهروي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER الأزهر
I-PER البلخي
O قال
O حدثنا
B-PER زيد
I-PER بن
I-PER الحباب
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER إبراهيم
O عن
B-PER العلاء
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O أن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER القاسم
I-PER الحريري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER طالب
I-PER العشاري
O قال
O حدثنا
B-PER الدارقطني
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER مبشر
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER جعفر
I-PER لقلوق
O قال
O حدثنا
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER عمرو
I-PER الغفاري
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
I-PER النوفلي
O عن
B-PER عمران
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER أنس
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ابتغوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER يزيد
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O قال
O أنبأنا
B-PER المبارك
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الجبار
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الواحد
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER شاذان
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER المغلس
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER منيع
O قال
O حدثنا
B-PER عباد
I-PER بن
I-PER عباد
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER زياد
O عن
B-PER الحجاج
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PERDERIV أبيه
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O طلبتم
O الحاجات
O فاطلبوها
O إلى
O الحسان
O الوجوه
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O فله
O ثلاث
O طرق
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ميمون
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الغندجاني
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبدان
I-PER الشيرازي
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER سهل
I-PER المقرئ
O قال
O حدثنا
B-PER البخاري
O قال
O حدثني
B-PER إبراهيم
O قال
O حدثنا
B-PER معن
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER بكر
I-PER المليكي
O عن
B-PERDERIV امرأته
B-PER جبرة
O عن
B-PERDERIV أبيها
O عن
B-PER عائشة
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أنه
O قال
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O الطريق
O الثاني
 
O فأنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER يزيد
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الأعلى
I-PER بن
I-PER حماد
O قال
O حدثنا
B-PER حماد
I-PER بن
I-PER سلمة
O عن
B-PER ثابت
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ائتمن
O الله
O على
O وحيه
B-PER جبريل
O في
O السماء
B-PERW ومحمدا
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O في
O الأرض
B-PERW ومعاوية
I-PERW بن
I-PERW أبي
I-PERW سفيان
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الحافظ
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O أنبأنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إسماعيل
O قال
O حدثنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O قال
O أنبأنا
B-PER شيخ
I-PER من
I-PER قريش
O عن
B-PER الزهري
O عن
B-PER عروة
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O اطلبوا
O الخير
O عند
O حسان
O الوجوه
O وسموا
O بخياركم
O وإذا
O أتاكم
O كريم
O قوم
O فأكرموه
 
O قال
B-PER الحسن
O فقلت
B-PERW ليزيد
O من
O هذا
B-PER الشيخ
O أو
O سمه
O فقال
O لا
O تسألوا
O عن
O أشياء
O إن
O تبد
O لكم
O تسؤكم
O قال
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إسماعيل
I-PER الصائغ
O هو
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER أرقم
 
O الطريق
O الثالث
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER هنبل
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الجبار
O قال
O حدثنا
B-PER الحكم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الأيلي
O قال
O حدثني
B-PER الزهري
O عن
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER المسيب
O عن
B-PER عائشة
O أن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O اطلبوا
O الحاجات
O عند
O حسان
O الوجوه
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O جميع
O جهاته
 
O أما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O ففي
O طريقه
O الأول
B-PER طلحة
I-PER بن
I-PER عمرو
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O لا
O شيء
O متروك
O الحديث
O وكذلك
O قال
B-PER النسائي
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O ما
O ليس
O من
O أحاديثهم
O لا
O يحل
O كتب
O حديثه
O إلا
O على
O وجه
O التعجب
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER سلمة
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O حدث
O عن
O الثقات
O بالبواطيل
O وكان
O يسرق
O الحديث
O وفيه
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER خشنام
O قال
B-PER الخطيب
O حدث
O حديثا
O منكرا
 
O وأما
O الطريق
O الثالث
B-PER مصعب
I-PER بن
I-PER سلام
O ضعفه
B-PER ابن
I-PER المديني
B-PERW ويحيى
B-PERW وأبو
I-PERW داود
 
O وفي
O الطريق
O الرابع
B-PER عصمة
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
B-PER يحيى
O كذاب
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PER الدارقطني
O متروك
O وقال
B-PER العقيلي
O يحدث
O بالبواطيل
O عن
O الثقات
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمر
O ففي
O الطريق
O الأول
O والثاني
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER ابن
I-PER حماد
O متروك
O الحديث
O وسئل
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O عن
O هذا
O الحديث
O فقال
O كذب
 
O وأما
O حديث
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER بسر
 
O وفي
O الطريق
O الثالث
B-PER الكديمي
O وقد
O ذكرنا
O في
O غير
O موضع
O من
O كتابنا
O أنه
O كان
O يضع
O الحديث
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O ولعله
O قد
O وضع
O أكثر
O من
O ألف
O حديث
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O ففيه
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER صهبان
O وهو
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER صهبان
O قال
B-PER أحمد
O لم
O يكن
O بشيء
O وقال
B-PER يحيى
O لا
O يساوي
O فلسا
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والدارقطني
O متروك
 
O وفيه
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER كراز
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O ضعيف
O وقدح
O فيه
B-PER ابن
I-PER عدي
O أيضا
 
O وفيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زكريا
O قال
B-PER الدارقطني
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O ففي
O الطريق
O الأول
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الطرازي
O قال
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER الخطيب
O هو
O ذاهب
O الحديث
O وفيه
B-PER أبو
I-PER سعيد
I-PER العدوى
O وقد
O سبق
O أنه
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وفيه
B-PER خراش
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O هو
O مجهول
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O ولا
O كتب
O حديثه
O إلا
O على
O جهة
O الاعتبار
 
O وفي
O الطريق
O الثاني
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER سلمة
O اتهمه
B-PER ابن
I-PER حبان
O بوضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O ففي
O طريقه
O الأول
B-PER العلاء
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O حديثه
O بحجة
O وفيه
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER إبراهيم
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
 
O وفيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER الأزهر
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O لا
O تكتبوا
O عنه
O فإنه
O يحدث
O عن
O الكذابين
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER إبراهيم
O قال
B-PER الدارقطني
O حديثه
O منكر
O ونسبه
B-PER ابن
I-PER حبان
O إلى
O أنه
O يضع
O الأحاديث
 
O أخبرنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER القاسم
I-PER البسري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER بطة
O قال
O حدثني
B-PER أبو
I-PER صالح
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER الأحوص
O قال
O حدثنا
B-PER نعيم
I-PER بن
I-PER حماد
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER شعيب
I-PER بن
I-PER شابور
O عن
B-PER مروان
I-PER بن
I-PER جناح
O عن
B-PER يونس
I-PER بن
I-PER ميسرة
I-PER بن
I-PER حلبس
I-PER الحبلاني
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER بسر
O أن
B-PER النبي
O صلى
B-PER الله
O عليه
O وسلم
O استشار
B-PER أبا
I-PER بكر
B-PERW وعمر
O فقالا
O الله
B-PERW ورسوله
O أعلم
O فقال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ادعوا
O لي
B-PER معاوية
O فغضب
B-PER أبو
I-PER بكر
B-PERW وعمر
O وقالا
O ما
O كان
O في
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O وفي
B-PER رجلين
I-PER من
I-PER قريش
O ما
O يجزون
O أمر
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O حتى
O يبعث
O إلى
B-PER غلام
I-PER من
I-PER قريش
O فقال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ادعوا
O لي
B-PER معاوية
O فلما
O وقف
O بين
O يديه
O قال
O أحضروه
O أمركم
O حملوه
O أمركم
O فإنه
O قوي
O أمين
 
O وأما
O حديث
B-PER يزيد
O ففيه
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER زياد
O ضعفه
B-PER أحمد
B-PERW ويحيى
O وقال
B-PER النسائي
O هو
O متروك
O الحديث
O وفيه
B-PER عباد
I-PER بن
I-PER عباد
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O أتى
O بالمناكير
O فاستحق
O الترك
 
O وفيه
B-PER ابن
I-PER المغلس
O قال
B-PER الدارقطني
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O ففي
O الطريق
O الأول
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER بكر
O قال
B-PER أحمد
O منكر
O الحديث
O وقال
B-PER البخاري
O لا
O يتابع
O في
O حديثه
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
O الحديث
 
O وفي
O الطريق
O الثاني
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER أرقم
O قال
B-PER أحمد
O ليس
O بشيء
O لا
O يروى
O عنه
O الحديث
O وقال
B-PER يحيى
O لا
O يساوي
O فلسا
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والدارقطني
O متروك
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O الموضوعات
 
O وفي
O الطريق
O الثالث
B-PER الحكم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O هو
B-PER الحكم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER سعد
I-PER الأيلي
 
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O أحاديثه
O كلها
O موضوعة
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O بثقة
O ولا
O يكتب
O حديثه
O وقال
B-PER الدراقطني
I-PER الحكم
O الذي
O روى
O اطلبوا
O الخير
O ليس
B-PERW بالحكم
I-PERW الأيلي
O إنما
O هو
B-PER الحكم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER خطاف
O ويكنى
B-PER أبا
I-PER سلمة
O كان
O يضع
O الحديث
O قال
B-PER العقيلي
O وليس
O في
O هذا
O الباب
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O شيء
O يثبت
 
O باب
O طلب
O نجاح
O الحاجة
O بكتمانها
 
O فيه
O عن
B-PER معاذ
B-PERW وابن
I-PERW عباس
 
O فأما
O حديث
B-PER معاذ
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O الحديث
O من
O جميع
O الطرق
O لا
O يصح
O أما
O حديث
B-PER علي
O عليه
O السلام
O فالمتهم
O به
B-PER أصرم
O قال
B-PER يحيى
O هو
O كذاب
O خبيث
O قال
B-PER البخاري
B-PERW ومسلم
I-PERW والنسائي
O متروك
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كذاب
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
I-PER بن
I-PER خيرون
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER أسيد
I-PER بن
I-PER عاصم
O ح
O وأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
O قال
O أنبأنا
B-PER حمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الحداد
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER نعيم
I-PER الحافظ
O قال
O أنبأنا
B-PER فاروق
I-PER الخطابي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER معاوية
I-PER القرشي
B-PERW وأبو
I-PERW مسلم
I-PERW الكشي
O قالا
O حدثنا
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER سلام
I-PER العطار
O قال
O حدثنا
B-PER ثور
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER معدان
O عن
B-PER معاذ
I-PER بن
I-PER جبل
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استعينوا
O على
O نجاح
O الحوائج
O بالكتمان
O فإن
O كل
O ذي
O نعمة
O محسود
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER مصبح
I-PER بن
I-PER علي
I-PER البلدي
O قال
O حدثنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER السكين
O قال
O حدثنا
B-PER حسين
I-PER بن
I-PER علوان
O عن
B-PER ثور
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER معدان
O عن
B-PER معاذ
I-PER بن
I-PER جبل
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استعينوا
O على
O طلب
O الحوائج
O بالكتمان
O من
O الناس
O فإن
O لكل
O نعمة
O حسدة
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER علي
I-PER المدير
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER العكبري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الفرضي
O قال
O أنبأنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الخواص
O قال
O حدثني
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER الأبزاري
O قال
O حدثني
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER سعيد
O قال
O أمرني
B-PER أمير
I-PER المؤمنين
O بشيء
O وقال
O لا
O تطلع
O عليه
O أحدا
O فإن
B-PER أمير
I-PER المؤمنين
O يعني
B-PER المهدي
O حدثني
O أن
B-PER أمير
I-PER المؤمنين
I-PER المنصور
O حدثه
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عطاء
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استعينوا
O على
O نجاح
O الحاجة
O بكتمانها
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER مخلد
O قال
O حدثني
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الحطى
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O وهو
B-PER الأبزاري
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER الجوهري
O قال
O حدثني
B-PER المأمون
O قال
O حدثني
B-PER الرشيد
O عن
B-PER المهدي
O أنه
O أسر
O إليه
O شيئا
O وقال
O لا
O تطلعن
O عليه
O أحدا
O فإن
B-PER أمير
I-PER المؤمنين
O يعني
B-PER المنصور
O حدثني
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O استعينوا
O على
O نجاح
O الحوائج
O بكتمانها
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
 
O أما
O طريق
B-PER معاذ
O الأول
O فالمتهم
O به
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER سلام
O قال
B-PER العقيلي
O لا
O يعرف
O إلا
O به
O ولا
O يتابع
O عليه
O وقال
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER نمير
B-PERW وأحمد
I-PERW بن
I-PERW حنبل
O هو
O كذاب
O وقال
B-PER البخاري
O يذكر
O بوضع
O الحديث
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O ينفرد
O عن
O الأثبات
O بما
O لا
O أصل
O له
O وقال
B-PER الدارقطني
O متروك
 
O وأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O فقال
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER الخطيب
O هذا
O الحديث
O بهذا
O الإسناد
O باطل
O ورجاله
O كلهم
O ثقات
O والحمل
O فيه
B-PER على
I-PER البرداني
O فليس
O بشيء
 
O وأما
O طريق
O الثاني
O فالمتهم
O به
B-PER حسين
I-PER بن
I-PER علوان
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
B-PERW وابن
I-PERW حبان
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O فإنه
O من
O عمل
B-PER الأبزاري
O نقص
O من
O هذه
O الطريق
B-PER عطاء
O ومن
O الأولى
B-PER الرشيد
O وقد
O سبق
O في
O كتابنا
O أنه
O كذاب
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER كامل
I-PER للأبزاري
O كان
O ماجنا
O كذابا
O قال
O مهنى
O سألت
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
B-PERW ويحيى
I-PERW بن
I-PERW معين
O عن
O قولهم
O استعينوا
O على
O طلب
O الحوائج
O بالكتمان
O فقالا
O هذا
O موضوع
O ليس
O له
O أصل
 
O كتاب
O فعل
O المعروف
 
O باب
O محل
O الصنيعة
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER بكر
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER إبراهيم
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER خلف
I-PER المروزي
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER هاشم
I-PER السمسار
O قال
O حدثنا
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لا
O يصلح
O الصنيعة
O إلا
O عند
O ذي
O حسب
O ودين
O كما
O أن
O الرياضة
O لا
O تصلح
O إلا
O في
O نجيب
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
B-PER النسائي
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER هاشم
O متروك
O الحديث
O وقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O كان
O يضع
O الحديث
O ويسرق
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O قال
B-PER العقيلي
O ولا
O يصح
O في
O هذا
O الباب
O شيء
 
O باب
O ثواب
O خدمة
O الناس
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O قال
O أنبأنا
B-PER حمد
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER نعيم
I-PER الحافظ
O قال
O حدث
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الفارياناني
O قال
O حدثنا
B-PER شقيق
I-PER بن
I-PER إبراهيم
O عن
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER أدهم
O عن
B-PER عباد
I-PER بن
I-PER كثير
O عن
B-PER الحسن
O عن
B-PER أنس
O قال
O سمعت
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O يقول
O إذا
O كان
O يوم
O القيامة
O نادى
O مناد
O على
O رؤوس
O الأولين
O والآخرين
O من
O كان
O خادما
O للمسلمين
O في
O دار
O الدنيا
O فليقم
O وليمض
O على
O الصراط
O غير
O خائف
O وادخلوا
O الجنة
O أنتم
O ومن
O شئتم
O من
O المؤمنين
O فليس
O عليكم
O حساب
O ولا
O عذاب
O وقال
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O الخادم
O في
O الدنيا
O هو
O سيد
O القوم
O في
O الآخرة
 
O قال
B-PER أبو
I-PER نعيم
O هذا
O مما
O تفرد
B-ORG الفارياناني
O بوضعه
O وكان
O وضاعا
O مشهورا
O بالوضع
 
O باب
O السؤال
O عن
O الجاه
O يوم
O القيامة
 
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O هذا
O حديث
O باطل
O بهذا
O الإسناد
O وكذب
O بارد
O فإن
B-PER المعتمر
O لا
O يروي
O عن
B-PER الأوزاعي
O شيئا
O وكان
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER حفص
O يحدثنا
O بأحاديث
O لا
O يشك
O أنه
O هو
O الذي
O وضعها
 
O وأما
O حديث
B-PER واثلة
O فقال
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER النسائي
O هو
O حديث
O باطل
O موضوع
O وكذلك
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O هو
O حديث
O موضوع
O قال
B-PERW وأحمد
I-PERW بن
I-PERW عيسى
O يروي
O عن
O المجاهيل
O الأشياء
O المناكير
O وعن
O المشاهير
O الأشياء
O المقلوبة
O وقال
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O ما
O يحدث
O بهذا
O الحديث
O غير
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عيسى
O وهو
O باطل
O من
O كل
O وجه
O وقال
B-PER ابن
I-PER طاهر
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عيسى
O كذاب
O يضع
O الحديث
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER البلدي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER خليد
O عن
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER يونس
O عن
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER بلال
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O إذا
O كان
O يوم
O القيامة
O دعا
O الله
B-PER عبدا
O من
O عبيده
O فيقفه
O بين
O يديه
O فيسأله
O عن
O جاهه
O كما
O يسأله
O عن
O ماله
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
B-PER يوسف
O يروي
O عن
B-PER سليمان
O ما
O ليس
O من
O حديثه
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O إذا
O انفرد
O قال
O وهذا
O لا
O أصل
O له
O من
O كلام
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O وقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O كل
O ما
O روى
B-PER يوسف
O عن
O الثقات
O منكر
 
O باب
O ثواب
O من
O فرح
O صبيا
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حفص
O قال
O حدثنا
B-PER سلمة
I-PER بن
I-PER شبيب
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER يزيد
I-PER المقرئ
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER لهيعة
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O في
O الجنة
O دارا
O يقال
O لها
O الفرح
O لا
O يدخلها
O إلا
O من
O فرح
O الصبيان
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
B-PER ابن
I-PER لهيعة
O لا
O يعول
O عليه
B-PERW وأحمد
I-PERW بن
I-PERW حفص
O منكر
O الحديث
 
O باب
O في
O بكاء
O اليتيم
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O حدثني
B-PER أبو
I-PER نصر
I-PER علي
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER البغدادي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER الحسين
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER الأزهر
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عيسى
I-PER الوشاء
O قال
O حدثنا
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER عيسى
I-PER البغدادي
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O عن
B-PER حميد
I-PER الطويل
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O بكى
O اليتيم
O وقعت
O دموعه
O في
O كف
O الرحمن
O فيقول
O من
O أبكى
O هذا
O اليتيم
O الذي
O واريت
O والديه
O تحت
O الثرى
O من
O أسكته
O فله
O الجنة
 
O قال
B-PER الخطيب
O هذا
O حديث
O منكر
O جدا
O لم
O أكتبه
O إلا
O بإسناده
O ورجاله
O كلهم
O معروفون
O إلا
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER عيسى
O فإنه
O مجهول
O وحديثه
O عندنا
O غير
O مقبول
 
O باب
O قعود
O اليتيم
O على
O القصعة
 
O روى
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER الأسود
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O عن
B-PER هصان
O عن
B-PER أبي
I-PER موسى
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O ما
O قعد
O يتيم
O على
O قصعة
O قوم
O فيقرب
O قصعتهم
B-PER شيطان
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O ففيه
O مجاهيل
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
B-PERW وعمر
I-PERW مولى
I-PERW غفرة
O لا
O يحتج
O به
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O هذا
O حديث
O باطل
B-PERW والحسن
O يروي
O الموضوعات
O عن
O الأثبات
O كان
B-PER أحمد
B-PERW ويحيى
O يكذبانه
 
O باب
O ثواب
O سقي
O الماء
 
O فيه
O عن
B-PER أنس
B-PERW وعائشة
 
O فأما
O حديث
B-PER أنس
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER المحاملي
O قال
O وجدت
O في
O كتاب
B-PERDERIV جدي
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER إسماعيل
O بخط
O يده
O قال
O حدثنا
B-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER إسحاق
I-PER الصفار
O ح
O وأنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الغفار
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER المؤدب
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الفتح
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER الحسين
I-PER الأزدي
O قال
O حدثني
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER مجاشع
I-PER الختلي
O قال
O حدثنا
B-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER الصفار
O قال
O حدثنا
B-PER صالح
I-PER بن
I-PER بيان
I-PER الثقفي
O قال
O حدثنا
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER أبي
I-PER عبيدة
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O سقى
O الماء
O في
O موضع
O يقدر
O على
O الماء
O فله
O بكل
O شربة
O يشربها
O برا
O كان
O أو
O فاجرا
O عشر
O حسنات
O يكتب
O له
O وعشر
O درجات
O ترفع
O له
O وعشر
O سيئات
O تحط
O عنه
O وإن
O شربه
O العطشان
O فعتق
O نسمة
O وإن
O شربه
O العطشان
O الذي
O قد
O هجم
O على
O الموت
O فعتق
O ستين
O نسمة
O ومن
O سقى
O الماء
O في
O موضع
O لا
O يقدر
O على
O الماء
O فكأنما
O أحيا
O الناس
O جميعا
O قلت
O له
O وما
O أحيى
O الناس
O جميعا
O قال
O أليس
O إذا
O أحييت
O نفسا
O فثوابك
O الجنة
O فكذا
O من
O أحيى
O الناس
O جميعا
O فثوابه
O الجنة
 
O قال
B-PER المصنف
O بلفظ
O المحاملي
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER بكر
I-PER المقرئ
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER الفضل
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER السهمي
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER جعفر
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER شقيق
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عيسى
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER نمير
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O سمعت
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O يقول
O من
O سقى
O مسلما
O شربة
O من
O ماء
O في
O موضع
O يوجد
O فيه
O الماء
O فكأنما
O أعتق
O رقبة
O وإن
O سقاه
O في
O موضع
O لا
O يوجد
O فيه
O الماء
O فكأنما
O أحيا
O نسمة
O مؤمنة
 
O الطريق
O الثاني
 
O وأما
O حديث
B-PER عبادة
O ففيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER معاوية
O قال
B-PER أحمد
B-PERW ويحيى
I-PERW والدارقطني
O هو
O كذاب
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
O الحديث
O وفيه
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER الحراني
O قال
B-PER أبو
I-PER عروبة
O ليس
O بمؤتمن
O على
O دينه
O وفيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER زهير
O قال
B-PER أبو
I-PER الفتح
I-PER الأزدي
B-PER ساقط
O مجهول
O لا
O يكتب
O حديثه
O وفيه
O ساكن
O بيت
O المقدس
O ولا
O يعرف
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER الحسين
I-PER الأهوازي
O قال
O حدثنا
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O حدثنا
B-PER الفضل
I-PER بن
I-PER قرة
O قال
O أخبرني
B-PERDERIV عمي
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER جعفر
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER زيد
O عن
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER المسيب
O عن
B-PER عائشة
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O سقى
O ماء
O حيث
O يوجد
O الماء
O فكأنما
O أعتق
O نسمة
O ومن
O سقى
O ماء
O حيث
O لا
O يقدر
O على
O الماء
O فكأنما
O أحيا
O نفسا
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
 
O أما
O حديث
B-PER أنس
O فالمتهم
O به
B-PER صالح
I-PER بن
I-PER بيان
O قال
B-PER الدارقطني
O انفرد
O به
O وهو
O متروك
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O ففي
O الطريق
O الأول
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O كان
O يضع
O الحديث
O قال
O وهذا
O الحديث
O كذب
O موضوع
O على
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O فالوهم
O فيه
O من
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER جعفر
O فإنه
O كان
O يخلط
O في
O الأحاديث
O تركه
B-PER أحمد
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O ثم
B-PER علي
I-PER بن
I-PER زيد
O أوهى
O منه
 
O باب
O في
O ثواب
O إغاثة
O الملهوف
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER البرقاني
O قال
O أنبأنا
B-PER الإسماعيلي
O قال
O أنبأنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER خضرون
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المثنى
O قال
O حدثنا
B-PER روح
I-PER بن
I-PER عبادة
O قال
O حدثنا
B-PER مسلمة
I-PER بن
I-PER الصلت
O عن
B-PER زياد
O وهو
B-PER ابن
I-PER أبي
I-PER حسان
O قال
O سمعت
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O يقول
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O أغاث
O ملهوفا
O غفر
O الله
O له
O ثلاثا
O وسبعين
O مغفرة
O واحدة
O منها
O فيها
O صلاح
O أمره
O كله
O واثنتان
O وسبعون
O درجات
O له
O عند
O الله
O عز
O وجل
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الحافظ
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER الدخيل
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إسماعيل
O قال
O حدثنا
B-PER حفص
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER الجدي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الصمد
O قال
O حدثنا
B-PER زياد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حسان
O عن
B-PER أنس
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O أغاث
O ملهوفا
O كتب
O الله
O له
O ثلاثا
O وسبعين
O مغفرة
O واحدة
O منها
O صلاح
O أمره
O كله
O واثنتان
O وسبعون
O درجات
O له
O يوم
O القيامة
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O على
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O والمتهم
O بوضعه
B-PER زياد
O وكان
B-PER شعبة
O شديد
O الحمل
O عليه
O قال
B-PER العقيلي
O لا
O يعرف
O هذا
O الحديث
O إلا
B-PERW بزياد
O ولا
O يتابع
O عليه
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O إذا
O انفرد
O وقال
B-PER الدارقطني
O هو
O متروك
 
O باب
O في
O موافقة
O شهوة
O المسلم
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O ففيه
O مجاهيل
O وفيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER معاوية
B-PER وأحمد
I-PER الحراني
O وقد
O ذكرناهما
O وفيه
B-PER القاسم
I-PER بن
I-PER مهران
I-PER القاضي
O قال
B-PER أبو
I-PER الفتح
I-PER الأزدي
O هو
O مجهول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O حدثنا
B-PER نصر
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O حدثنا
B-PER نصر
I-PER بن
I-PER نجيح
O قال
O حدثنا
B-PER عمر
I-PER أبو
I-PER حفص
O عن
B-PER زياد
I-PER النميري
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O عن
B-PER أبي
I-PER الدرداء
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O وافق
O من
B-PERDERIV أخيه
O شهوة
O غفر
O له
 
O قال
B-PER المصنف
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O خرقنا
O حديث
B-PER عمر
I-PER أبي
I-PER حفص
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
O الحديث
 
O حديث
O آخر
 
O روى
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER نعيم
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O عن
B-PER جابر
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O لذذ
B-PERDERIV أخاه
O بما
O يشتهي
O كتب
O الله
O له
O ألف
O ألف
O حسنة
 
O قال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O هذا
O باطل
O هذا
O كذاب
O يعني
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER نعيم
O وقال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O هو
O مجهول
 
O باب
O في
O إطعام
O الطعام
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER البزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O قال
O روى
B-PER رجاء
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER عطاء
O عن
B-PER واهب
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمرو
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O أطعم
B-PERDERIV أخاه
O خبزا
O حتى
O أشبعه
O وسقاه
O من
O مائه
O باعده
O الله
O من
O النار
O سبعة
O خنادق
O بعد
O ما
O بين
O كل
O خندقين
O مسيرة
O خمسمئة
O عام
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O هذا
O ليس
O من
O حديث
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ورجاء
O يروي
O عن
B-ORG المصريين
O الموضوعات
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O بحال
 
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الحافظ
O وحدثنا
O عنه
B-PER المبارك
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الخباز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسين
I-PER بن
I-PER بشران
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عمرو
I-PER بن
I-PER السماك
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER البراء
O قال
O حدثني
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الربعي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الصمد
O قال
O حدثنا
B-PER زربي
O قال
O سمعت
O أنسا
O يقول
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ما
O من
O عمل
O أفضل
O من
O إشباع
O كبد
O جائع
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O فقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O هو
O باطل
O بهذا
O الإسناد
O قال
O وفيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER يزيد
I-PER البلخي
O وهو
O ضعيف
O حدثنا
O بأشياء
O منكرة
O وهو
O يسرق
O الحديث
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
B-PER زربى
O منكر
O الحديث
O يروي
O عن
B-PER أنس
O ما
O لا
O أصل
O له
 
O باب
O ثواب
O من
O مشى
O في
O حاجة
O أخيه
O المسلم
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER يعلى
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER بحر
I-PER البصري
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الرحيم
I-PER بن
I-PER زيد
I-PER العمي
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER الحسن
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O مشى
O في
O حاجة
O أخيه
O المسلم
O كتب
O الله
O له
O بكل
O خطوة
O يخطوها
O سبعين
O حسنة
O ومحا
O عنه
O سبعين
O سيئة
O إلى
O أن
O يرجع
O من
O حين
O فارقه
O فإن
O قضيت
O حاجة
O على
O يديه
O خرج
O من
O ذنوبه
O كيوم
O ولدته
O أمه
O وإن
O هلك
O فيما
O بين
O ذلك
O دخل
O الجنة
O بغير
O حساب
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
B-PER يحيى
B-PER عبد
I-PER الرحيم
I-PER بن
I-PER زيد
O كذاب
B-PERDERIV وأبوه
O ليس
O بشيء
 
O باب
O ثواب
O من
O قاد
O أعمى
 
O فيه
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
B-PERW وابن
I-PERW عمرو
B-PERW وابن
I-PERW عباس
B-PERW وأنس
I-PERW وجابر
B-PERW وأبو
I-PERW هريرة
 
O فأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمر
O فله
O خمسة
O طرق
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER حمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الحداد
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER نعيم
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER حبيش
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER أبان
I-PER السراج
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER أيوب
O قال
O حدثنا
B-PER سلم
I-PER بن
I-PER سالم
O ح
O وأنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER العكبري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER طالب
I-PER العشاري
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER شاهين
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الكريم
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الرواس
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER المقدام
O قال
O حدثنا
B-PER أصرم
I-PER بن
I-PER حوشب
O كلاهما
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
B-PER الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O وجبت
O له
O الجنة
 
O الطريق
O الثاني
 
O وأما
O حديث
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER بسر
O ففيه
B-PER مروان
I-PER بن
I-PER جناح
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O لا
O يحتج
O به
 
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER العشاري
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER شاهين
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER المصري
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER بجير
O قال
O حدثنا
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER نزار
O قال
O حدثنا
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER عمرو
O عن
B-PER أبي
I-PER وائل
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O غفر
O له
O ما
O تقدم
O من
O ذنبه
 
O الطريق
O الثالث
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER النجم
B-PER والحسين
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الرقيان
O قالا
O حدثنا
B-PER عامر
I-PER بن
I-PER سيار
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O غفر
O له
O ما
O تقدم
O من
O ذنبه
 
O الطريق
O الرابع
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER برهان
I-PER الغزال
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER بن
I-PER قانع
O قال
O حدثنا
B-PER خلف
I-PER بن
I-PER عمرو
I-PER العكبري
O قال
O حدثنا
B-PER المعلى
I-PER بن
I-PER مهدي
O قال
O حدثنا
B-PER سنان
I-PER بن
I-PER البختري
O عن
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حميد
O كذا
O قال
O عن
B-PER نافع
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O غفر
O له
O ما
O تقدم
O من
O ذنبه
 
O الطريق
O الخامس
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O حدثنا
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER القشيري
O قال
O حدثنا
B-PER ثور
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O وجبت
O له
O الجنة
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمرو
 
O فأنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER الحسين
B-PER وعبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER النجار
O قالا
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER الخضر
I-PER بن
I-PER زكريا
I-PER الدقاق
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER مهدي
O قال
O حدثنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER عرفة
O قال
O حدثنا
B-PER سلم
I-PER بن
I-PER سالم
I-PER البلخي
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمرو
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O ذراعا
O وجبت
O له
O الجنة
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
 
O الحديث
O الثالث
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عمرو
I-PER الفارسي
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER يوسف
I-PER المكي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أبان
I-PER الثقفي
O قال
O حدثنا
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O قال
O حدثني
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O قاد
O مكفوفا
O أربعين
O ذراعا
O أدخله
O الله
O الجنة
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O فله
O ثلاثة
O طرق
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER بن
I-PER المبارك
O الأنماطي
B-PER وعبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER البيضاوي
O قالا
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER النقور
O قال
O أنبأنا
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الوزير
O قال
O حدثنا
B-PER البغوي
O قال
O حدثنا
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER مرداس
O قال
O حدثنا
B-PER المعلى
I-PER بن
I-PER هلال
O عن
B-PER سليمان
I-PER التيمي
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O مكفوفا
O أربعين
O ذراعا
O كانت
O له
O عدل
O رقبة
 
O وأنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER عاصم
I-PER بن
I-PER الحسن
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER مهدي
O قال
O حدثنا
B-PER عثمان
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER الختلي
O قال
O حدثنا
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER مرداس
O فذكره
O بمعناه
 
O وقد
O رواه
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER عطية
O عن
B-PER سليمان
I-PER التيمي
O أيضا
 
O قال
B-PER الدارقطني
O لم
O يروه
O عن
O التيمي
O غيرهما
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الصائغ
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الصريفيني
O قال
O حدثنا
B-PER المخلص
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER هارون
I-PER الحضرمي
O قال
O حدثنا
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER مساور
O قال
O حدثنا
B-PER يغنم
I-PER بن
I-PER سالم
O قال
O قال
O لي
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O لي
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O لم
O تمس
O النار
O وجهه
 
O الطريق
O الثالث
 
O في
O إعطاء
B-PER الرسول
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إياه
O سهما
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER البرقاني
O قال
O حدثنا
B-PER يعقوب
I-PER بن
I-PER موسى
I-PER الأردبيلي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER طاهر
I-PER بن
I-PER النجم
O قال
O حدثنا
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER عمرو
I-PER البرذعي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER مسلم
I-PER بن
I-PER واره
O قال
O سمعت
B-PER أبا
I-PER الوليد
O يقول
O أتيت
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER عمرو
O فجلست
O إليه
O فقال
O حدثنا
B-PER سليمان
I-PER التيمي
O عن
B-PER أنس
O قال
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O فقلت
O قوموا
O من
O عند
O هذا
O الكذاب
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O أنبأنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER الحسن
I-PER الحراني
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER مروان
I-PER الخلال
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
I-PER الأنصاري
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER جابر
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O قاد
O أعمى
O أربعين
O خطوة
O وجبت
O له
O الجنة
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
O قال
O حدثنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER ميمون
I-PER بن
I-PER سلمة
O قال
O حدثنا
B-PER المسيب
I-PER بن
I-PER واضح
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER البختري
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حميد
O عن
B-PER ابن
I-PER المنكدر
O عن
B-PER جابر
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أنه
O قال
O من
O قاد
O مكفوفا
O أربعين
O خطوة
O غفر
O له
O ما
O مضى
O من
O ذنوبه
 
O وأما
O حديث
B-PER أبو
I-PER هريرة
 
O فأنبأنا
B-PER أبو
I-PER العز
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER الفتح
O قال
O أنبأنا
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER شاهين
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER الزبيري
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحيم
I-PER البرقي
O قال
O حدثنا
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER سلمة
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER عمير
I-PER البصري
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O عن
B-PER ابن
I-PER سيرين
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O يا
B-PER أبا
I-PER هريرة
O من
O مشى
O مع
O أعمى
O ميلا
O يرشده
O كان
O له
O بكل
O ذراع
O من
O الميل
O عتق
O رقبة
O يا
B-PER أبا
I-PER هريرة
O إذا
O أرشدت
O أعمى
O فخذ
O يده
O اليسرى
O بيدك
O اليمنى
O فإنها
O صدقة
 
O قال
B-PER المصنف
O هذه
O الأحاديث
O كلها
O ليس
O فيها
O ما
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
 
O أما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمر
O ففي
O الطريق
O الأول
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عروة
O قال
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يضع
O الحديث
O ثم
O الراوي
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عروة
I-PER سلم
B-PERW وأصرم
O فأما
B-PER سلم
O فكان
B-PER ابن
I-PER المبارك
O يكذبه
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O حديثه
O بشيء
O وقال
B-PER السعدي
O غير
O ثقة
 
O قد
O روي
O من
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
B-PERW وأنس
I-PERW وجابر
 
O وأما
B-PER أصرم
O فقال
B-PER يحيى
O كذاب
O خبيث
O وقال
B-PER البخاري
O متروك
O الحديث
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER بحير
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O روى
O عن
O الثقات
O المناكير
O وعن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER مالك
O البواطيل
 
O وأما
O الطريق
O الثالث
O ففيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
B-PER أحمد
O قد
O رأيته
O كان
O يضع
O الحديث
O ويكذب
O وكذلك
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والدارقطني
O متروك
 
O وأما
O الطريق
O الرابع
O فقوله
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حميد
O يدلس
O وإنما
O هو
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حميد
O قال
B-PER البخاري
O منكر
O الحديث
O وقال
B-PER النسائي
O ليس
O بثقة
 
O وأما
O الطريق
O الخامس
O فقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O هو
O حديث
O منكر
O من
O حديث
O ثور
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عمرو
O ففيه
B-PER سلم
B-PERW وعلي
I-PERW بن
I-PERW عروة
O وقد
O سبق
O جرحهما
 
O وأما
O حديث
B-PER ابن
I-PER عباس
O ففيه
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أبان
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O حدث
O عن
O الثقات
O بالمناكير
O وهو
O مجهول
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O ففي
O طريقه
O الأول
B-PER المعلى
I-PER بن
I-PER هلال
O رماه
B-PER سفيان
I-PER الثوري
B-PERW وابن
I-PERW عيينة
O بالكذب
O وقال
B-PER ابن
I-PER المبارك
O كان
O يضع
O وقال
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O حديثه
O موضوع
O كذب
O وقال
B-PER يحيى
O هو
O من
O المعروفين
O بالكذب
O ووضع
O الحديث
O وقال
B-PER النسائي
O هو
O ممن
O يضع
O الحديث
 
O وأما
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER عطية
O فقال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
O الحديث
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
 
O وفي
O الطريق
O الثاني
B-PER يغنم
I-PER بن
I-PER سالم
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يضع
O الحديث
O على
B-PER أنس
 
O فأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O فله
O ثلاثة
O طرق
 
O وفي
O الطريق
O الثالث
B-PER سليمان
I-PER بن
I-PER عمرو
O وهو
B-PER أبو
I-PER داود
I-PER النخعي
O قال
B-PER أحمد
O هو
O كذاب
O وقال
O مرة
O كان
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PER يحيى
O يعرف
O بوضع
O الحديث
O وقال
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O لا
O يحل
O لأحد
O أن
O يروي
O عنه
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O ففي
O طريقه
O الأول
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O وقد
O ذكرنا
O آنفا
O عن
B-PER أحمد
O أنه
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وفي
O طريقه
O الثاني
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حميد
O وقد
O ذكرنا
O آنفا
O أنه
O ليس
O بثقة
 
O وفيه
B-PER وهب
I-PER بن
I-PER وهب
O وقد
O سبق
O في
O مواضع
O أنه
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O ففيه
B-PER إبراهيم
I-PER البصري
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O ضعيف
O الحديث
O منكره
 
O باب
O ثواب
O من
O ربى
O صبيا
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER بن
I-PER خيرون
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER قاسم
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الجوهري
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER عمير
I-PER عبد
I-PER الكبير
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O حدثنا
B-PER الشاذكوني
O قال
O حدثنا
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER يونس
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O سمعت
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O يقول
O من
O ربى
O صبيا
O حتى
O يقول
O لا
O إله
O إلا
O الله
O لم
O يحاسبه
O الله
 
O قال
B-PER المصنف
O وقد
O رواه
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER البراء
O عن
B-PER الشاذكوني
O عن
B-PER الدراوردي
O عن
B-PER هشام
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
 
O أما
O الطريقه
O الأول
O فقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O لعل
O البلاء
O من
B-PER أبي
I-PER عمير
 
O قال
O وأما
O طريقه
O الثاني
B-PERW فإبراهيم
O حدث
O بالبواطيل
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O حدث
O عن
O الثقات
O بالموضوعات
 
O الحديث
O الرابع
 
O الطريق
O الأول
 
O كتاب
O مدح
O السخاء
O والكرم
 
O باب
O حب
O الله
O عزوجل
O السخاء
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER بن
I-PER بشير
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER نافع
I-PER بن
I-PER ثابت
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER الزبير
O قال
O حدثني
B-PER أبي
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O حدثني
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER يحيى
I-PER بن
I-PER عروة
I-PER بن
I-PER الزبير
O عن
B-PER هشام
I-PER بن
I-PER عروة
O عن
B-PER فاطمة
I-PER بنت
I-PER المنذر
O عن
B-PER أسماء
I-PER بنت
I-PER أبي
I-PER بكر
O قالت
O قال
O لي
B-PER الزبير
O مررت
B-PERW برسول
I-PERW الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O فجبذ
O عمامتي
O بيده
O فالتفت
O إليه
O فقال
O يا
B-PER زبير
O إن
O باب
O الرزق
O مفتوح
O من
O لدن
O العرش
O إلى
O قرار
O بطن
O الأرض
O فيرزق
O الله
O كل
O عبد
O على
O قدر
O همته
O يا
B-PER زبير
O إن
O الله
O يحب
O السخاء
O ولو
O بفلق
O تمرة
O ويحب
O الشجاعة
O ولو
O بقتل
O الحية
O والعقرب
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
B-PERW لعبد
I-PERW الله
I-PERW بن
I-PERW محمد
O أحاديث
O لا
O يتابعه
O عليها
O الثقات
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يروي
O الموضوعات
O عن
O الأثبات
O لا
O يحل
O كتب
O حديثه
 
O باب
O وضع
O السخاء
O في
O طبع
O المؤمن
 
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER خيرون
O قال
O أنبأنا
B-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O قال
O روى
B-PER أبو
I-PER همام
O عن
B-PER بقية
O عن
B-PER أبي
I-PER الفيض
I-PER يوسف
I-PER بن
I-PER السفر
O عن
B-PER الأوزاعي
O عن
B-PER الزهري
O عن
B-PER عروة
O عن
B-PER عائشة
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O ما
O جبل
B-PER ولي
I-PER الله
O إلا
O على
O السخاء
O وحسن
O الخلق
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PER أبو
I-PER زرعة
B-PERW والنسائي
B-PER يوسف
O متروك
O الحديث
O وقال
B-PER دحيم
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O بحال
O وقال
B-PER الدارقطني
O متروك
O يكذب
O والحديث
O لا
O يثبت
 
O باب
O في
O أن
O السخي
O قريب
O من
O الله
O والبخيل
O بعيد
O منه
 
O وقد
O روي
O من
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
B-PERW وأنس
B-PERW وعائشة
 
O فأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
 
O أنبأنا
B-PER هبة
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الحريري
O قال
O أنبأنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER البرمكي
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER حيويه
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER إسحاق
I-PER المدايني
O قال
O حدثنا
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER شبة
O قال
O حدثنا
B-PER وضاح
I-PER بن
I-PER حسان
I-PER الأنباري
O قال
O حدثنا
B-PER وزير
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER الجزري
O عن
B-PER غالب
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER الجزري
O عن
B-PER عطاء
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER رباح
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ناول
B-PER معاوية
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER سفيان
O سهما
O وقال
O خذ
O هذا
O السهم
O حتى
O تلقاني
O به
O في
O الجنة
 
O فأنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER بن
I-PER المبارك
O قال
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER المظفر
O قال
O حدثنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER جعفر
I-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER السوسي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER حرب
I-PER الواسطي
O قال
O حدثنا
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الوراق
O عن
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER الأنصاري
O عن
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER هرمز
I-PER الأعرج
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخي
O قريب
O من
O الله
O قريب
O من
O الناس
O قريب
O من
O الجنة
O بعيد
O من
O النار
O وإن
O البخيل
O بعيد
O من
O الله
O بعيد
O من
O الناس
O بعيد
O من
O الجنة
O قريب
O من
O النار
O والفاجر
O السخي
O أحب
O إلى
O الله
O عز
O وجل
O من
O عابد
O بخيل
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER طاهر
O قال
O حدثنا
B-PER مؤمل
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الغازي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER سعيد
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER النقاش
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الفضل
I-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER صالح
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER يزيد
I-PER البلخي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER تميم
I-PER الفاريابي
O قال
O حدثنا
B-PER قبيصة
I-PER بن
I-PER محمد
O عن
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER عبيدة
O عن
B-PER يزيد
I-PER الرقاشي
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لما
O خلق
O الله
O الإيمان
O قال
O إلهي
O قوني
O فقواه
O بحسن
O الخلق
O ثم
O خلق
O الكفر
O فقال
O إلهي
O قوني
O فقواه
O بالبخل
O ثم
O خلق
O الجنة
O ثم
O استوى
O على
O عرشه
O ثم
O قال
B-ORG ملائكتي
O فقالوا
O لبيك
O ربنا
O وسعديك
O قال
O السخي
O قريب
O من
O جنتي
O قريب
O من
B-ORG ملائكتي
O بعيد
O من
O النار
O والبخيل
O بعيد
O مني
O بعيد
O من
O جنتي
O بعيد
O من
B-ORG ملائكتي
O قريب
O من
O النار
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER علي
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محبوب
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الشيرازي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الخلال
O قال
O حدثنا
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER الزهري
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER سليمان
I-PER بن
I-PER الأشعث
O قال
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER المرزبان
O قال
O حدثنا
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER يحيى
I-PER القاضي
O عن
B-PER عنبسة
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الواحد
I-PER القرشي
O عن
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER الأنصاري
O عن
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER المسيب
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخي
O قريب
O من
O الله
O عز
O وجل
O قريب
O من
O الخير
O قريب
O من
O الجنة
O قريب
O من
O الناس
O بعيد
O من
O النار
O والبخيل
O بعيد
O من
O الله
O بعيد
O من
O الخير
O بعيد
O من
O الجنة
O بعيد
O من
O الناس
O والجاهل
O السخي
O أقرب
O إلى
O الله
O من
O عالم
O بخيل
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER بن
I-PER المبارك
B-PERW ويحيى
I-PERW بن
I-PERW علي
O قالا
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الصريفيني
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER عبدان
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER غيلان
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER الجنيد
O قال
O حدثنا
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER مسلمة
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
O عن
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER التيمي
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخي
O قريب
O من
O الله
O قريب
O من
O الناس
O بعيد
O من
O النار
O والبخيل
O بعيد
O من
O الجنة
O بعيد
O من
O الناس
O قريب
O من
O النار
O والجاهل
O السخي
O أحب
O إلى
O الله
O من
O العاقل
O البخيل
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O الحديث
O لا
O يصح
 
O فأما
O طريق
B-PER أبي
I-PER هريرة
O فإن
O المتهم
O به
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الوراق
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER النسائي
O ليس
O بثقة
 
O الطريق
O الثاني
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
O فالمتهم
O به
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER تميم
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يضع
O الحديث
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O ففي
O طريقه
O الأول
B-PER خالد
I-PER بن
I-PER يحيى
O وغريب
O وكلاهما
O غريب
O ومجهول
 
O وفي
O طريقه
O الثاني
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER مسلمة
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O منكر
O الحديث
O جدا
O فاحش
O الخطأ
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O وليس
O لهذا
O الحديث
O أصل
O من
O حديث
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
O ولا
O غيره
 
O وقال
B-PER الدارقطني
O لهذا
O الحديث
O طرق
O لا
O يثبت
O منها
O شيء
O بوجه
 
O باب
O في
O أن
O السخاء
O شجرة
O والبخل
O شجرة
 
O قد
O روي
O من
O حديث
B-PER الحسين
B-PERW وأبى
I-PERW هريرة
B-PERW وأبى
I-PERW سعيد
B-PERW وجابر
B-PERW وعائشة
 
O أما
O حديث
B-PER الحسين
O عليه
O السلام
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الحافظ
B-PERW ويحيى
I-PERW بن
I-PERW علي
I-PERW المدير
O قالا
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الصريفيني
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER عبدان
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER غيلان
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER الجنيد
O قال
O حدثنا
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER مسلمة
O قال
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PERDERIV جده
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخاء
O شجرة
O من
O شجر
O الجنة
O أغصانها
O متدليات
O في
O الأرض
O فمن
O أخذ
O بغصن
O من
O أغصانها
O قاده
O ذلك
O الغصن
O إلى
O الجنة
O والبخل
O شجرة
O من
O شجر
O الدنيا
O أغصانها
O متدليات
O في
O الدنيا
O فمن
O أخذ
O بغصن
O من
O أغصانها
O قاده
O ذلك
O الغصن
O إلى
O النار
 
O وأما
O طريق
B-PER أبي
I-PER هريرة
 
O فأنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER منير
I-PER المطيري
O ح
O وأنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الفرج
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER عثمان
O قال
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الخلدي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER مسروق
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER سعد
O قالا
O حدثنا
B-PER عمر
I-PER بن
I-PER شبة
O قال
O حدثني
B-PER أبو
I-PER غسان
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER يحيى
O قال
O أخبرني
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER عمران
O عن
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حبيبة
O عن
B-PER داود
I-PER بن
I-PER الحصين
O عن
B-PER الأعرج
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخاء
O شجرة
O في
O الجنة
O فمن
O كان
O سخيا
O أخذ
O بغصن
O من
O أغصانها
O فلم
O يتركه
O الغصن
O حتى
O يدخله
O الجنة
O والشح
O شجرة
O في
O النار
O فمن
O كان
O شحيحا
O أخذ
O بغصن
O من
O أغصانها
O فلم
O يتركه
O الغصن
O حتى
O يدخله
O النار
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER القاضي
I-PER أبو
I-PER بكر
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER الحسن
I-PER الحيري
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER العباس
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER يعقوب
I-PER الأصم
O قال
O حدثنا
B-PER العباس
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الدوري
O قال
O حدثنا
B-PER الوضاح
I-PER بن
I-PER حسان
I-PER الأنباري
O قال
O حدثنا
B-PER وزير
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O عن
B-PER غالب
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
O عن
B-PER عطاء
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أعطى
B-PER معاوية
O سهما
O فقال
O هاك
O هذا
O يا
B-PER معاوية
O حتى
O توافيني
O به
O في
O الجنة
 
O وأما
O طريق
B-PER أبي
I-PER سعيد
 
O فأنبأنا
B-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
O أبو
O بكر
B-PER الخطيب
O قال
O أنبأنا
B-PER الأزهري
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الجرجاني
O قال
O حدثنا
B-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER البحري
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER مسلمة
I-PER الواسطي
O قال
O حدثنا
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
O عن
B-PER سليمان
I-PER التيمي
O عن
B-PER أبي
I-PER عثمان
I-PER النهدي
O عن
B-PER أبي
I-PER سعيد
I-PER الخدري
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخاء
O شجرة
O في
O الجنة
O وأغصانها
O في
O الأرض
O فمن
O تعلق
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O الجنة
O والبخل
O شجرة
O في
O النار
O وأغصانها
O في
O الأرض
O فمن
O تعلق
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O النار
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O فله
O طريقان
 
O الطريق
O الأول
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER شعيب
I-PER الروياني
O قال
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER الختلي
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER الخطاب
I-PER بن
I-PER مهران
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الوهاب
I-PER الخوارزمي
O قال
O حدثنا
B-PER عاصم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER خالد
O عن
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O عن
B-PER جابر
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O إن
O السخاء
O شجرة
O في
O الجنة
O أغصانها
O في
O الدنيا
O فمن
O أخذ
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O الجنة
O وإن
O البخل
O شجرة
O في
O النار
O أغصانها
O في
O الدنيا
O فمن
O أخذ
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O النار
 
O الطريق
O الثاني
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER القاسم
I-PER البغدادي
O قال
O حدثنا
B-PER حمد
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER نعيم
I-PER الأصبهاني
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER السندي
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER الخطاب
I-PER التستري
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O حدثنا
B-PER عاصم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER خالد
O عن
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O عن
B-PER جابر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O السخاء
O شجرة
O في
O الجنة
O وأغصانها
O في
O الدنيا
O فمن
O أخذ
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O الجنة
O والبخل
O شجرة
O في
O النار
O وأغصانها
O في
O الدنيا
O فمن
O أخذ
O بغصن
O منها
O جره
O إلى
O النار
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
O عن
B-PER أبي
I-PER محمد
I-PER الجوهري
O عن
B-PER أبي
I-PER الحسن
I-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عيسى
O قال
O حدثنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER عباد
O عن
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER علوان
O عن
B-PER هشام
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O السخاء
O شجرة
O في
O الجنة
O أغصانها
O في
O الدنيا
O فمن
O تعلق
O بغصن
O منها
O قاده
O ذلك
O الغصن
O إلى
O الجنة
O والبخل
O شجرة
O في
O النار
O أغصانها
O في
O الدنيا
O من
O تعلق
O بغصن
O منها
O قاده
O ذلك
O الغصن
O إلى
O النار
 
O قال
B-PER المصنف
O هذه
O الأحاديث
O من
O جميع
O وجوهها
O لا
O تصح
 
O الطريق
O الثالث
 
O فأما
O حديث
B-PER الحسين
O ففيه
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER مسلمة
O وقد
O ذكرنا
O آنفا
O أن
B-PER يحيى
O قال
O ليس
O بشيء
 
O وأما
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O ففيه
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER عمران
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بثقة
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
O الحديث
O وقال
B-PER البخاري
O لا
O يكتب
O حديثه
 
O وفيه
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER إسماعيل
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
 
O وفيه
B-PER داود
I-PER بن
I-PER الحصين
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O حدث
O عن
O الثقات
O بما
O لا
O يشبه
O حديث
O الأثبات
O يجب
O مجانبة
O روايته
O وقال
B-PER الدارقطني
O حديث
B-PER الأعرج
O موضوع
O رواه
B-PER رجلان
O عن
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
O عن
B-PER الأعرج
O وهما
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER جميع
B-PERW وسعيد
I-PERW بن
I-PERW محمد
I-PERW الوراق
O وهما
O ضعيفان
O قال
B-PER يحيى
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER جميع
O ليس
O بثقة
O ولا
B-PER مأمون
O كان
O كذابا
O خبيثا
B-PERW وسعيد
I-PERW بن
I-PERW محمد
O ليس
O بشيء
 
O وأما
O طريق
B-PER أبي
I-PER سعيد
O ففيه
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER مسلمة
O وقد
O ضعفه
B-PER اللالكاني
B-PERW والخلال
O جدا
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O ففي
O طريقه
B-PER عاصم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O وقد
O ضعفوه
O وقد
O وقع
O في
O روايتنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER خالد
O وهو
O غلط
O إنما
O هو
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER أبو
I-PER خالد
I-PER وقد
O تفرد
O به
O عن
B-PER سفيان
O قال
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
I-PER عبد
I-PER العزيز
O ليس
O بشيء
O كذاب
O يدعي
O أحاديث
O لم
O يخلقها
O الله
O قط
O وضع
O حديثا
O عن
B-PER مطر
O عن
B-PER أبي
I-PER الطفيل
O عن
B-PER علي
O قال
O السابع
O من
B-PER ولد
I-PER العباس
O يلبس
O الخضرة
O وتركه
B-PER أحمد
O وكان
B-PER شديد
O الحمل
O فيه
O وقال
B-PER ابن
I-PER عدي
O له
O عن
B-PER الثوري
O بواطيل
 
O وأما
O حديث
B-PER عائشة
O ففيه
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER عباد
O وقال
B-PER الدارقطني
O متروك
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
 
O وفيه
B-PER حسين
I-PER بن
I-PER علوان
O قال
B-PER يحيى
O هو
O كذاب
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والرازي
I-PERW والدارقطني
O متروك
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O كذبه
B-PER أحمد
B-PERW ويحيى
 
O باب
O في
O التجاوز
O عن
O ذنب
O السخي
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER المبارك
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الجبار
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER الحسين
I-PER الهمداني
O قال
O حدثنا
B-PER الدارقطني
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER مخلد
O قال
O حدثنا
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER حماد
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الرحيم
I-PER بن
I-PER حماد
O قال
O حدثنا
B-PER الأعمش
O عن
B-PER إبراهيم
O أو
B-PER أبو
I-PER وائل
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O تجاوزوا
O عن
O ذنب
O السخي
O فإن
O الله
O أخذ
O بيده
O كلما
O عثر
 
O أنبأنا
B-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسين
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER حماد
I-PER الواعظ
O قال
O حدثنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER القاسم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER الهاشمي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER الخليل
I-PER المخرمي
O قال
O حدثنا
B-PER وضاح
I-PER بن
I-PER حسان
O قال
O حدثنا
B-PER وزير
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الجزري
O عن
B-PER غالب
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER العقيلي
O عن
B-PER عطاء
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O أن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أعطى
B-PER معاوية
O سهما
O فقال
O خذ
O هذا
O حتى
O تلقاني
O به
O في
O الجنة
 
O قال
B-PER المصنف
O تفرد
O به
B-PER عبد
I-PER الرحيم
O قال
B-PER العقيلي
O حدث
B-PER عبد
I-PER الرحيم
O عن
B-PER الأعمش
O بما
O ليس
O من
O حديثه
 
O باب
O الجنة
O دار
O الأسخياء
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER القاسم
I-PER بن
I-PER السمرقندي
O قال
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER الفضل
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER السهمي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER زيد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER العزيز
O قال
O حدثنا
B-PER جحدر
O قال
O حدثنا
B-PER بقية
O قال
O حدثنا
B-PER الأوزاعي
O عن
B-PER الزهري
O عن
B-PER عروة
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O الجنة
O دار
O الأسخياء
 
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
B-PER جحدر
O يسرق
O الحديث
O ويروي
O المناكير
O ويزيد
O في
O الأسانيد
O وقال
B-PER الدارقطني
O لا
O يصح
O هذا
O الحديث
 
O كتاب
O الصوم
 
O باب
O سبب
O الأمر
O بصوم
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الخطيب
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER الوليد
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER البلخي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER سليمان
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER محمود
I-PER بن
I-PER يونس
I-PER بن
I-PER مكرم
I-PER الوزان
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER إبراهيم
I-PER السمرقندي
O قال
O حدثنا
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER نصر
I-PER البغدادي
O قال
O حدثنا
B-PER حماد
I-PER بن
I-PER سلمة
O عن
B-PER ثابت
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O افترض
O الله
O على
O أمتي
O الصوم
O ثلاثين
O يوما
O وافترض
O على
O سائر
O الأمم
O أقل
O وأكثر
O وذلك
O لأن
B-PER آدم
O لما
O أكل
O من
O الشجرة
O بقي
O في
O جوفه
O مقدار
O ثلاثين
O يوما
O فلما
O تاب
O الله
O عليه
O أمره
O بصيام
O ثلاثين
O يوما
O بلياليهن
O وافترض
O علي
O وعلى
O أمتي
O بالنهار
O وما
O نأكل
O بالليل
O ففضل
O من
O الله
O عز
O وجل
 
O قال
B-PER الخطيب
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER نصر
O هو
B-PER أبو
I-PER عمران
I-PER الثقفي
O سكن
O سمرقند
O وكان
O غير
O ثقة
O حدثني
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER أخو
I-PER الخلال
O عن
B-PER أبي
I-PER سعد
I-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الإدريسي
O قال
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER نصر
O حدث
O بسمرقند
O عن
B-PER الثوري
B-PERW ومالك
O وغيرهما
O بالطامات
 
O باب
O حكم
O الهلال
O إذا
O غاب
O قبل
O الشفق
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
O قال
O أنبأنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER علي
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عمر
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER الحافظ
O قال
O أنبأنا
B-PER الفضل
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER العطار
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER موسى
I-PER النجار
O قال
O حدثنا
B-PER حماد
I-PER بن
I-PER الوليد
O عن
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمر
O عن
B-PER نافع
O عن
B-PER ابن
I-PER عمر
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O غاب
O الهلال
O قبل
O الشفق
O فهو
O لليلة
O وإذا
O غاب
O بعد
O الشفق
O فهو
O لليلتين
 
O وأما
O حديث
B-PER أنس
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O هذا
O خبر
O لا
O أصل
O له
B-PERW وحماد
I-PERW بن
I-PERW الوليد
O كان
O يسرق
O الحديث
O ويلزق
O بالثقات
O ما
O ليس
O من
O حديثهم
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O بحال
O قال
O وقد
O روى
O هذا
O الحديث
O عن
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER الوليد
I-PER بن
I-PER سلمة
B-PERW والوليد
O يسرق
O الحديث
O أيضا
 
O وقال
B-PER المصنف
O قلت
O ورواه
B-PER رشدين
I-PER بن
I-PER سعد
O عن
B-PER يونس
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PER نافع
O قال
B-PER يحيى
I-PER رشدين
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER النسائي
O متروك
 
O باب
O النهى
O أن
O يقال
O رمضان
 
O روى
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER بن
I-PER بشير
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER معشر
O قال
O حدثني
B-PERDERIV أبي
O عن
B-PER سعيد
I-PER المقبري
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لا
O تقولوا
O رمضان
O فإن
O رمضان
O اسم
O الله
O ولكن
O قولوا
O شهر
O رمضان
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O لا
O أصل
O له
B-PERW وأبو
I-PERW معشر
O اسمه
B-PER نجيح
O كان
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سعيد
O يضعفه
O ولا
O يحدث
O عنه
O ويضحك
O إذا
O ذكره
O وقال
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
O إسناده
O ليس
O بشيء
 
O وقال
B-PER المصنف
O قلت
O ولم
O يذكر
O أحد
O في
O أسماء
O الله
O تعالى
O رمضان
O ولا
O يجوز
O أن
O يسمى
O به
O إجماعا
 
O وفي
O الصحيحين
O من
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أنه
O قال
O إذا
O دخل
O رمضان
O فتحت
O أبواب
O الجنة
 
O باب
O تزين
O الجنة
O لصوام
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER عمر
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER البستي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER يزيد
I-PER الزرقي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER يحيى
I-PER الأزدي
O قال
O حدثنا
B-PER أصرم
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER يونس
I-PER الحارثي
O عن
B-PER قتادة
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O كان
O أول
O ليلة
O من
O شهر
O رمضان
O نادى
O الجليل
O رضوان
O خازن
O الجنة
O فيقول
O لبيك
O وسعديك
O فيقول
O نجد
O جنتي
O وزينها
O للصائمين
O من
O أمة
B-PER محمد
O لا
O تغلقها
O عنهم
O حتى
O ينقضي
O شهرهم
O ثم
O ينادي
B-PER مالكا
O خازن
O جهنم
O يا
B-PER مالك
O فيقول
O لبيك
O وسعديك
O فيقول
O أغلق
O أبواب
O الجحيم
O عن
O الصائمين
O من
O أمة
B-PER محمد
O لا
O تفتحها
O عليهم
O حتى
O ينقضي
O شهرهم
O ثم
O ينادي
B-PER جبريل
O يا
B-PER جبريل
O فيقول
O لبيك
O ربي
O وسعديك
O فيقول
O انزل
O إلى
O الأرض
O فغل
O مردة
B-ORG الشياطين
O عن
O أمة
B-PER محمد
O لا
O يفسدوا
O عليهم
O صيامهم
O ولله
O عز
O وجل
O في
O كل
O يوم
O من
O رمضان
O عند
O طلوع
O الشمس
O وعند
O وقت
O الإفطار
O عتقاء
O يعتقهم
O من
O النار
O عبيد
O وإماء
O وله
O في
O كل
O سماء
B-PER ملك
O ينادي
O عرفه
O تحت
O عرش
O رب
O العالمين
B-PERDERIV ورجله
O في
O تخوم
O الأرض
O السابعة
O السفلى
O جناح
O له
O بالمشرق
O مكلل
O بالمرجان
O والدر
O والجوهر
O وجناح
O له
O بالمغرب
O مكلل
O بالمرجان
O والدر
O والجوهر
O ينادي
O هل
O من
O تائب
O يتاب
O عليه
O هل
O من
O داع
O يستجاب
O له
O هل
O من
O مظلوم
O فينصر
O هل
O من
O مستغفر
O يغفر
O له
O هل
O من
O سائل
O يعطى
O سؤله
O قالوا
O والرب
O تعالى
O ينادي
O الشهر
O كله
O عبيدي
O وإمائي
O أبشروا
O أوشك
O أن
O ترفع
O عنكم
O هذه
O المؤنات
O إلى
O رحمتي
O وكرامتي
O فإذا
O كانت
O ليلة
O القدر
O ينزل
B-PER جبريل
O في
O كبكبة
O من
B-ORG الملائكة
O يصلون
O على
O كل
O عبد
O قائم
O وقاعد
O يذكر
O الله
O عز
O وجل
O فإذا
O كان
O يوم
O فطرهم
O باهى
O بهم
B-ORG ملائكته
O يا
B-ORG ملائكتي
O ما
O جزاء
O أجير
O وفى
O عمله
O قالوا
O رب
O جزاؤه
O أن
O يوفى
O أجره
O قال
O عبيدي
O وإمائي
O قضوا
O فريضتي
O عليهم
O ثم
O خرجوا
O يعجون
O إلي
O بالدعاء
O وجلالي
O وكرامتي
O وعلوي
O وارتفاع
O مكاني
O لأجيبنهم
O اليوم
O ارجعوا
O قد
O غفرت
O لكم
O وبدلت
O سيئاتكم
O حسنات
O فيرجعون
O مغفورا
O لهم
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERW وأصرم
O هو
B-PER ابن
I-PER حوشب
O قال
B-PER يحيى
O كذاب
O خبيث
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O وقد
O رواه
O أخضر
O من
O هذا
O مرة
O أخرى
O وروي
O لنا
O من
O حديث
B-PER أنس
O أبسط
O من
O هذا
O من
O رواية
B-PER عباد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الصمد
O عن
B-PER أنس
O قال
B-PER العقيلي
B-PERW وعباد
O يروي
O عن
B-PER أنس
O نسخة
O عامتها
O مناكير
 
O فأنبأنا
B-PER هبة
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER الحريري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER إسحاق
I-PER البرمكي
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER حيويه
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER إسحاق
O قال
O حدثنا
B-PER إسحاق
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER العلاف
O قال
O حدثنا
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER إسماعيل
O عن
B-PER غالب
O عن
B-PER عطاء
O عن
B-PER أنس
O إن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أخذ
O سهما
O فناوله
B-PER معاوية
O وقال
O ائتني
O به
O في
O الجنة
 
O حديث
O آخر
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
B-PERW وسعد
I-PERW الخير
I-PERW بن
I-PERW محمد
O قالا
O أنبأنا
B-PER نصر
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER رزقويه
O قال
O حدثنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER سلمان
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER إسماعيل
I-PER السلمي
O ح
O وأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER البزار
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER الحسن
I-PER علي
I-PER بن
I-PER إبراهيم
I-PER المقري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER حمدان
I-PER القطيعي
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER يونس
I-PER القرشي
O قالا
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER رجاء
O قال
O حدثنا
B-PER جرير
I-PER بن
I-PER أيوب
I-PER البجلي
O عن
B-PER الشعبي
O عن
B-PER نافع
I-PER بن
I-PER بردة
O عن
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER مسعود
O أنه
O سمع
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O يقول
O وقد
O أهل
O رمضان
O لو
O يعلم
O العباد
O ما
O في
O رمضان
O لتمنت
O أمتي
O أن
O يكون
O رمضان
O السنة
O كلها
O فقال
B-PER رجل
I-PER من
I-PER خزاعة
O حدثنا
O به
O قال
O إن
O الجنة
O تزين
O لرمضان
O من
O رأس
O الحول
O إلى
O الحول
O حتى
O إذا
O كان
O أول
O يوم
O من
O رمضان
O هبت
O ريح
O من
O تحت
O العرش
O فصفقت
O ورق
O الجنة
O فينظر
O الحور
O العين
O إلى
O ذلك
O فيقلن
O يا
O رب
O اجعل
O لنا
O من
O عبادك
O في
O هذا
O الشهر
O أزواجا
O تقر
O أعيننا
O بهم
O وتقر
O أعينهم
O بنا
O قال
O فما
O من
O عبد
O يصوم
O رمضان
O إلا
B-PER زوج
I-PER زوجة
I-PER من
I-PER الحور
I-PER العين
O في
O خيمة
O من
O در
O مجوفة
O مما
O نعت
O الله
O عز
O وجل
O حور
O مقصورات
O في
O الخيام
O على
O كل
B-PER امرأة
O سبعون
O حلة
O ليس
O فيها
O حلة
O على
O لون
O الأخرى
O ويعطى
O سبعين
O لونا
O من
O الطيب
O ليس
O منها
O لون
O على
O ريح
O الآخر
O لكل
B-PER امرأة
O منهن
O سبعون
O سريرا
O من
O ياقوتة
O حمراء
O موشحة
O بالدر
O على
O كل
O سرير
O سبعون
O فراشا
O بطائنها
O من
O إستبرق
O وفوق
O السبعين
O فراشا
O سبعون
O أريكة
O لكل
B-PER امرأة
O منهن
O سبعون
O ألف
O وصيفة
O لحاجاتها
O وسبعون
O ألف
O وصيف
O مع
O كل
O وصيف
O صحفة
O من
O ذهب
O فيها
O لون
O طعام
O يجد
O لآخر
O لقمة
O لذة
O لا
O يجدها
O لأوله
O يعطى
O زوجها
O مثل
O ذلك
O على
O سرير
O من
O ياقوت
O أحمر
O هذا
O لكل
O يوم
O صامه
O من
O رمضان
O سوى
O ما
O عمل
O من
O الحسنات
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O على
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O والمتهم
O به
B-PER جرير
I-PER بن
I-PER أيوب
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER الفضل
I-PER بن
I-PER دكين
O كان
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والدارقطني
O متروك
 
O قال
B-PER المصنف
O وقد
O رويت
O في
O هذا
O المعني
O أحاديث
O لا
O تثبت
O قد
O ذكرتها
O في
O الأحاديث
O الواهية
 
O باب
O الغفران
O في
O أول
O ليلة
O من
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الباقي
I-PER البزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER البزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER الحسين
I-PER بن
I-PER المظفر
I-PER الهمداني
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER القاسم
I-PER سعد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
O أنبأنا
B-PER منصور
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER الأصفهاني
O قال
O حدثنا
B-PER حماد
I-PER بن
I-PER مدرك
O قال
O حدثنا
B-PER عثمان
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER القرشي
O قال
O حدثنا
B-PER مالك
O عن
B-PER أبي
I-PER الزناد
O عن
B-PER الأعرج
O عن
B-PER أبي
I-PER هريرة
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O كان
O أول
O ليلة
O من
O شهر
O رمضان
O نظر
O الله
O إلى
O خلقه
O الصيام
O وإذا
O نظر
O الله
O إلى
O عبد
O لم
O يعذبه
O أبدا
O ولله
O عز
O وجل
O في
O كل
O يوم
O ألف
O ألف
O عتيق
O من
O النار
O فإذا
O كان
O ليلة
O النصف
O من
O شهر
O رمضان
O أعتق
O الله
O فيها
O مثل
O جميع
O ما
O أعتق
O وإذا
O كان
O ليلة
O إحدى
O وعشرين
O أعتق
O الله
O فيها
O مثل
O جميع
O ما
O أعتق
O وإذا
O كانت
O ليلة
O ثلاث
O وعشرين
O أعتق
O الله
O فيها
O مثل
O جميع
O ما
O أعتق
O في
O الشهر
 
O فإذا
O كانت
O ليلة
O خمس
O وعشرين
O أعتق
O الله
O فيها
O مثل
O جميع
O ما
O أعتق
O في
O الشهر
O كله
O فإذا
O كانت
O ليلة
O الفطر
O ارتجت
B-ORG الملائكة
O وتجلى
O الجبار
O جل
O جلاله
O مع
O أنه
O لا
O يصفه
O الواصفون
O فيقول
B-ORG للملائكة
O وهم
O في
O عيدهم
O من
O الغد
O يوحى
O إليهم
O يا
O معشر
B-ORG الملائكة
O ما
O جزاء
O الأجير
O إذا
O وفى
O عمله
O فتقول
B-ORG الملائكة
O يوفى
O أجره
O فيقول
O الله
O تعالى
O أشهدكم
O أني
O قد
O غفرت
O لهم
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O على
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O وفيه
O مجاهيل
O والمتهم
O به
B-PER عثمان
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O حدث
O بمناكير
O عن
O الثقات
O وله
O أحاديث
O موضوعات
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يضع
O على
O الثقات
 
O باب
O الغفران
O في
O أول
O يوم
O من
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER منصور
I-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER ثابت
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER طاهر
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الواحد
I-PER الفقيه
O قال
O أنبأنا
B-PER موسى
I-PER بن
I-PER عيسى
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER السراج
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER موسى
I-PER السوانيطي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER بن
I-PER مسلم
O قال
O حدثنا
B-PER قبيصة
O قال
O حدثنا
B-PER سلام
I-PER الطويل
O عن
B-PER زياد
I-PER بن
I-PER ميمون
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O الله
O تبارك
O وتعالى
O ليس
O بتارك
O أحدا
O من
B-ORG المسلمين
O صبيحة
O أول
O يوم
O من
O رمضان
O إلا
O غفر
O له
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PER يحيى
I-PER سلام
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER البخاري
 
B-PERW والنسائي
I-PERW والدارقطني
O متروك
O وقال
B-PER يزيد
I-PER بن
I-PER هارون
B-PERW وزياد
I-PERW بن
I-PERW ميمون
O كذاب
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PER البخاري
O تركوه
 
O باب
O كثرة
O العتق
O في
O رمضان
 
O قال
B-PER المصنف
O قد
O روينا
O في
O حديث
O عن
B-PER الضحاك
O عن
B-PER ابن
I-PER عباس
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O لله
O تعالى
O في
O كل
O ليلة
O من
O رمضان
O عند
O الإفطار
O ألف
O ألف
O عتيق
O من
O النار
 
O وإسناد
O هذا
O لا
O يثبت
O وفي
O مراسيل
O الحسن
O ستمئة
O ألف
O عتيق
O وهذا
O لا
O يصح
O وقد
O روي
O لنا
O أن
O هؤلاء
O في
O كل
O يوم
O ولا
O يختص
O برمضان
 
O فأنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
O عن
B-PER الجوهري
O عن
B-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عبيد
I-PER الله
I-PER القطان
O قال
O حدثنا
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER هشام
I-PER الحراني
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER سليم
O عن
B-PER الأزور
I-PER بن
I-PER غالب
O عن
B-PER سليمان
I-PER التيمي
B-PERW وثابت
O عن
B-PER أنس
O أن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O إن
O لله
O عز
O وجل
O في
O كل
O يوم
O ستمئة
O ألف
O عتيق
O من
O النار
O كلهم
O قد
O استوجب
O النار
 
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
O هذا
O متن
O باطل
O لا
O أصل
O له
B-PERW والأزور
O لا
O يحتج
O به
O إذا
O انفرد
O وقال
B-PER البخاري
O منكر
O الحديث
 
O باب
O تبشير
O السموات
O والأرض
O الصائم
O بالجنة
 
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER نصر
I-PER الطوسي
B-PERW وأبو
I-PERW القاسم
I-PERW بن
I-PERW السمرقندي
B-PERW وأبو
I-PERW عبد
I-PERW الله
I-PERW بن
I-PERW البنا
B-PERW وأبو
I-PERW الحسين
I-PERW بن
I-PERW المبارك
I-PERW الخياط
B-PERW وأبو
I-PERW الفضل
I-PERW بن
I-PERW العالمة
O قالوا
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER الحسين
I-PER بن
I-PER النقور
O ح
O وأنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الحربي
O قالا
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER طاهر
I-PER المخلص
O قال
O حدثنا
B-PER البغوي
O قال
O حدثنا
B-PER عيسى
I-PER بن
I-PER سالم
I-PER الشاشي
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER هدبة
O قال
O سمعت
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O يقول
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لو
O أن
O الله
O عز
O وجل
O أذن
O للسموات
O والأرض
O أن
O تتكلم
O لبشرت
O الذي
O يصوم
O رمضان
O بالجنة
 
O طريق
O ثان
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER طاهر
I-PER البزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER الجوهري
O عن
B-PER أبي
I-PER الحسن
I-PER الدارقطني
O عن
B-PER أبي
I-PER حاتم
I-PER البستي
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER إسحاق
I-PER الأصبهاني
O قال
O حدثنا
B-PER الحسين
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER حمران
I-PER الرقي
O قال
O حدثنا
B-PER القاسم
I-PER بن
I-PER بهرام
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O عن
B-PER جابر
O إن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أعطى
B-PERW لمعاوية
O سهما
O وقال
O هاك
O حتى
O تلقني
O به
O في
O الجنة
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER المظفر
O قال
O حدثنا
B-PER العتيقي
O قال
O حدثنا
B-PER يوسف
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O حدثنا
B-PER العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER عثمان
I-PER بن
I-PER صالح
O قال
O حدثنا
B-PER علي
I-PER بن
I-PER معبد
I-PER بن
I-PER شداد
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER السلام
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER المذحجي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER عمرو
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لو
O أذن
O الله
B-ORG لأهل
I-ORG السماوات
B-ORGDERIV وأهل
I-ORGDERIV الأرض
O أن
O يتكلموا
O لبشروا
O صائم
O رمضان
O بالجنة
 
O طريق
O ثالث
 
O روى
B-PER نافع
I-PER أبو
I-PER هرمز
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O لو
O أذن
O الله
O للسموات
O والأرض
O أن
O تتكلما
O لقالتا
O الجنة
O لصوام
O شهر
O رمضان
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
 
O أما
O الطريق
O الأول
O فالمتهم
O به
B-PER إبراهيم
I-PER هدبه
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O حدث
O عن
B-PER أنس
O بالبواطيل
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
B-PER دجال
I-PER من
I-PER الدجالين
O يضع
O على
B-PER أنس
O لا
O يحل
O لمسلم
O أن
O يكتب
O حديثه
O إلا
O على
O التعجب
O وقال
B-PER النسائي
B-PERW والدارقطني
O متروك
 
O وأما
O الطريق
O الثاني
O فقال
B-PER العقيلي
B-PER عبد
I-PER السلام
O عن
B-PER أبي
I-PER عمرو
O عن
B-PER أنس
O إسناد
O مجهول
O وحديث
O غير
O محفوظ
 
O وأما
O الثالث
O فقال
B-PER يحيى
I-PER نافع
O ليس
O بشيء
O كذاب
O وقال
B-PER النسائي
O ليس
O بثقة
O وقال
B-PER الدارقطني
O متروك
 
O وقال
B-PER المصنف
O قلت
O والظاهر
O أنه
O سرقه
O من
B-PER إبراهيم
 
O باب
O في
O ثواب
O من
O فطر
O صائما
O في
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أخبرنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER بكر
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الوهاب
O قال
O حدثنا
B-PER عمرو
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O حدثنا
B-PER الفضل
I-PER بن
I-PER قرة
O قال
O حدثنا
B-PER عمي
I-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER جعفر
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER زيد
O عن
B-PER سعيد
I-PER بن
I-PER المسيب
O عن
B-PER سلمان
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O فطر
O صائما
O على
O طعام
O وشراب
O من
O حلال
O صلت
O عليه
B-ORG الملائكة
O في
O ساعات
O شهر
O رمضان
O وصافحه
B-PER جبريل
O ليلة
O القدر
O وصلى
O عليه
O قال
B-PER سلمان
O إن
O كان
O لا
O يقدر
O إلا
O على
O قوته
O إن
O فطر
B-PER على
O كسرة
O خبز
O أو
O مذقة
O لبن
O أو
O شربة
O ماء
O كان
O له
O ذلك
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الملك
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER حفص
O قال
O حدثنا
B-PER بشر
I-PER بن
I-PER الوليد
I-PER القاضي
O قال
O حدثنا
B-PER حزم
I-PER بن
I-PER أبي
I-PER حزم
I-PER القطعي
O عن
B-PER ثابت
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O أحبني
O فليحب
B-PER عليا
O ومن
O أحب
B-PER عليا
O فليحب
O ابنتي
B-PER فاطمة
O ومن
O أحب
O ابنتي
B-PER فاطمة
O فليحب
B-PERDERIV ولديها
B-PER الحسن
B-PERW والحسين
O وإن
B-ORG أهل
I-ORG الجنة
O ليتباشرون
O ويسارعون
O إلى
O رؤيتهم
O ينظرون
O إليهم
O فمحبتهم
O إيمان
O وبغضهم
O نفاق
O ومن
O أبغض
O أحدا
O من
B-ORG أهل
I-ORG بيتي
O فقد
O حرم
O شفاعتي
O فإنني
B-PER نبي
O مكرم
O بعثني
O الله
O بالصدق
O فأحبوا
O أهلي
O وأحبوا
B-PER عليا
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O لا
O أصل
O له
O فأما
O طرق
O حديث
B-PER أبي
I-PER هريرة
O وطرق
O حديث
B-PER أنس
O فإنها
O تدور
O على
B-PER غالب
I-PER الجزري
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O بثقة
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O يروي
O المعضلات
O عن
O الثقات
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O بخبره
O وفي
O جميع
O طرق
B-PER أبي
I-PER هريرة
O أيضا
B-PER وزير
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O قال
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
O ليس
O بشيء
O قال
B-PER عباس
I-PER الدوري
O سألت
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
O عن
O حديث
B-PER وزير
O أن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O أعطى
B-PER معاوية
O سهما
O فقال
O ليس
O بشيء
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O وليس
B-PER وزير
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الرحمن
O بالمعروف
 
O قال
B-PER المصنف
O وقد
O رواه
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O من
O حديث
B-PER حكيم
I-PER بن
I-PER خزام
O عن
B-PER علي
I-PER بن
I-PER زيد
O فقال
O فيه
O ومن
O يصافحه
B-PER جبريل
O تكثر
O دموعه
O ويرق
O قلبه
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O وليس
O يرويه
O إلا
B-PER الحسن
B-PERW وحكيم
O فأما
B-PER الحسن
O فتركه
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER حنبل
O وقال
B-PER يحيى
O ليس
O بشيء
 
O وأما
B-PER حكيم
O فقال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER الرازي
O هو
O متروك
O الحديث
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O ولا
O أصل
O لهذا
O الحديث
B-PERW وعلي
I-PERW بن
I-PERW زيد
O ليس
O بشيء
 
O باب
O لا
O يكتب
O على
O الصائم
O بعد
O العصر
O ذنب
 
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الرحمن
I-PER بن
I-PER محمد
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
I-PER الحافظ
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER بن
I-PER بكير
I-PER المقرئ
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER القاسم
I-PER الحسين
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER الحسن
I-PER البزاز
O قال
O حدثني
B-PER جد
I-PER أبي
I-PER أبو
I-PER إسحاق
I-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER أيوب
I-PER المخرمي
O قال
O حدثنا
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER القواريري
B-PERW وإسحاق
I-PERW بن
I-PERW إبراهيم
I-PERW المروزي
O قالا
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER سليمان
O عن
B-PER مالك
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O قال
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O الله
O يوحي
O إلى
O الحفظة
O أن
O لا
O يكتبوا
O على
O صوام
O عبيدي
O بعد
O العصر
O ذنبا
 
O طريق
O آخر
 
O أنبأنا
B-PER القزاز
O قال
O أنبأنا
B-PER أحمد
I-PER بن
I-PER علي
O قال
O أنبأنا
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER النجار
O قال
O أنبأنا
B-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER سليمان
I-PER المخرمي
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER أيوب
O قال
O حدثنا
B-PER عبيد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER عمر
I-PER القواريري
O قال
O حدثنا
B-PER جعفر
I-PER بن
I-PER سليمان
O عن
B-PER مالك
I-PER بن
I-PER دينار
O عن
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إن
O الله
O تعالى
O يوحي
O إلى
O الحفظة
O لا
O تكتبوا
O على
O صوام
O عبادي
O بعد
O العصر
O سيئة
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PER الدارقطني
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
O ليس
O بثقة
O حدث
O عن
B-ORG قوم
O ثقات
O بأحاديث
O باطلة
O منها
O هذا
O الحديث
O وهو
O باطل
O والإسناد
O كلهم
O ثقات
 
O باب
O سلامة
O العام
O بسلام
O رمضان
 
O أنبأنا
B-PER الحريري
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER طالب
I-PER العشاري
O قال
O حدثنا
B-PER الدارقطني
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER محمد
I-PER بن
I-PER صاعد
O قال
O حدثنا
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER سعيد
I-PER الجوهري
O قال
O حدثنا
B-PER عبد
I-PER العزيز
I-PER بن
I-PER أبان
O قال
O حدثنا
B-PER سفيان
I-PER الثوري
O عن
B-PER هشام
O عن
B-PERDERIV أبيه
O عن
B-PER عائشة
O قالت
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O إذا
O سلمت
O الجمعة
O سلمت
O الأيام
O وإذا
O سلم
O رمضان
O سلمت
O السنة
 
O قال
B-PER المصنف
O تفرد
O به
B-PER عبد
I-PER العزيز
O قال
B-PER يحيى
O ليس
O هو
O بشيء
O هو
O كذاب
O خبيث
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER بن
I-PER نمير
O هو
O كذاب
 
O وأما
O حديث
B-PER جابر
O فإن
B-PER القاسم
I-PER بن
I-PER بهرام
O ليس
O بشيء
O قال
B-PER أبو
I-PER حاتم
I-PER بن
I-PER حبان
O يروي
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O العجائب
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O بحال
O وقد
O روي
O من
O حديث
B-PER ثابت
I-PER بن
I-PER يزيد
O عن
B-PER أبي
I-PER الزبير
O قال
B-PER حفص
I-PER بن
I-PER غياث
O لم
O يكن
O ثابت
O بشيء
O وقال
B-PER يحيى
I-PER بن
I-PER معين
O هو
O ضعيف
 
O باب
O الإفطار
O على
O التمر
 
O روى
B-PER موسى
I-PER الطويل
O عن
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O عن
B-PER النبي
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O قال
O من
O أفطر
O على
O تمرة
O من
O حلال
O زيد
O في
O صلاته
O أربعمئة
O صلاة
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
B-PER موسى
O روى
O عن
B-PER أنس
O أشياء
O موضوعة
O كان
O يضعها
O أو
O وضعت
O له
O لا
O يحل
O كتب
O حديثه
O إلا
O تعجبا
 
O باب
O سواك
O الصائم
 
O روى
B-PER إبراهيم
I-PER بن
I-PER بيطار
I-PER الخوارزمي
O عن
B-PER عاصم
I-PER الأحول
O قال
O سألت
B-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O أيستاك
O الصائم
O قال
O نعم
O قلت
O برطب
O السواك
O ويابسه
O قال
O نعم
O قلت
O في
O أول
O النهار
O وآخره
O قال
O نعم
O قلت
O له
O عمن
O قال
O عن
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
 
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O أصل
O لهذا
O الحديث
O من
O حديث
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O ولا
O من
O حديث
B-PER أنس
B-PERW وإبراهيم
O يروي
O عن
B-PER عاصم
O المناكير
O التي
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O بها
 
O باب
O ما
O يبطل
O الصوم
 
O أنبأنا
B-PER إسماعيل
I-PER بن
I-PER أحمد
O قال
O أنبأنا
B-PER ابن
I-PER مسعدة
O قال
O أنبأنا
B-PER حمزة
I-PER بن
I-PER يوسف
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER عدي
O قال
O حدثنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER علي
I-PER العدوي
O قال
O حدثنا
B-PER خراش
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الله
I-PER خادم
I-PER أنس
I-PER بن
I-PER مالك
O قال
O حدثنا
B-PER أنس
O قال
O قال
B-PER رسول
I-PER الله
O صلى
O الله
O عليه
O وسلم
O من
O تأمل
O خلق
B-PER امرأة
O حتى
O يتبين
O له
O حجم
O عظامها
O ورأى
O ثيابها
O وهو
O صائم
O فقد
O أفطر
 
O قال
B-PER المصنف
O هذا
O حديث
O موضوع
O وفي
O إسناده
O كذابان
O أحدهما
B-PER العدوي
O قال
B-PER ابن
I-PER عدي
O كنا
O نتيقن
O أنه
O يضع
O وقال
B-PER ابن
I-PER حبان
O كان
O يروي
O عن
B-ORG شيوخ
O لم
O يرهم
O ويضع
O على
O من
O رأى
O قال
B-PER الدارقطني
O متروك
O والثاني
B-PER خراش
O قال
B-PER ابن
I-PER حبان
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O ولا
O كتب
O حديثه
O إلا
O على
O وجه
O الاعتبار
O فإنه
O قد
O روى
O أشياء
O إذا
O تأملها
O من
O هذا
O الشأن
O صناعته
O علم
O أنه
O كان
O يضع
O الحديث
O وضعا
 
O الحديث
O الرابع
 
O قال
B-PER المصنف
O قلت
O وهذا
O إنما
O يروى
O من
O كلام
B-PER حذيفة
 
O أخبرنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O قال
O أنبأنا
B-PER المبارك
I-PER بن
I-PER عبد
I-PER الجبار
O قال
O أنبأنا
B-PER أبو
I-PER إسحاق
I-PER البرمكي
O قال
O حدثنا
B-PER أبو
I-PER بكر
I-PER بن
I-PER بخيت
O قال
O حدثنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER صالح
I-PER بن
I-PER ذريح
O قال
O حدثنا
B-PER هناد
O قال
O حدثنا
B-PER المحاربي
O عن
B-PER ليث
O عن
B-PER طلحة
I-PER اليامي
O عن
B-PER خيثمة
O عن
B-PER حذيفة
O قال
O من
O تأمل
O خلق
B-PER امرأة
O من
O وراء
O الثياب
O أبطل
O صومه
 
O قال
B-PER المصنف
O قلت
B-PERW وليث
O مجروح
O أيضا
 
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
 
O أنبأنا
B-PER محمد
I-PER بن
I-PER ناصر
O قال
O أنبأنا
B-PER الحسن
I-PER بن
I-PER أحمد
I-PER بن
I-PER البنا
O قال
O حدثنا
