باب O
ذكر O
البقر O
 
فأما O
حديث O
أنس B-PER
 
قال O
أبو B-PER
شافع I-PER
قلت O
لأبي B-PERW
يعقوب I-PERW
ما O
معنى O
هذا O
الحديث O
قال O
يعني O
أن O
أكله O
يجرب O
حتى O
لا O
يذكر O
الجسد O
 
باب O
التحذير O
من O
شر O
الدنيا O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
الخطيب I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
مكي I-PER
الجرجاني I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الصائغ I-PER
قال O
حدثنا O
زكريا B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
الحارث I-PER
الكسائي I-PER
قال O
حدثنا O
مالك B-PER
بن I-PER
أنس I-PER
عن O
حميد B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
جاء O
علي B-PER
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ومعه O
ناقة O
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
هذه O
الناقة O
قال O
حملني O
عليها O
عثمان B-PER
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
علي B-PER
اتق O
الدنيا O
فإن O
من O
كثر O
شيئه O
كثر O
شغله O
ومن O
كثر O
شغله O
اشتد O
حرصه O
ومن O
اشتد O
حرصه O
كثر O
همه O
ونسي O
ربه O
فما O
ظنك O
يا O
علي B-PER
بمن O
نسي O
ربه O
 
قال O
الخطيب B-PER
هذا O
حديث O
منكر O
تفرد O
بروايته O
الصائغ O
وهو O
ضعيف O
جدا O
عن O
الكسائي B-PER
وهو O
مجهول O
 
حديث O
آخر O
 
أنبأنا O
ابن B-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الكبير I-PER
بن I-PER
عمر I-PER
الخطابي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يونس I-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
حدثنا O
يعلى B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
خالد I-PER
عن O
نفيع B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
منكم O
من O
أحد O
غني O
ولا O
فقير O
إلا O
يود O
يوم O
القيامة O
أنه O
أوتي O
في O
الدنيا O
قوتا O
 
قال O
المصنف B-PER
نفيع I-PER
هو O
أبو B-PER
داود I-PER
الأعمى O
كذبه O
قتادة B-PER
وقال O
يحيى B-PER
لم O
يكن O
ثقة O
وقال O
النسائي B-PER
والدارقطني B-PERW
متروك O
 
باب O
ذم O
من O
يحب O
الدنيا O
 
أنبأنا O
القزاز B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
علي I-PER
البصري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
الشخير I-PER
قال O
حدثنا O
داود B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
بن I-PER
جندل I-PER
الهمذاني I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
حرب I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
معاوية I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
سوقة I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
المنكدر I-PER
عن O
جابر B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لرجل O
من O
الأنصار O
كيف O
تفلح O
والدنيا O
أحب O
إليك O
من O
أحنى O
الناس O
عليك O
 
قال O
الخطيب B-PER
لا O
أعلم O
رواه O
غير O
داود B-PER
بهذا O
الإسناد O
ورجاله O
كلهم O
ثقات O
غير O
داود B-PER
والحمل O
فيه O
عليه O
 
باب O
ذم O
من O
أصبح O
وهمه O
الدنيا O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
ليس O
بشيء O
لا O
في O
إسناده O
ولا O
في O
معناه O
ولعله O
يذيب O
الجسد O
فقد O
فاختلط O
على O
الراوي O
وفسره O
على O
الغلط O
والسمك O
لا O
يذيب O
الجسد O
ولا O
يذهب O
الحسد O
أما O
منفعته O
فإنه O
بارد O
رطب O
يخصب O
البدن O
ويزيد O
في O
الباه O
وإنما O
السمك O
المملوح O
يذيب O
البلغم O
وربما O
أورث O
الجرب O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
حدثني O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
المروزي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
بشر I-PER
قال O
حدثنا O
سفيان B-PER
الثوري I-PER
عن O
الأعمش B-PER
عن O
أبي B-PER
وائل I-PER
عن O
حذيفة B-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
من O
أصبح O
وهمه O
الدنيا O
فليس O
من O
الله O
في O
شيء O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
والمتهم O
به O
إسحاق B-PER
قال O
الدارقطني B-PER
كذاب O
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
لا O
يحل O
كتب O
حديثه O
إلى O
على O
التعجب O
 
باب O
شهرة O
محب O
الدنيا O
يوم O
القيامة O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
قال O
حدثنا O
سهل B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الغازي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
مهدي I-PER
النقاش I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
العباس I-PER
الحضرمي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عمرو I-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الأشج I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
عاصم I-PER
الدمشقي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الحواري I-PER
قال O
أخبرني O
بشر B-PER
بن I-PER
السري I-PER
عن O
سفيان B-PER
الثوري I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
المنكدر I-PER
عن O
جابر B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لو O
أن O
عبدا O
أدى O
إلى O
الله O
جميع O
ما O
افترض O
الله O
إلا O
أنه O
كان O
محبا O
للدنيا O
نادى O
مناد O
يوم O
القيامة O
ألا O
إن O
فلانا O
أحب O
ما O
أبغض O
الله O
عز O
وجل O
 
قال O
النقاش B-PER
هذا O
حديث O
كذب O
موضوع O
ولعل O
سعيدا O
وضعه O
 
وقد O
اتهم O
سعيد B-PER
هذا O
بحديث O
رواه O
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
بعث O
الله O
ملكا B-PER
إلى O
رجل B-PER
ليعذبه O
فقال O
أسألك O
بوجه O
الله O
ألا O
تعذبني O
فمضى O
فبعث O
ثلاثة O
كلهم O
يقول O
له O
ذلك O
فلا O
يعذبه O
فبعث O
الرابع O
فقال O
له O
ذلك O
فعذبه O
فلما O
صعد O
سقط O
جناحاه O
ووقع O
فقال O
يا O
رب O
لم O
وقد O
أطعتك O
فقال O
سألك O
بوجهي O
وعزتي O
لو O
سألني O
عبدي O
بوجهي O
أن O
أغفر O
لجميع O
الخلائق O
لغفرت O
 
باب O
ذم O
الحزين O
على O
الدنيا O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الخلال I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
نصر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
النيسابوري I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
العدل I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
أبو I-PER
أحمد I-PER
البلخي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
الربعي O
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
أبي I-PER
جعفر I-PER
قال O
حدثنا O
شقيق B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
عن O
سفيان B-PER
الثوري I-PER
عن O
طلحة B-PER
بن I-PER
مصرف I-PER
عن O
شمر B-PER
بن I-PER
عطية I-PER
عن O
ابن B-PER
مسعود I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
أصبح O
محزونا O
على O
الدنيا O
أصبح O
ساخطا O
على O
ربه O
ومن O
أصبح O
يشكو O
مصيبة O
نزلت O
به O
فإنما O
يشكو O
ربه O
ومن O
دخل O
على O
غني O
فتضعضع O
له O
ذهب O
ثلثا O
دينه O
ومن O
قرأ O
القرآن O
فدخل O
النار O
فهو O
ممن O
آيات O
الله O
هزوا O
 
قال O
المصنف B-PER
وقد O
روى O
وهب B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
عن O
مالك B-PER
بن I-PER
دينار I-PER
عن O
أنس B-PER
نحوه O
 
روى O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
موسى I-PER
بن I-PER
معدان I-PER
عن O
منصور B-PER
بن I-PER
المعتمر I-PER
عن O
أبي B-PER
وائل I-PER
عن O
ابن B-PER
مسعود I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
أصبح O
حزينا O
على O
الدنيا O
أصبح O
ساخطا O
عن O
ربه O
عز O
وجل O
وليس O
فيها O
شيء O
صحيح O
 
وأما O
الإسناد O
فإن O
القاسم B-PER
مجروح O
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
هو O
منكر O
الحديث O
حدث O
عنه O
علي B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
أعاجيب O
وما O
أراها O
إلا O
من O
قبل O
القاسم B-PER
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يروي O
عن O
أصحاب O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
المعضلات O
 
أما O
الحديث O
الأول O
ففيه O
محمد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
الطايكاني I-PER
قال O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحاكم I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
روى O
عن O
أهل B-ORG
خراسان I-ORG
أشياء O
لا O
يحل O
ذكرها O
في O
الكتب O
ويأتي O
في O
الأخبار O
بما O
يشهد O
الخلق O
على O
بطلانه O
قال O
ولا O
يحل O
الاحتجاج O
بوهب B-PERW
بن I-PERW
راشد I-PERW
فإنه O
يروي O
العجائب O
 
فأما O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
ففيه O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
موسى I-PER
قال O
العقيلي B-PER
هو O
مجهول O
وحديثه O
غير O
محفوظ O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وبشر O
الدارسي O
منكر O
الحديث O
عن O
الأئمة O
بين O
الضعف O
جدا O
 
باب O
النهي O
عن O
الادخار O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
علي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الزينبي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سهل I-PER
العطار I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
السرح I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
جناح I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
ثابت I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
حدثني O
عمر B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
عن O
هشام B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
عن O
عائشة B-PER
قالت O
دخل O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
على O
بلال O
يوما O
من O
الأيام O
فوقف O
بالباب O
سائل O
فرده O
بغير O
شيء O
فقال O
له O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
بلال O
رددت O
السائل O
وهذا O
التمر O
عندك O
قال O
بلى O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
كنت O
صائما O
فأردت O
أن O
أفطر O
عليه O
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
أردت O
أن O
تلقى O
الله O
وهو O
عنك O
راض O
فلا O
تخبئ O
شيئا O
رزقته O
ولا O
تمنع O
شيئا O
سئلته O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
عمر B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
لا O
يساوي O
حديثه O
شيئا O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
يحل O
ذكره O
في O
الكتب O
إلا O
على O
سبيل O
القدح O
فيه O
يضع O
الحديث O
 
باب O
مدح O
قلة O
الشئ O
والصمت O
والتواضع O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
صالح B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
مقاتل I-PER
قال O
حدثنا O
حميد B-PER
بن I-PER
الربيع I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
معاوية I-PER
قال O
حدثنا O
العوام B-PER
بن I-PER
جويرية I-PER
عن O
الحسن B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أربع O
لا O
يصيبن O
إلا O
بعجب O
الصمت O
وهو O
أول O
العبادة O
والتواضع O
وذكر O
الله O
عز O
وجل O
وقلة O
الشيء O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
العوام O
يروي O
الموضوعات O
عن O
الثقات B-PER
وكان O
يأتي O
بالشيء O
على O
التوهم O
لا O
التعمد O
فلا O
يحتج O
به O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
الأصوب O
في O
هذا O
أنه O
موقوف O
على O
أنس B-PER
وقد O
رفعه O
بعض O
الضعفاء O
عن O
أبي B-PER
معاوية I-PER
يعني O
حميد B-PER
بن I-PER
الربيع I-PER
قال O
يحيى B-PER
حميد I-PER
كذاب O
 
باب O
جمع O
المال O
للمصالح O
 
أنبأنا O
ابن B-PER
خيرون I-PER
عن O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
زهير I-PER
قال O
حدثنا O
العلاء B-PER
بن I-PER
مسلمة I-PER
قال O
حدثنا O
هاشم B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
عن O
مرجى B-PER
بن I-PER
رجاء I-PER
عن O
سعيد B-PER
عن O
قتادة B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لا O
خير O
فيمن O
لا O
يجمع O
المال O
يصل O
به O
رحمه O
ويؤدي O
به O
عن O
أمانته O
ويستغني O
به O
عن O
خلق O
ربه O
 
وأما O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
مغراء I-PER
قال O
ابن B-PER
المديني I-PER
ليس O
بشيء O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
ليس O
من O
كلام O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إنما O
يروى O
نحوه O
عن O
الثوري B-PER
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
العلاء O
يروي O
الموضوعات O
على O
الثقات B-PER
والمقلوبات O
لا O
يحل O
الاحتجاج O
به O
قال O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
كان O
رجل B-PER
سوء O
لا O
يحل O
لمن O
عرفه O
أن O
يروي O
عنه O
وقال O
محمد B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
 
باب O
خدمة O
الدنيا O
للعباد O
واستخدامها O
للراغبين O
فيها O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
علي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الموحد I-PER
قال O
أنبأنا O
هناد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
النسفي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
السلمي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
جعفر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
الرازيقال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
داود I-PER
البلخي I-PER
قال O
حدثنا O
فضيل B-PER
بن I-PER
عياض I-PER
عن O
منصور B-PER
عن O
إبراهيم B-PER
عن O
علقمة B-PER
عن O
ابن B-PER
مسعود I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
الله O
تعالى O
للدنيا O
مري O
على O
أوليائي O
وأحبائي O
لا O
تحليها O
فتفتنيهم O
وأكرمي O
من O
خدمني O
وأتعبي O
من O
خدمك O
 
طريق O
آخر O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أخبرني O
الحسن B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الخلال I-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
القواس I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
مقاتل I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
العباس I-PER
بن I-PER
شجاع I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
داود I-PER
البلخي I-PER
قال O
حدثنا O
الفضيل B-PER
بن I-PER
عياض I-PER
عن O
إبراهيم B-PER
عن O
علقمة B-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
أوحى O
الله O
إلى O
الدنيا O
أن O
أخدمي O
من O
خدمني O
وأتعبي O
من O
خدمك O
 
قال O
المصنف B-PER
مدار O
الطريقين O
على O
الحسين B-PER
بن I-PER
داود I-PER
قال O
الخطيب B-PER
تفرد O
برواية O
هذا O
الحديث O
عن O
الفضيل B-PER
وهو O
موضوع O
ورجاله O
كلهم O
ثقات O
غيره O
 
باب O
التفرد O
لطاعة O
الله O
تعالى O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
الخطيب I-PER
قال O
حدثني O
الحسن B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عمر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
البسطامي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
الجارود I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
الدقيقي I-PER
وعثمان B-PERW
بن I-PERW
خرزاد I-PERW
الأنطاكي I-PERW
وعباس B-PERW
بن I-PERW
محمد I-PERW
الدوري I-PERW
قالوا O
حدثنا O
عفان B-PER
بن I-PER
مسلم I-PER
قال O
حدثنا O
شعبة B-PER
عن O
أبي B-PER
التياح I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
الله O
تعالى O
يا O
ابن B-PER
آدم I-PER
أنا O
بدك O
اللازم O
فاعمل O
لبدك O
كل O
الناس O
لك O
منهم O
بد O
وليس O
لك O
مني O
بد O
 
قال O
الخطيب B-PER
هذا O
الحديث O
موضوع O
المتن O
مركب O
على O
هذا O
الإسناد O
وكل O
رجاله O
مشهورون O
معروفون O
بالصدق O
إلا O
ابن B-PER
الجارود I-PER
فإنه O
كذاب O
ولم O
نكتبه O
إلا O
من O
حديثه O
 
باب O
انقسام O
الزاهدين O
 
وأما O
العلاء O
فقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الثقات O
لا O
يحل O
الاحتجاج O
به O
وفيه O
غيرهم O
من O
الضعفاء O
وكلام O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يتحاشى O
من O
مثل O
هذا O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
قتيبة I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
السكسكي I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERDERIV
عن O
عبد B-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
رواد I-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
الناس O
على O
ثلاث O
منازل O
فمن O
طلب O
ما O
عند O
الله O
عز O
وجل O
كانت O
السماء O
ظلاله O
والأرض O
فراشه O
لم O
يهتم O
بشيء O
من O
أمر O
الدنيا O
فرغ O
نفسه O
لله O
عز O
وجل O
فهو O
لا O
يزرع O
الزرع O
وهو O
يأكل O
الخبز O
وهو O
لا O
يغرس O
الشجر O
وهو O
يأكل O
الثمر O
لا O
يهتم O
بشيء O
من O
أمر O
الدنيا O
توكلا O
على O
الله O
عز O
وجل O
وطلب O
ثوابه O
فضمن O
الله O
السموات O
السبع O
والأرضين O
السبع O
وجميع O
الخلائق O
رزقه O
بغير O
حساب O
عبد B-PER
الله I-PER
حتى O
أتاه O
اليقين O
والثاني O
لم O
يقو O
على O
ما O
قوى O
عليه O
يطلب O
بيتا O
يكنه O
وثوبا O
يواري O
عورته O
وزوجة O
يستعف O
بها O
وطلب O
رزقا O
حلالا O
فطيب O
الله O
رزقه O
فإن O
خطب O
لم O
يزوج O
وإن O
كان O
عليه O
حق O
أخذ O
منه O
وإن O
كان O
له O
لم O
يعطه O
فالناس O
منه O
في O
راحة O
ونفسه O
منه O
في O
عناء O
يظلم O
فلا O
ينتصر O
يبتغى O
بذلك O
الثواب O
من O
الله O
عز O
وجل O
فلا O
يزال O
في O
الدنيا O
حزينا O
حتى O
يفضي O
إلى O
الراحة O
والكرامة O
والثالث O
طلب O
ما O
عند O
الناس O
فطلب O
البناء O
المشيد O
والمراكب O
الفارهة O
والخدم O
الكثير O
والتطاول O
على O
عباد O
الله O
فألهاه O
ما O
بيده O
من O
عرض O
الدنيا O
عن O
الآخرة O
فهو O
عبد O
الدنيا O
والدرهم O
والمرأة O
والخادم O
والثوب O
اللين O
والمركب O
يكسب O
ماله O
من O
حلاله O
وحرامه O
يحاسب O
عليه O
ويذهب O
بهناه O
غيره O
فذلك O
الذي O
ليس O
له O
في O
الآخرة O
من O
خلاق O
 
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
عبد B-PER
العزيز I-PER
وعمرو B-PERW
بن I-PERW
بكير I-PERW
ليسا O
في O
الحديث O
بشيء O
ولكن O
ليس O
هذا O
من O
عملهما O
هذا O
شيء O
تفرد O
به O
إبراهيم B-PER
وهو O
مما O
عملت O
يداه O
وهو O
يروي O
عن O
أبيه B-PERDERIV
الأشياء O
الموضوعة O
التي O
لا O
تعرف O
من O
حديث O
أبيه B-PERDERIV
وأبوه O
أيضا O
لا O
شيء O
فلست O
أدري O
أهو O
الجاني O
على O
أبيه B-PERDERIV
أو O
أبوه B-PERDERIV
الذي O
يخصه O
بهذه O
الموضوعات O
قال O
وهذا O
كلام O
ليس O
من O
كلام O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ولا O
ابن B-PER
عمر I-PER
ولا O
نافع B-PER
وإنما O
هو O
شئ O
من O
كلام O
الحسن B-PER
 
باب O
رد O
شهوات O
النفس O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
بن I-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الصمد I-PER
بن I-PER
المأمون I-PER
قال O
أنبأنا O
الدارقطني B-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
ذر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الواسطي I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
حرب I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
الأشيب I-PER
قال O
حدثنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
خالد I-PER
عن O
حبيب B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
ثابت I-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
أنه O
اشترى O
سمكة O
طرية O
بدرهم O
ونصف O
فأتاه O
سائل O
فتصدق O
بها O
عليه O
وقال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
أيما O
امرئ O
اشتهى O
شهوة O
فرد O
شهوته O
وآثر O
على O
نفسه O
غفر O
له O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
والمتهم O
به O
عمرو B-PER
بن I-PER
خالد I-PER
قال O
وكيع B-PER
كان O
في O
جوارنا O
يضع O
الحديث O
وقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
عامة O
ما O
يروي O
موضوعات O
كذبه O
أحمد B-PER
ويحيى B-PERW
 
قال O
المصنف B-PER
واعلم O
أن O
جهلة O
المتزهدين O
بنوا O
على O
مثل O
هذا O
الحديث O
الواهي O
فتركوا O
أكل O
ما O
تشتهيه O
النفس O
فعذبوا O
أنفسهم O
لمجاهدتها O
في O
ترك O
كل O
ما O
يشتهى O
من O
المباحات O
وذلك O
غلط O
لأن O
للنفس O
حقا O
ومتى O
ترك O
كل O
ما O
تشتهيه O
أثر O
في O
صورتها O
ومعناها O
أما O
في O
صورتها O
فإن O
جسدها O
قد O
بني O
على O
أخلاط O
وفي O
باطنها O
طبيعة O
مستحثة O
على O
ما O
يصلحها O
فإذا O
قلت O
عندها O
الرطوبة O
مالت O
إلى O
المرطبات O
وإذا O
كثرت O
اشتهت O
المنشفات O
طلبا O
لإصلاح O
بدنها O
فإذا O
منعت O
ما O
ركبت O
عليه O
من O
طلب O
الملائم O
كان O
ذلك O
مضادا O
لحكمة O
الواضع O
ومبالغة O
في O
أذى O
النفس O
 
وأما O
في O
معناه O
فإنها O
ينكمد O
برد O
أغراضها O
إذ O
نيل O
أغراضها O
يقوي O
جأشها O
فلا O
ينبغي O
أن O
يترك O
من O
أغراضها O
إلا O
ما O
خاف O
من O
تناوله O
وأما O
الملائم O
فلا O
يثبط O
عن O
الطاعة O
أو O
فوات O
خير O
وإنما O
امنع O
من O
ترك O
شهوات O
النفس O
على O
الإطلاق O
وأما O
إذا O
اشتهت O
شيئا O
من O
فضول O
العيش O
فآثرت O
به O
فالثواب O
حاصل O
وذلك O
داخل O
في O
قوله O
تعالى O
لن O
تنالوا O
البر O
حتى O
تنفقوا O
مما O
تحبون O
 
باب O
ذم O
اتباع O
الهوى O
 
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الصيرفي I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
العلاف I-PER
ح O
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
بشران I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الكندي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
الخرائطي I-PER
قال O
حدثنا O
عباد B-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
الصفار I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
دينار I-PER
عن O
خصيب B-PER
بن I-PER
جحدر I-PER
عن O
راشد B-PER
بن I-PER
سعد I-PER
عن O
أبي B-PER
أمامة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
تحت O
ظل O
السماء O
إله O
يعبد O
أعظم O
عند O
الله O
من O
هوى O
متبع O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفيه O
جماعة O
ضعاف O
والحسن B-PERW
بن I-PERW
دينار I-PERW
والخصيب B-PERW
كذابان O
عند O
علماء O
النقل O
 
باب O
أكل O
البيض O
والبصل O
لطلب O
الولد O
 
باب O
ذم O
التواضع O
للأغنياء O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الواعظ I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
علان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
الفضل B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الأنطاكي I-PER
في O
كتابه O
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سلام I-PER
المنبجي I-PER
قال O
حدثنا O
بشير B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
الصبح I-PER
عن O
هارون B-PER
بن I-PER
زياد I-PER
عن O
أبي B-PER
عمر I-PER
زاذان I-PER
عن O
أبي B-PER
ذر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لعن O
الله O
فقيرا O
تواضع O
لغني O
من O
أجل O
ماله O
من O
فعل O
ذلك O
من O
الفقر O
ذهب O
ثلثا O
دينه O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفيه O
بشير B-PER
بن I-PER
زاذان I-PER
قال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
 
وفيه O
عمر B-PER
بن I-PER
الصبح I-PER
وهو O
المتهم O
به O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
لا O
يحل O
كتب O
حديثه O
إلا O
على O
وجه O
التعجب O
وقال O
الدارقطني B-PER
متروك O
 
باب O
البعد O
عن O
الأغنياء O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الفضل I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
السهمي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
بكار I-PER
القافلائي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
منصور I-PER
قال O
أنبأنا O
الحماني B-PER
عن O
صالح B-PER
بن I-PER
حسان I-PER
عن O
عروة B-PER
عن O
عائشة B-PER
قالت O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
سرك O
اللحوق O
بي O
فلا O
تخالطين O
الأغنياء O
ولا O
تستبدلي O
بثوب O
حتى O
ترقعيه O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
صالح B-PER
بن I-PER
حسان I-PER
ليس O
حديثه O
بشيء O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الأثبات O
 
باب O
النهي O
عن O
تعظيم O
المترفين O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
الخطيب I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
عروة I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
سهل I-PER
بن I-PER
زياد I-PER
القطان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
غالب I-PER
ح O
وأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
قالا O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
الرفاء I-PER
قال O
حدثنا O
شعبة B-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
مرة I-PER
عن O
شقيق B-PER
بن I-PER
سلمة I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
مسعود I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
بال O
أقوام O
يشرفون O
المترفين O
ويستخفون O
بالعابدين O
ويؤمنون O
ببعض O
الكتاب O
ويكفرون O
ببعض O
يسعون O
فيما O
يدرك O
بغير O
سعي O
من O
القدر O
والمقدور O
والأجل O
المكتوب O
والرزق O
المقسوم O
ألا O
يسعون O
فيما O
لا O
يدرك O
إلا O
بالسعي O
من O
الجزاء O
الموفور O
والسعي O
المشكور O
والتجارة O
التي O
لا O
تبور O
 
قال O
المصنف B-PER
لفظ O
الخطيب B-PER
وهذا O
حديث O
ليس O
بصحيح O
انفرد O
به O
عمر B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
عمر B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
متروك O
الحديث O
يكذب O
قال O
العقيلي B-PER
وهذا O
الكلام O
عندي O
والله O
أعلم O
يشبه O
كلام O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
المسور I-PER
الهاشمي O
وكان O
يضع O
الحديث O
وقد O
روى O
عنه O
عمرو B-PER
بن I-PER
مرة I-PER
فلعل O
عمر B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
حمله I-PER
عن O
رجل B-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
المسور I-PER
وأحاله O
على O
شعبة B-PER
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
البزاز O
قالأنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
أبي B-PER
الحسن I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
قالحدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
قالحدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
ضرار I-PER
المازني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الربيع I-PER
الزهراني I-PER
قال O
حدثنا O
مفضل B-PER
بن I-PER
فضالة I-PER
عن O
حماد B-PER
بن I-PER
سلمة I-PER
عن O
أيوب B-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
جاء O
رجل B-PER
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فشكى O
إليه O
قلة O
الولد O
فأمره O
أن O
يأكل O
البيض O
والبصل O
 
باب O
فضل O
الفقراء O
والمساكين O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
أبي B-PER
الحسن I-PER
الدارقطني I-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الطيب I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الدارمي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
داود I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الغفار I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
مصعب I-PER
قال O
حدثنا O
مالك B-PER
بن I-PER
أنس I-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
لكل O
أمة O
مفتاح O
ومفتاح O
الجنة O
المساكين O
والفقراء O
هم O
جلساء O
الله O
يوم O
القيامة O
 
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
وأحمد B-PERW
بن I-PERW
داود I-PERW
كان O
يضع O
الحديث O
وقال O
الدارقطني B-PER
هذا O
الحديث O
وضعه O
عمر B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
الحارثي O
عن O
مالك B-PER
وسرقه O
منه O
هذا O
الشيخ O
فوضعه O
على O
أبي B-PER
مصعب I-PER
 
باب O
إيثار O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أن O
يكون O
من O
المساكين O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أخبرني O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
نصر I-PER
العطار I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
يزداد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الكاتب I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
الأشج I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
خالد I-PER
الأحمر I-PER
عن O
يزيد B-PER
بن I-PER
سنان I-PER
عن O
أبي B-PER
مبارك I-PER
عن O
عطاء B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
رباح I-PER
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
الخدري I-PER
قال O
أحبوا O
المساكين O
فإني O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
في O
دعائه O
اللهم O
أحيني O
مسكينا O
وأمتني O
مسكينا O
واحشرني O
في O
زمرة O
المساكين O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
 
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
أبو B-PER
مبارك I-PER
رجل O
مجهول O
قال O
يحيى B-PER
بن I-PER
معين I-PER
ويزيد B-PERW
بن I-PERW
سنان I-PERW
ليس O
بشيء O
وقال O
ابن B-PER
المديني I-PER
ضعيف O
الحديث O
وقال O
النسائي B-PER
متروك O
الحديث O
 
طريق O
آخر O
 
أنبأنا O
الكروخي B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عامر I-PER
الأودي I-PER
وأبو B-PERW
بكر I-PERW
الغورجي I-PERW
قالا O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الجراحي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
المحبوبي I-PER
قال O
حدثنا O
الترمذي B-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الأعلى I-PER
بن I-PER
واصل I-PER
الكوفي I-PER
قال O
حدثنا O
ثابت B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
العابد I-PER
الكوفي I-PER
قال O
حدثنا O
الحارث B-PER
بن I-PER
النعمان I-PER
عن O
أنس B-PER
أن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
اللهم O
أحيني O
مسكينا O
وأمتني O
مسكينا O
واحشرني O
في O
زمرة O
المساكين O
يوم O
القيامة O
فقالت O
عائشة B-PER
لم O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
قال O
إنهم O
يدخلون O
الجنة O
قبل O
أغنيائهم O
بأربعين O
خريفا O
يا O
عائشة B-PER
لا O
تردي O
المسكين O
ولو O
بشق O
تمرة O
يا O
عائشة B-PER
أحبي O
المساكين O
وقربيهم O
فإن O
الله O
يقربك O
يوم O
القيامة O
 
قال O
البخاري B-PER
الحارث B-PER
بن I-PER
النعمان I-PER
منكر O
الحديث O
 
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
يروي O
المقلوبات O
والملزقات O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
بخبره O
قال O
وهذا O
الحديث O
سرقه O
منه O
جماعة O
فحدثوا O
به O
وأدخل O
على O
أحمد B-PER
بن I-PER
الأزهر I-PER
عن O
أبي B-PER
الربيع I-PER
فحدث O
به O
وأدخل O
على O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طاهر I-PER
البلدي I-PER
عن O
أبي B-PER
الربيع I-PER
فحدث O
به O
 
باب O
ذم O
الفتور O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أخبرني O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عثمان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
الصيرفي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
بن I-PER
حفص I-PER
أبو I-PER
بكر I-PER
القبلي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
قال O
حدثتنا O
حكامة B-PER
بنت I-PER
أخي I-PER
مالك I-PER
بن I-PER
دينار I-PER
عن O
أبيها B-PERDERIV
عن O
مالك B-PER
بن I-PER
دينار I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
زوج O
الله O
التواني O
بالكسل O
فولد O
بينهما O
الفاقة O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وإنما O
يروى O
نحوه O
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
العاص I-PER
 
أنبأنا O
ابن B-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
على I-PER
المضري I-PER
قال O
أنبأنا O
الموفق B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الحسن I-PER
التمار I-PER
قال O
أنبأنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
العباس I-PER
القرشى I-PER
قال O
حدثنا O
منصور B-PER
بن I-PER
العباس I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المنذر I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
زرعة I-PER
الرازي I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
النعمان I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
العلاء I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
الاخنسى I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
قال O
قال O
عمرو B-PER
بن I-PER
العاص I-PER
نكح O
العجز O
التوانى O
فولد O
بينهما O
الندامة O
 
قال O
المصنف B-PER
قلت O
وأبو O
حكامة O
اسمه O
عثمان B-PER
بن I-PER
دينار I-PER
قال O
العقيلى B-PER
تروي O
عنه O
ابنته O
حكامة O
أحاديث O
بواطيل O
ليس O
لها O
أصل O
قال O
الدارقطني B-PER
والقبلي O
ضعيف O
جدا O
 
حديث O
آخر O
 
أنبأنا O
زاهر B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
البيهقي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحاكم I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
العباس I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الرازي I-PER
قال O
حدثنا O
العباس B-PER
بن I-PER
حمزة I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
خالد I-PER
الشيباني I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
حميد I-PER
الطويل I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
من O
مؤمن O
ولا O
مؤمنة O
إلا O
وله O
وكيل O
في O
الجنة O
فإن O
قرأ O
القرآن O
بنى O
له O
القصور O
وإن O
سبح O
غرس O
له O
الأشجار O
وإن O
كف O
كف O
 
قال O
المصنف B-PER
وهذا O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وإنما O
يروى O
نحوه O
عن O
الحسن B-PER
وأحمد B-PERW
بن I-PERW
خالد I-PERW
وهو O
الجويباري B-PER
نسبوه O
إلى O
جده B-PERDERIV
قصدا O
للتدليس O
وكان O
من O
كبار O
الوضاعين O
 
حديث O
آخر O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
النقار I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
بشار I-PER
قال O
حدثنا O
سفيان B-PER
بن I-PER
عيينة I-PER
عن O
بقية B-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
عن O
الحكم B-PER
عن O
الزهري B-PER
عن O
سعيد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
عن O
عائشة B-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنه O
قال O
إذا O
أتى O
علي B-PER
يوم O
لم O
أزدد O
فيه O
خيرا O
يقربني O
إلى O
ربي O
فلا O
بورك O
في O
ذلك O
اليوم O
 
قال O
والخبر O
لا O
يشك O
أنه O
موضوع O
لا O
يحل O
ذكر O
مثل O
هذا O
في O
الكتب O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
لا O
يرويه O
عن O
الزهري B-PER
غير O
الحكم B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
سعد I-PER
الأيلي O
وله O
عن O
الزهري B-PER
أحاديث O
بواطيل O
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
الحكم B-PER
كذاب O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
الحكم B-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الأثبات O
قال O
وسليمان B-PERW
بن I-PERW
بشار I-PERW
يروي O
عن O
الثقات O
ما O
لم O
يحدثوا O
به O
ويضع O
على O
الأثبات O
ما O
لا O
يحصى O
كثرة O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
بحال O
 
باب O
ثواب O
الفكر O
 
أنبأنا O
ظفر B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحيم I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
بن I-PER
حيان I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
قال O
حدثنا O
عثمان B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
القرشي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
نجيح I-PER
الملطي I-PER
قال O
حدثنا O
عطاء B-PER
الخراساني I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فكرة O
ساعة O
خير O
من O
عبادة O
ستين O
سنة O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
وفي O
الإسناد O
كذابان O
فما O
أفلت O
وضعه O
من O
أحدهما O
إسحاق B-PER
بن I-PER
نجيح I-PER
قال O
أحمد B-PER
هو O
أكذب O
الناس O
وقال O
يحيى B-PER
هو O
معروف O
بالكذب O
ووضع O
الحديث O
وقال O
الفلاس B-PER
كان O
يضع O
الحديث O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
صراحا O
 
والثاني O
عثمان B-PER
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
 
باب O
من O
أخلص O
أربعين O
صباحا O
 
فيه O
عن O
أبي B-PER
أيوب I-PER
وأبي B-PERW
موسى I-PERW
وابن B-PERW
عباس I-PERW
 
فأما O
حديث O
أبي B-PER
أيوب I-PER
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحداد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
حبيب B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
قال O
حدثنا O
عباس B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
الشكلي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سنان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
قال O
حدثنا O
يزيد B-PER
الواسطي I-PER
قال O
أنبأنا O
حجاج B-PER
عن O
مكحول B-PER
عن O
أبي B-PER
أيوب I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
أخلص O
لله O
أربعين O
يوما O
ظهرت O
ينابيع O
الحكمة O
على O
لسانه O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
موسى I-PER
 
باب O
فضل O
الهريسة O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
بن I-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
سلم I-PER
قال O
حدثنا O
حميد B-PER
بن I-PER
زنجويه I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
أيوب I-PER
الدمشقي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
مهران I-PER
الرفاعي I-PER
قال O
حدثنا O
معن B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
عن O
الحسن B-PER
عن O
أبي B-PER
موسى I-PER
الأشعري I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
زهد O
في O
الدنيا O
أربعين O
صباحا O
فأخلص O
فيها O
العبادة O
أخرج O
الله O
على O
لسانه O
ينابيع O
الحكمة O
من O
قلبه O
 
وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
 
فأنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
سلامة I-PER
القضاعي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
علي I-PER
الأذني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
طاهر I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
فيل I-PER
قال O
حدثنا O
عامر B-PER
بن I-PER
سيار I-PER
قال O
حدثنا O
سوار B-PER
بن I-PER
مصعب I-PER
عن O
ثابت B-PER
البياني I-PER
عن O
مقسم B-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
أخلص O
لله O
تعالى O
أربعين O
صباحا O
ظهرت O
ينابيع O
الحكمة O
من O
قلبه O
على O
لسانه O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
 
أما O
حديث O
أبي B-PER
أيوب I-PER
ففيه O
يزيد B-PER
الواسطي I-PER
وهو O
يزيد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
كان O
كثير O
الخطأ O
فاحش O
الوهم O
يخالف O
الثقات O
في O
الروايات O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
 
وحجاج O
مجروح O
ومحمد B-PERW
بن I-PERW
إسماعيل I-PERW
مجهول O
ولا O
يصح O
لقاء O
مكحول B-PER
لأبي O
أيوب B-PER
وقد O
ذكر O
محمد B-PER
بن I-PER
سعد I-PER
أن O
العلماء O
قدحوا O
في O
رواية O
مكحول B-PER
وقالوا O
هو O
ضعيف O
في O
الحديث O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
موسى I-PER
فقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
هو O
متن O
منكر O
وعبد B-PERW
الملك I-PERW
مجهول O
 
وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
فقال O
أحمد B-PER
ويحيى B-PERW
والنسائي I-PERW
سوار B-PER
بن I-PER
مصعب I-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
يحيى B-PER
مرة O
ليس O
بثقة O
ولا O
يكتب O
حديثه O
 
قال O
المصنف B-PER
قلت O
وقد O
عمل O
جماعة O
من O
المتصوفة O
والمتزهدين O
على O
هذا O
الحديث O
الذي O
لا O
يثبت O
وانفردوا O
في O
بيت O
الخلوة O
أربعين O
يوما O
وامتنعوا O
عن O
أكل O
الخبز O
وكان O
بعضهم O
يأكل O
الفواكه O
ويتناول O
الأشياء O
التي O
تضاعف O
قيمتها O
على O
قيمة O
الخبز O
ثم O
يخرج O
بعد O
الأربعين O
فيهذى O
ويخيل O
إليه O
أنه O
يتكلم O
بالحكمة O
ولو O
كان O
الحديث O
صحيحا O
فإن O
الإخلاص O
يتعلق O
بقصد O
القلوب O
لا O
بفعل O
البدن O
فلله O
در O
العلم O
 
باب O
قوله O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
 
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الموحد I-PER
قال O
أنبأنا O
هناد B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
النسفي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
القاضي I-PER
قال O
حدثنا O
الزبير B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الواحد I-PER
الأسداباذي I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
فرج I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
عامر I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
عنبسة I-PER
قال O
حدثنا O
حميد B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
اتخذ O
ديكا O
أبيض O
في O
داره O
لم O
يقربه O
الشيطان O
ولا O
السحرة O
 
فيه O
عن O
معاذ B-PER
وحذيفة B-PERW
وابن B-PERW
عباس I-PERW
وجابر B-PERW
بن I-PERW
سمرة I-PERW
ويعلى B-PERW
وأبي B-PERW
هريرة I-PERW
 
فيه O
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
وأبي B-PERW
سعيد I-PERW
وأبي B-PERW
أمامة I-PERW
وأبي B-PERW
هريرة I-PERW
 
فأما O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
 
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحداد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
حبيب B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
عيسى I-PER
بن I-PER
السكين I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عمر I-PER
اليمامي I-PER
قال O
حدثنا O
عمارة B-PER
بن I-PER
عقبة I-PER
قال O
حدثنا O
الفرات B-PER
بن I-PER
السائب I-PER
عن O
ميمون B-PER
بن I-PER
مهران I-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
فإنه O
ينظر O
بنور O
الله O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
سعيد I-PER
 
فأنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
بشار I-PER
النيسابوري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محموية I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
برد I-PER
قال O
حدثنا O
موسى B-PER
بن I-PER
داود I-PER
ح O
وأنبأنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الطناجيري I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عثمان I-PER
الصفار I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
مخلد I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
عرفة I-PER
ح O
وأنبأنا O
عبد B-PER
الأول I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
الدارمي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
السراج I-PER
قال O
حدثنا O
مطين B-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الحميد I-PER
بن I-PER
بيان I-PER
ح O
وأنبأنا O
عبد B-PER
الأول I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الزاهد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الغطريف I-PER
قال O
أنبأنا O
عمران B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
خلف I-PER
ح O
وأنبأنا O
عبد B-PER
الأولقال I-PER
أنبأنا O
الأنصاري B-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
حمزة I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
منصور I-PER
قالوا O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
كثير I-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
قيس I-PER
عن O
عطية B-PER
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
فإنه O
ينظر O
بنور O
الله O
تعالى O
زاد O
ابن B-PER
عرفة I-PER
ثم O
قرأ O
إن O
في O
ذلك O
لآيات O
للمتوسمين O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
أمامة I-PER
 
فأنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
طلحة B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
الصقر I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عيسى I-PER
بن I-PER
الحكم I-PER
المقرئ I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
المستلم I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
رزق I-PER
الله I-PER
ح O
وأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
بكر B-PER
بن I-PER
سهل I-PER
قالا O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
صالح I-PER
قال O
حدثنا O
معاوية B-PER
بن I-PER
صالح I-PER
عن O
راشد B-PER
بن I-PER
سعد I-PER
عن O
أبي B-PER
أمامة I-PER
الباهلي I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
فإنه O
ينظر O
بنور O
الله O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
 
فأنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
علي I-PER
المقري I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
طلحة I-PER
النعالي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
وصيف I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
الشافعي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
زكريا I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
بن I-PER
بزيع I-PER
قال O
حدثنا O
حماد B-PER
بن I-PER
خالد I-PER
الخياط I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
معاذ I-PER
الصائغ I-PER
عن O
الحسن B-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
فإنه O
ينظر O
بنور O
الله O
عز O
وجل O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
 
وأما O
حديث O
معاذ B-PER
 
أما O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
ففيه O
الفرات B-PER
بن I-PER
السائب I-PER
قال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
قال O
البخاري B-PER
والدارقطني B-PERW
متروك O
 
وفيه O
أحمد B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
اليمامي I-PER
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
كان O
كذابا O
وقال O
الدارقطني B-PER
متروك O
الحديث O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
سعيد I-PER
فانفرد O
به O
محمد B-PER
بن I-PER
كثير I-PER
عن O
عمرو B-PER
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
خرقنا O
حديث O
محمد B-PER
بن I-PER
كثير I-PER
وقال O
علي B-PER
بن I-PER
المديني I-PER
كتبنا O
عنه O
عجائب O
وخططت O
على O
حديثه O
وضعفه O
جدا O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
أمامة I-PER
ففيه O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
صالح I-PER
وهو O
كاتب O
الليث B-PER
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
ليس O
هو O
بشيء O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
عن O
الثقات B-PER
ما O
ليس O
من O
حديث O
الأثبات B-PER
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
فإن O
أبا B-PER
معاذ I-PER
هو O
سليمان B-PER
بن I-PER
أرقم I-PER
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
ويحيى B-PERW
ليس O
بشيء O
وقال O
البخاري B-PER
وأبو B-PERW
داود I-PERW
والنسائي B-PERW
والدارقطني I-PERW
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
عن O
الثقات O
الموضوعات O
 
قال O
أبو B-PER
بكر I-PER
الخطيب I-PER
والمحفوظ B-PERW
ما O
رواه O
سفيان B-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
قيس I-PER
أنه O
قال O
كان O
يقال O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
 
أنبأنا O
القزاز B-PER
قال O
أنبأنا O
الخطيب B-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
العقيلى B-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
عثمان I-PER
بن I-PER
صالح I-PER
قال O
حدثنا O
حرملة B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
وهب I-PER
قال O
أنبأنا O
سفيان B-PER
عن O
عمرو B-PER
بن I-PER
قيس I-PER
الملائى I-PER
قال O
كان O
يقال O
اتقوا O
فراسة O
المؤمن O
فإنه O
ينظر O
بنور O
الله O
 
باب O
صفة O
الأولياء O
 
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
المتوكل I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
رزق I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
الخواص I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الفضل I-PER
بن I-PER
جابر I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الترجماني I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
العتكي I-PER
قال O
حدثنا O
الوليد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
القرشي I-PER
قال O
حدثنا O
حيان B-PER
البصري I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
نوح I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
سعيد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
نفيل I-PER
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وأقبل O
على O
أسامة B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
فقال O
يا O
أسامة O
عليك O
بطريق O
الجنة O
وإياك O
أن O
تختلج O
دونها O
فقال O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
ما O
أسرع O
ما O
يقطع O
به O
ذلك O
الطريق O
قال O
بالظمأ O
في O
الهواجر O
وكسر O
النفس O
عن O
لذة O
الدنيا O
يا O
أسامة O
عليك O
بالصوم O
فإنه O
يقرب O
إلى O
الله O
عز O
وجل O
إنه O
ليس O
من O
شيء O
أحب O
إلى O
الله O
عز O
وجل O
من O
ريح O
فم O
الصائم O
فإن O
استطعت O
أن O
يأتيك O
ملك O
الموت O
وبطنك O
جائع O
وكبدك O
ظمآن O
فافعل O
فإنك O
تدرك O
شرف O
المنازل O
في O
الآخرة O
وتحل O
مع O
النبيين O
ويفرح O
الأنبياء O
بقدوم O
روحك O
عليهم O
ويصلي O
عليك O
الجبار O
تعالى O
إياك O
يا O
أسامة O
وكل O
كبد O
جائعة O
تخاصمك O
إلى O
الله O
يوم O
القيامة O
يا O
أسامة O
إياك O
ودعاء O
عباد O
قد O
أذابوا O
اللحوم O
بالرياح O
والسموم O
وأظمأوا O
الأكباد O
حتى O
غشيت O
أبصارهم O
فإن O
الله O
تعالى O
إذا O
نظر O
إليهم O
سر O
بهم O
وباهى O
بهم O
الملائكة O
بهم O
تصرف O
الزلازل O
والفتن O
ثم O
بكى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
حتى O
اشتد O
نحيبه O
وهاب O
الناس O
أن O
يكلموه O
حتى O
ظنوا O
أنه O
قد O
حدث O
من O
السماء O
ما O
حدث O
ثم O
قال O
ويح O
هذه O
الأمة O
ما O
يلقى O
من O
أطاع O
الله O
فيهم O
كيف O
يقتلونه O
ويكذبونه O
من O
أجل O
أنه O
أطاع O
الله O
عز O
وجل O
فقال O
عمر B-PER
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
والناس O
على O
الإسلام O
يومئذ O
قال O
نعم O
قال O
ففيم O
يقتلون O
من O
أطاع O
الله O
وأمرهم O
بطاعة O
الله O
قال O
يا O
عمر B-PER
ترك O
القوم O
الطريق O
وركبوا O
الدواب O
ولبسوا O
اللين O
من O
الثيابوخدمتهم O
أبناء O
فارس O
والروم O
يتزين O
منهم O
الرجل O
بزينة O
المرأة O
لزوجها O
وتتبرج O
النساء O
زيهم O
زي O
الملوك O
ودينهم O
دين O
كسرى O
يتسمنون O
يتباهون O
بالحشا O
واللباس O
فإذا O
تكلم O
أولياء O
الله O
عليهم O
العباء O
منحنية O
أصلابهم O
قد O
ذبحوا O
أنفسهم O
من O
العطش O
إذا O
تكلم O
منهم O
متكلم O
كذب O
وقيل O
له O
أنت O
قرين O
الشيطان O
ورأس O
الضلالة O
تحرم O
زينة O
الله O
التي O
أخرج O
لعباده O
والطيبات O
من O
الرزق O
تأولوا O
كتاب O
الله O
على O
غير O
تأويله O
واستذلوا O
أولياء O
الله O
واعلم O
يا O
أسامة O
أن O
أقرب O
الناس O
إلى O
الله O
يوم O
القيامة O
من O
طال O
حزنه O
وعطشه O
وجوعه O
في O
الدنيا O
الأخبياء O
الأبرار O
الذين O
إذا O
شهدوا O
لم O
يعرفوا O
وإذا O
غابوا O
لم O
يفتقدوا O
ويعرفون O
في O
أهل O
السماء O
يخفون O
على O
أهل O
الأرض O
تعرفهم O
بقاع O
الأرض O
وتحف O
بهم O
الملائكة O
نعم O
الناس O
بالدنيا O
وتنعموا O
هم O
بالجوع O
والعطش O
ولبس O
الناس O
لين O
الثياب O
ولبسوا O
هم O
خشن O
اللباس O
افترش O
الناس O
الفرش O
وافترشوا O
هم O
الجباه O
والركب O
ضحك O
الناس O
وبكوا O
ألا O
لهم O
الشرف O
في O
الآخرة O
يا O
ليتني O
قد O
رأيتهم O
بقاع O
الأرض O
بهم O
رحبة O
الجبار O
تعالى O
عنهم O
راض O
ضيع O
الناس O
فعل O
النبيين O
وأخلاقهم O
وحفظوها O
الراغب O
من O
رغب O
إلى O
الله O
في O
مثل O
رغبتهم O
والخاسر O
من O
خالفهم O
تبكي O
الأرض O
إذا O
افتقدتهم O
ويسخط O
الله O
عز O
وجل O
على O
كل O
بلد O
ليس O
فيه O
منهم O
أحد O
يا O
أسامة O
إذا O
رأيتهم O
في O
قرية O
فاعلم O
أنهم O
أمان O
لأهل O
تلك O
القرية O
لا O
يعذب O
الله O
قوما O
هم O
فيهم O
اتخذهم O
لنفسك O
تنج O
بهم O
وإياك O
أن O
تدع O
ما O
هم O
عليه O
فتزل O
قدمك O
فتهوى O
في O
النار O
حرموا O
حلالا O
أحله O
الله O
لهم O
طلب O
الفضل O
في O
الآخرة O
تركوا O
الطعام O
والشراب O
عن O
قدره O
لم O
يتكابوا O
على O
الدنيا O
انكباب O
الكلاب O
على O
الجيف O
أكلوا O
العلق O
ولبسوا O
الخرق O
تراهم O
شعثا O
غبرا O
تظن O
أن O
بهم O
داء O
وما O
ذاك O
بهم O
ويظن O
الناس O
أنهم O
قد O
خولطوا O
وما O
خولطوا O
ولكن O
قد O
خالط O
القوم O
الحزن O
يظن O
الناس O
أنهم O
قد O
ذهبت O
عقولهم O
وما O
ذهبت O
عقولهم O
ولكن O
نظروا O
بقلوبهم O
إلى O
أمر O
ذهب O
بعقولهم O
عن O
الدنيا O
فهم O
في O
الدنيا O
عند O
أهل O
الدنيا O
يمشون O
بلا O
عقول O
يا O
أسامة O
عقلوا O
حين O
ذهبت O
عقول O
الناس O
لهم O
الشرف O
في O
الأرض O
 
قال O
المصنف B-PER
هذا O
حديث O
شبه O
لا O
شيء O
محمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
لم O
يدرك O
سعيد B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
وحيان B-PERW
البصري I-PERW
هو O
حيان B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
جبلة I-PER
قال O
عمرو B-PER
بن I-PER
علي I-PER
الفلاس I-PER
كان O
كذابا O
 
فأنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
معاذ B-PER
بن I-PER
المثنى I-PER
قال O
حدثنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
المعلى I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحجاج I-PER
عن O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
عمير I-PER
عن O
ربعي B-PER
عن O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
هل O
أتيت O
من O
الجنة O
بطعام O
قال O
نعم O
أتيت O
بهريسة O
فأكلتها O
فزادت O
قوتي O
قوة O
أربعين O
وفي O
نكاحي O
نكاح O
أربعين O
فكان O
معاذ B-PER
لا O
يعمل O
طعاما O
إلا O
بدأ O
بالهريسة O
 
وأما O
الوليد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
فقال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
الرازي I-PER
مجهول O
وأكثر O
رجال O
هذا O
الإسناد O
لا O
يعرفون O
وهو O
من O
عمل O
المتأخرين O
 
باب O
عدد O
الأولياء O
 
فيه O
عن O
ابن B-PER
مسعود I-PER
وابن B-PERW
عمر I-PERW
وأبي B-PERW
هريرة I-PERW
وأنس B-PERW
 
فأما O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
 
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
السري I-PER
القنطري I-PER
قال O
حدثنا O
قيس B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
قيس I-PER
السامري I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحيم I-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
الأرمني I-PER
قال O
حدثنا O
عثمان B-PER
بن I-PER
عمارة I-PER
قال O
حدثنا O
المعافى B-PER
بن I-PER
عمران I-PER
عن O
سفيان B-PER
الثوري I-PER
عن O
منصور B-PER
عن O
إبراهيم B-PER
عن O
الأسود B-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
لله O
في O
الخلق O
ثلاثمئة O
قلوبهم O
على O
قلب O
آدم B-PER
عليه O
السلام O
ولله O
تعالى O
في O
الخلق O
أربعون O
قلوبهم O
على O
قلب O
موسى B-PER
ولله O
تعالى O
في O
الخلق O
سبعة O
قلوبهم O
على O
قلب O
إبراهيم B-PER
عليه O
السلام O
ولله O
تعالى O
في O
الخلق O
ثلاثة O
قلوبهم O
على O
قلب O
ميكائيل O
ولله O
تعالى O
في O
الخلق O
واحد O
قلبه O
على O
قلب O
إسرافيل B-PER
عليه O
السلام O
فإذا O
مات O
الواحد O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
الثلاثة O
وإذا O
مات O
من O
الثلاثة O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
الخمسة O
وإذا O
مات O
من O
الخمسة O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
السبعة O
وإذا O
مات O
من O
السبعة O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
الأربعين O
وإذا O
مات O
من O
الأربعين O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
الثلاثمئة O
وإذا O
مات O
من O
الثلاثمئة O
أبدل O
الله O
مكانه O
من O
العامة O
فبهم O
يحيي O
ويميت O
ويمطر O
وينبت O
ويدفع O
البلاء O
قيل O
لعبد B-PERW
الله I-PERW
بن I-PERW
مسعود I-PERW
كيف O
بهم O
يحيي O
ويميت O
قال O
لأنهم O
يسألون O
الله O
إكثار O
الأمم O
فيكثرون O
ويدعون O
على O
الجبابرة O
فيقصمون O
ويستسقون O
فيسقون O
ويسألون O
فتنبت O
لهم O
الأرض O
ويدعون O
فيدفع O
بهم O
أنواع O
البلاء O
 
وأما O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
 
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
سليمان B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحارث I-PER
الطبراني I-PER
قال O
حدثنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
زيدون I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
هارون I-PER
الصوري I-PER
قال O
حدثنا O
الأوزاعي B-PER
عن O
الزهري B-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
خيار O
أمتي O
في O
كل O
قرن O
خمسمئة O
والأبدال O
أربعون O
فلا O
الخمسمئة O
ينقصون O
ولا O
الأربعون O
كلما O
مات O
رجل B-PER
أبدل O
الله O
من O
الخمسمئة O
مكانه O
وأدخل O
من O
الأربعين O
مكانهم O
قالوا O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
دلنا O
على O
أعمالهم O
قال O
يعفون O
عمن O
ظلمهم O
ويحسنون O
إلى O
من O
أساء O
إليهم O
ويتواسون O
فيما O
آتاهم O
الله O
عز O
وجل O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
 
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
محمد I-PER
الجوهري I-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المسيب I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
مرزوق I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
عطاء I-PER
الخفاف I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
عن O
أبي B-PER
سلمة I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أنه O
قال O
لن O
تخلوا O
الأرض O
من O
ثلاثين O
مثل O
إبراهيم B-PER
خليل O
الرحمن O
بهم O
تغاثون O
وبهم O
ترزقون O
وبهم O
تمطرون O
 
وأما O
حديث O
أنس B-PER
فله O
طريقان O
 
وأما O
حديث O
حذيفة B-PER
 
الطريق O
الأول O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
بن I-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
زهير I-PER
بن I-PER
الفضل I-PER
الأبلي I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الأبلي I-PER
قال O
حدثنا O
العلاء B-PER
بن I-PER
زيدل I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
البدلاء O
أربعون O
اثنان O
وعشرون O
بالشام O
وثمانية O
عشر O
بالعراق O
كلما O
مات O
منهم O
واحد O
بدل O
الله O
مكانه O
آخر O
فإذا O
جاء O
الأمر O
قبضوا O
كلهم O
فعند O
ذلك O
تقوم O
الساعة O
 
الطريق O
الثاني O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
الأنصاري I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
أيوب I-PER
قال O
أنبأنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الخلال I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
شاذان I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الصابوني I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عمر I-PER
الغداني I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
سلمة I-PER
الحراني I-PER
عن O
عطاء B-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
الأبدال O
أربعون O
رجلا O
وأربعون O
أمرأة O
كلما O
مات O
رجل O
بدل O
الله O
مكانه O
رجلا O
وكلما O
ماتت O
أمرأة O
أبدل O
الله O
مكانها O
أمرأة O
 
قال O
المؤلف B-PER
ليس O
في O
هذه O
الأحاديث O
شىء O
يصح O
 
أما O
حديث O
ابن B-PER
مسعود I-PER
فكثير O
رجاله O
مجاهيل O
ليس O
فيهم O
معروف O
وكذلك O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
ففيه O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
عطاء I-PER
قال O
أحمد B-PER
هو O
ضعيف O
الحديث O
مضطرب O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
وكان O
ابن B-PER
مرزوق I-PER
يضع O
الحديث O
لا O
يحل O
ذكره O
في O
الكتب O
إلا O
على O
وجه O
القدح O
فيه O
 
وأما O
حديث O
أنس B-PER
ففي O
الطريق O
الأول O
العلاء B-PER
بن I-PER
زيدل I-PER
قال O
ابن B-PER
المديني I-PER
كان O
يضع O
الحديث O
وقال O
أبو B-PER
داود I-PER
والدراقطني I-PER
متروك O
الحديث O
وقال O
بن O
حبان O
روى O
عن O
أنس B-PER
نسخه O
موضوعه O
لا O
يحل O
ذكره O
إلا O
تعجبا O
 
وأما O
الطريق O
الثاني O
ففيه O
مجاهيل O
 
باب O
من O
بلغه O
ثواب O
عمل O
فعمل O
به O
 
فأنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أخبرنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الكاتب I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
المقري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
هارون I-PER
السواق I-PER
قال O
حدثنا O
يحيى B-PER
بن I-PER
أيوب I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحجاج I-PER
عن O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
عمير I-PER
عن O
ربعي B-PER
بن I-PER
خراش I-PER
عن O
حذيفة B-PER
أن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
أطعمني O
جبريل B-PER
الهريسة O
لتشد O
ظهري O
لقيام O
الليل O
 
فيه O
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
وأنس B-PERW
 
فأما O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
 
فأنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
طالب I-PER
العشاري I-PER
قال O
حدثنا O
الدارقطني B-PER
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
بن I-PER
الأشعث I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
المكتب I-PER
قال O
حدثنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
حدثنا O
مسعر B-PER
بن I-PER
كدام I-PER
عن O
عطية B-PER
العوفي O
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
من O
بلغه O
عن O
الله O
فضل O
شيء O
من O
الأعمال O
يعطيه O
عليها O
ثوابا O
فعمل O
ذلك O
العمل O
رجاء O
ذلك O
الثواب O
أعطاه O
الله O
ذلك O
الثواب O
وإن O
لم O
يكن O
ما O
بلغه O
حقا O
 
وأما O
حديث O
أنس B-PER
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
بن I-PER
زهير I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
الهيثم B-PER
بن I-PER
خارجة I-PER
قال O
حدثنا O
بزيع O
أبو B-PER
الخليل I-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
واسع I-PER
وثابت O
وأبان O
عن O
أنس B-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
من O
بلغه O
عن O
الله O
عز O
وجل O
أو O
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فضيلة O
كان O
مني O
أو O
لم O
يكن O
فعمل O
بها O
رجاء O
ثوابها O
أعطاه O
الله O
عز O
وجل O
ثوابها O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
قد O
وضعه O
من O
قد O
عزم O
على O
وضع O
أحاديث O
الترغيب O
 
وأما O
حديث O
ابن B-PER
عمر I-PER
فالمتهم O
به O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
التيمي I-PER
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
يحدث O
عن O
الثقات B-PER
بالأباطيل O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
يروي O
الموضوعات O
عن O
الثقات B-PER
وقال O
الدارقطني B-PER
كذاب O
متروك O
 
وأما O
حديث O
أنس B-PER
فالمتهم O
بوضعه O
بزيع O
وقد O
ذكرنا O
عن O
الدارقطني B-PER
أنه O
قال O
هو O
متروك O
وقال O
ابن B-PER
عدي I-PER
كل O
أحاديثه O
منكرات O
لا O
يتابعه O
عليها O
أحد O
 
باب O
إظهار O
الفعل O
ليقتدى O
به O
 
أنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
على I-PER
بن I-PER
الفتح I-PER
قال O
حدثنا O
ابن B-PER
شاهين I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
مخزوم I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
ربه I-PER
الطائي I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERDERIV
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
يوسف I-PER
قال O
حدثنا O
أبان B-PER
عن O
أنس B-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
على O
أحدكم O
أن O
ينشط O
أخاه O
المسلم O
بالصلاة O
والصيام O
والصدقة O
والجهاد O
والحج O
يقول O
أنا O
صائم O
وأنا O
أقوم O
الليل O
كذا O
وكذا O
وأنا O
حاج O
وقد O
أديت O
فريضة O
الإسلام O
وإما O
مجاهد B-PER
في O
سبيل O
الله O
فيرغب O
أخاه O
وينشطه O
لذلك O
 
وأما O
حديث O
ابن B-PER
عباس I-PER
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وأبان O
 
فنهاية O
في O
الضعف O
قال O
شعبة B-PER
لأن O
أزني O
أحب O
إلى O
من O
أن O
أروى O
عنه O
وأبو B-PERW
يوسف I-PERW
مجهول O
 
باب O
العجب O
بالعمل O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
القزاز I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
بن I-PER
ثابت I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
حمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
الهمداني I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نصر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
المراجلي I-PER
قال O
أنبأنا O
خلف B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
قال O
حدثنا O
موسى B-PER
بن I-PER
أفلح I-PER
قال O
حدثنا O
نصر B-PER
بن I-PER
المغيرة I-PER
قال O
أنبأنا O
عيسى B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
غنجار I-PER
عن O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
زياد I-PER
عن O
أبان B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
عياش I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
يتخوف O
من O
العمل O
أشد O
من O
العمل O
فقيل O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
كيف O
ذلك O
قال O
إن O
الرجل O
من O
أمتي O
يعمل O
في O
السر O
فتكتب O
الحفظة O
في O
السر O
فإذا O
حدث O
به O
الناس O
نسخ O
من O
السر O
إلى O
العلانية O
فإذا O
أعجب O
به O
نسخ O
من O
العلانية O
إلى O
الرياء O
فيبطل O
فاتقوا O
الله O
ولا O
تبطلوا O
أعمالكم O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وإنما O
يروى O
بنحوه O
عن O
الثوري B-PER
وأبان O
قد O
جرحناه O
آنفا O
قال O
الدارقطني B-PER
وإسماعيل B-PERW
كذاب O
متروك O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
يحل O
ذكر O
إسماعيل B-PER
إلا O
بالقدح O
فيه O
 
باب O
رد O
العمل O
على O
المغتاب O
وطالب O
الدنيا O
والمتكبر O
والمعجب O
ونحو O
ذلك O
 
أنبأنا O
زاهر B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
البيهقي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحاكم I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
منصور I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
العتكي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أشرس I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
الهروي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
نجيح I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
عمر I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
عن O
ثور B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
خالد B-PER
بن I-PER
معدان I-PER
قال O
قلت O
يا O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
حدثني O
بحديث O
سمعته O
من O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ثم O
حفظته O
فذكرته O
كل O
يوم O
قال O
معاذ B-PER
نعم O
ثم O
قال O
بأبي O
وأمي O
أنت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
ثم O
قال O
سمعت O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يقول O
وأنا O
رديفه O
ونحن O
نسير O
إذ O
رفع O
بصره O
إلى O
السماء O
فقال O
الحمد O
لله O
يقضي O
في O
خلقه O
ما O
أحب O
يا O
معاذ B-PER
قلت O
لبيك O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
إمام O
الخير O
ونبي O
الرحمة O
قال O
أحدثك O
حديثا O
ما O
حدث O
به O
نبي O
أمته O
إن O
حفظته O
نفعك O
عيشك O
وإن O
سمعته O
ولم O
تحفظه O
انقطعت O
حجتك O
عند O
الله O
عز O
وجل O
ثم O
قال O
إن O
الله O
تعالى O
خلق O
سبعة O
أملاك O
قبل O
أن O
تخلق O
السماوات O
لكل O
سماء O
ملكا B-PER
بوابا O
قد O
جللها O
تعظيما O
وجعل O
على O
كل O
باب O
سماء O
منهم O
بوابا O
تكتب O
الحفظة O
عمل O
العبد O
له O
نور O
كنور O
الشمس O
حتى O
إذا O
بلغ O
سماء O
الدنيا O
فيقول O
الملك O
البواب O
اضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وقل O
له O
لا O
غفر O
الله O
لك O
أنا O
ملك O
صاحب O
الغيبة O
من O
اغتاب O
الناس O
لم O
أدع O
عمله O
يتجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
ويلعنه O
حتى O
يمشي O
ويقول O
أمرني O
بذلك O
ربي O
قال O
ويصعد O
الملك O
بالعمل O
الصالح O
فيقول O
الملك O
الذي O
في O
السماء O
الثانية O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وقل O
لا O
غفر O
الله O
لك O
إنك O
أردت O
بهذا O
العمل O
عرض O
الدنيا O
وأنا O
ملك O
صاحب O
عمل O
الدنيا O
لا O
أدع O
أن O
يجاوز O
إلى O
غيري O
أمرني O
بذلك O
ربي O
قال O
ويلعنه O
حتى O
يمشي O
قال O
ويصعد O
الملك O
بعمل O
العبد O
مبتهجا O
به O
من O
صدقة O
أو O
صلاة O
فيعجب O
الحفظة O
فيتجاوزها O
إلى O
السماء O
الثالثة O
فيقول O
الملك O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وقل O
لا O
غفر O
الله O
لك O
أنا O
صاحب O
الكبر O
إنه O
عمل O
متكبر O
وقد O
أمرني O
ربي O
عز O
وجل O
أن O
لا O
أدع O
عمل O
متكبر O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
يزهر O
كما O
يزهر O
النجم O
الدري O
في O
السماء O
له O
دوي O
تسبيح O
من O
صوم O
وحج O
فيمر O
به O
على O
ملك O
السماء O
الرابعة O
فيقول O
له O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وبطنه O
أنا O
ملك O
صاحب O
العجب O
بنفسه O
إنه O
من O
عمل O
وأدخل O
معه O
العجب O
فإن O
ربي O
أمرني O
أن O
لا O
أدعه O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
فقل O
له O
لا O
غفر O
الله O
لك O
قال O
ويلعنه O
ثلاثة O
أيام O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
مع O
الملائكة O
كالعروس O
المزفوفة O
إلى O
أهلها O
فيمر O
به O
على O
السماء O
الخامسة O
من O
عمل O
الجهاد O
والصلاة O
لذلك O
العمل O
زئير O
كزئير O
الأسد O
عليه O
ضوء O
كضوء O
الشمس O
فيقول O
له O
الملك O
قف O
أنا O
صاحب O
الحسد O
اضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
واحمله O
على O
عاتقه O
الحسد O
من O
يتكلم O
فيه O
أو O
يعمل O
كعمله O
إذا O
رأى O
العبيد O
في O
الفضل O
والعمل O
والعبادة O
حسدهم O
ووقع O
فيهم O
قال O
ويحمله O
على O
عاتقه O
ويلعنه O
ما O
دام O
حيا O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
بوضوء O
تام O
وقيام O
الليل O
وصلاة O
كثيرة O
فيمر O
على O
ملك O
السماء O
السابعة O
فيقول O
الملك O
قف O
أنا O
صاحب O
العمل O
الذي O
لغير O
الله O
اضرب O
بهذا O
العمل O
جوارحه O
واقفل O
على O
قلبه O
أنا O
ملك O
الحجاب O
أحجب O
كل O
عمل O
ليس O
لله O
وأراد O
به O
صاحبه O
غير O
الله O
وأراد O
به O
الذكر O
في O
المجالس O
والصيت O
في O
المدائن O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدعه O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
ما O
لم O
يكن O
لله O
قال O
ويصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
مبتهجا O
به O
من O
حسن O
خلق O
وسمت O
وذكر O
كثير O
وتشيعه O
الملائكة O
السبعة O
تحمل O
عمله O
فيصعدون O
الحجب O
كلها O
حتى O
يقوموا O
بين O
يدي O
الرب O
فيشهدون O
عليه O
بعمل O
خالص O
ودعاء O
فيقول O
الرب O
عز O
وجل O
أنتم O
الحفظة O
وأنا O
الرقيب O
على O
ما O
في O
نفسه O
 
وفي O
رواية B-PER
أخرى O
إنه O
لم O
يرد O
به O
وجهي O
فتقول O
الملائكة O
عليه O
لعنتك O
ولعنتنا O
فيقول O
أهل O
السماء O
عليه O
لعنتك O
ولعنتنا O
قال O
فبكى O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
ما O
الذي O
أعمل O
فقال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
اقتد O
بنبيك O
يا O
معاذ B-PER
في O
اليقين O
قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
أنت O
رسول B-PER
الله I-PER
وأنا O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وإن O
كان O
في O
عملك O
تقصير O
يا O
معاذ B-PER
اقطع O
لسانك O
عن O
إخوانك O
من O
حملة O
القرآن O
وليكن O
ذنوبك O
عليك O
لا O
تحملها O
على O
إخوانك O
ولا O
تزك O
نفسك O
وتذم O
إخوانك O
ولا O
ترفع O
نفسك O
بوضع O
إخوانك O
ولا O
ترائي O
بعملك O
ولا O
تفحش O
في O
مجالسك O
لكي O
يحذروك O
لسوء O
خلقك O
ولا O
تتناجى O
مع O
رجل O
وعندك O
آخر O
ولا O
تعظم O
على O
الناس O
فتقطع O
عنك O
خيرات O
الدنيا O
والآخرة O
ولا O
تمزق O
الناس O
فتمزقك O
كلاب O
النار O
وذلك O
قول O
الله O
عز O
وجل O
في O
كتابه O
والناشطات O
نشطا O
أتدري O
ما O
هو O
قال O
يا O
نبي O
الله O
ما O
هو O
قال O
كلاب O
النار O
تنشط O
اللحم O
والعظم O
قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
ومن O
يطيق O
هذه O
الخصال O
فقال O
يا O
معاذ B-PER
إنه O
ليسير O
على O
من O
يسر O
عليه O
الله O
عز O
وجل O
 
قال O
ثور O
قال O
خالد B-PER
بن I-PER
معدان I-PER
وما O
رأيت O
معاذا O
يكثر O
من O
تلاوة O
القرآن O
كما O
يكثر O
تلاوة O
هذا O
الحديث O
 
قال O
المؤلف B-PER
وقد O
رواه O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
سنان I-PER
عن O
القاسم B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
المكفوف I-PER
عن O
سلم B-PER
الخواص I-PER
عن O
ابن B-PER
عيينة I-PER
عن O
ثور O
 
فأنبأنا O
ابن B-PER
خيرون I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
معشر I-PER
قال O
حدثنا O
أيوب B-PER
الوزان I-PER
قال O
حدثنا O
سلام B-PER
بن I-PER
سليمان I-PER
قال O
حدثنا O
نهشل B-PER
عن O
الضحاك B-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
قال O
قال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أتاني O
جبريل B-PER
بهريسة O
من O
الجنة O
فأكلتها O
فأعطيت O
قوة O
أربعين O
رجلا O
في O
الجماع O
 
أخبرنا O
ابن B-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الغنائم I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
النرسي I-PER
قال O
أنبأنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
زيد I-PER
السعدي I-PER
قال O
أنبأنا O
علي B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
العرزمي I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
المرهبي I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
مهران I-PER
الأصبهاني I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الهيثم I-PER
قاضي I-PER
طرسوس I-PER
عن O
عبد B-PER
الواحد I-PER
بن I-PER
زيد I-PER
عن O
ثور B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
عن O
خالد B-PER
بن I-PER
معدان I-PER
أحسبه O
عن O
رجل B-PER
عن O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
قال O
قلت O
له O
حدثني O
بحديث O
سمعته O
من O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وذكرته O
كل O
يوم O
من O
رقة O
ما O
حدثك O
به O
قال O
نعم O
ثم O
بكى O
معاذ B-PER
فقلت O
لا O
يسكت O
ثم O
سكت O
فقال O
بأبي O
وأمي O
حدثني B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وأنا O
رديفه O
بينا O
نحن O
نسير O
إذ O
رفع O
بصره O
إلى O
السماء O
فقال O
الحمد O
لله O
الذي O
يقضي O
في O
خلقه O
ما O
أحب O
يا O
معاذ B-PER
قلت O
لبيك O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
إمام O
الخير O
ونبي O
الرحمة O
قال O
أحدثك O
حديثا O
ما O
حدث O
به O
نبي O
أمته O
إن O
حفظته O
نفعك O
عيشك O
وإن O
سمعته O
ولم O
تحفظه O
انقطعت O
حجتك O
عند O
الله O
ثم O
قال O
إن O
الله O
عز O
وجل O
خلق O
سبعة O
أملاك O
لكل O
سماء O
ملك O
قد O
حللها O
أراه O
قال O
بعظمته O
وجعل O
على O
كل O
باب O
منها O
ملكا B-PER
بوابا O
فتكتب O
الحفظة O
عمل O
العبد O
من O
حين O
يصبح O
إلى O
حين O
يمسي O
أراه O
قال O
فترفع O
الحفظة O
عمل O
العبد O
له O
نور O
كنور O
الشمس O
فتزكيه O
وتكثره O
حتى O
إذا O
بلغ O
إلى O
السماء O
الدنيا O
يقول O
الملك O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
أنا O
ملك O
صاحب O
الغيبة O
من O
اغتاب O
لم O
أدع O
عمله O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
أمرني O
ربي O
بذلك O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
أراه O
قال O
وتزكيه O
وتكثره O
حتى O
حتى O
إذا O
بلغ O
إلى O
السماء O
الثانية O
يقول O
الملك O
 
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
إنه O
أراد O
بهذا O
العمل O
عرض O
الدنيا O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدع O
عمله O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
مبتهجا O
به O
بصدقة O
وصلاة O
حتى O
إذا O
بلغ O
إلى O
السماء O
الثالثة O
يقول O
الملك O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وظهره O
إنه O
ملك O
صاحب O
الكبر O
إنه O
عمل O
وتكبر O
على O
الناس O
في O
مجالسهم O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدع O
عمله O
يتجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
يزهر O
كما O
يزهر O
النجم O
الذي O
في O
السماء O
له O
دوي O
بتسبيح O
وصوم O
وحج O
إلى O
ملك O
السماء O
الرابعة O
فيقول O
الملك O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وبطنه O
أنا O
ملك O
صاحب O
العجب O
من O
أعجب O
بنفسه O
إذا O
عمل O
وأدخل O
معه O
العجب O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدع O
عمله O
يتجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
وتصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
كالعروس O
المزفوفة O
إلى O
أهلها O
بعمل O
الجهاد O
والصلاة O
إلى O
ما O
بين O
الصلاتين O
ولذلك O
العمل O
زئير O
كزئير O
الأسد O
عليه O
ضوء O
كضوء O
الشمس O
إلى O
السماء O
الخامسة O
فيقول O
الملك O
قف O
أنا O
صاحب O
الحسد O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
ويحمله O
على O
عاتقه O
لأنه O
كان O
يحسد O
من O
يتعلم O
ويعمل O
لله O
إذا O
رأى O
لأحد O
فضلا O
في O
العلم O
والعبادة O
حسدهم O
ووقع O
فيهم O
فيحمله O
على O
عاتقه O
ويلعنه O
عمله O
قال O
ويصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
بوضوء O
تام O
وصلاة O
كثيرة O
وقيام O
الليل O
إلى O
ملك O
السماء O
السادسة O
فيقول O
الملك O
قف O
يا O
ملك O
الرحمة O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
واطمس O
عينيه O
لأن O
صاحبه O
لم O
يرحم O
شيئا O
إذا O
أصاب O
عبدا O
من O
عباد B-PER
الله O
دين O
أو O
ضر O
في O
الدنيا O
شمت O
به O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدع O
عمله O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
ويصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
أعمالا O
بفقه O
واجتهاد O
وورع O
له O
صوت O
كصوت O
الرعد O
وضوء O
كضوء O
البرق O
ومعه O
ثلاثة O
ألاف O
ملك O
إلى O
السماء O
السابعة O
فيقول O
الملك O
قف O
واضرب O
بهذا O
العمل O
وجه O
صاحبه O
وجوارحه O
وأضل O
على O
قلبه O
أنا O
ملك O
الحجاب O
أحجب O
كل O
عمل O
ليس O
لله O
أراد O
به O
صاحبه O
رفعه O
عند O
القراء O
وذكرا O
في O
المجالس O
وصوتا O
في O
المدائن O
أمرني O
ربي O
أن O
لا O
أدع O
عمله O
يجاوزني O
إلى O
غيري O
قال O
ويصعد O
الحفظة O
بعمل O
العبد O
مبتهجا O
به O
من O
حسن O
خلق O
وصمت O
وذكر O
كثير O
وتشيعه O
ملائكة O
السموات O
والملائكة O
السبعة O
بجماعتهم O
ويشهدون O
عليه O
بعمل O
خالص O
ودعاء O
فيقول O
الله O
عز O
وجل O
أنتم O
حفظة O
على O
عمل O
عبدي O
وأنا O
الرقيب O
عليه O
في O
نفسه O
إنه O
لم O
يردني O
بهذا O
عليه O
لعنتي O
وتقول O
الملائكة O
عليه O
لعنتك O
ولعنتنا O
ثم O
بكى O
معاذ B-PER
قال O
فقلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
ما O
أعمل O
قال O
اقتد O
بنبيك O
اقتد O
بنبيك O
باليقين.قال O
قلت O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
أنت O
رسول B-PER
الله I-PER
وأنا O
معاذ B-PER
بن I-PER
جبل I-PER
قال O
وإن O
كان O
في O
عملك O
تقصير O
يا O
معاذ B-PER
فاقطع O
لسانك O
عن O
إخوانك O
وعن O
حملة O
القرآن O
وليكن O
ديونك O
عليك O
لا O
تحملها O
على O
إخوانك O
ولا O
تزكين O
نفسك O
بتذميم O
إخوانك O
ولا O
ترفع O
نفسك O
بوضع O
إخوانك O
ولا O
ترائي O
بعملك O
ولا O
تدخل O
من O
الدنيا O
في O
الآخرة O
ولا O
تفحش O
في O
مجلسك O
لكي O
يحذروك O
لسوء O
خلقك O
ولا O
تتناجى O
مع O
رجل O
وعندك O
آخر O
ولا O
تتعظم O
على O
الناس O
فتقطع O
عنك O
خير O
الدنيا O
والآخرة O
ولا O
تمزق O
الناس O
فتمزقك O
كلاب O
النار O
قال O
الله O
عز O
وجل O
والناشطات O
نشطا O
تدري O
ما O
هو O
قلت O
يا O
نبي O
الله O
ما O
هو O
قال O
كلاب O
النار O
تنشط O
اللحم O
والعظم O
قال O
قلت O
يا O
نبي O
الله O
ومن O
يطيق O
هذه O
الخصال O
قال O
يا O
معاذ B-PER
إنه O
ليسير O
على O
من O
يسره O
الله O
عليه O
قال O
وما O
رأيت O
معاذا O
يكثر O
تلاوة O
القرآن O
كما O
يكثر O
تلاوة O
هذا O
الحديث O
 
وقد O
روي O
نحوه O
من O
حديث O
علي B-PER
عليه O
السلام O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
السمرقندي I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
الإسماعيلي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
حمزة I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
السهمي I-PER
قال O
حدثتنا O
أم B-PER
كلثوم I-PER
بنت I-PER
إبراهيم I-PER
البكراباذية I-PER
قالت O
حدثنا O
أبو B-PER
جعفر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
البصري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الصوفي I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
قال O
حدثنا O
القاسم B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الحسني I-PER
قال O
حدثني O
أبي B-PERDERIV
عن O
جعفر B-PER
محمد I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
عن O
جده B-PERDERIV
الحسين B-PER
بن I-PER
علي I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
رضي O
الله O
عنه O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إن O
الله O
خلق O
سبع O
سموات O
وخلق O
لكل O
سماء O
بابا O
ولكل O
باب O
ملكا B-PER
ووكل O
بكل O
مؤمن O
ومؤمنة O
أربعة O
من O
الملائكة O
ملكين O
بالنهار O
وملكين O
بالليل O
فإذا O
كان O
عند O
المساء O
تصعد O
ملائكة O
النهار O
بعمل O
العباد O
فإذا O
بلغوا O
سماء O
الدنيا O
قال O
لهما O
الملك O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
حاسد O
وإن O
الله O
نهاني O
أن O
يجاوزني O
عمل O
الحاسدين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
ولا O
تتمنوا O
ما O
فضل O
الله O
به O
بعضكم O
على O
بعض O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
ليس O
بحاسد O
إلى O
السماء O
الثانية O
فيقول O
لهما O
الملك O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يتقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
يغتاب O
المؤمنين O
والمؤمنات O
وإن O
الله O
تعالى O
نهاني O
أن O
يجاوزني O
عمل O
المغتابين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
تعالى O
يأيها O
الذين O
آمنوا O
اجتنبوا O
كثيرا O
من O
الظن O
إن O
بعض O
الظن O
إثم O
ولا O
تجسسوا O
ولا O
يغتب O
بعضكم O
بعضا O
أيحب O
أحدكم O
أن O
يأكل O
لحم O
أخيه O
ميتا O
فكرهتموه O
ثم O
يصعدان O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
ليس O
بحاسد O
ولا O
مغتاب O
إلى O
السماء O
الثالثة O
فيقول O
الملك O
لهما O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
ظالم O
المؤمنين O
والمؤمنات O
وإن O
الله O
تعالى O
نهاني O
أن O
يجاوزني O
عمل O
الظالمين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
يأيها O
الذين O
آمنوا O
لا O
تأكلوا O
أموالكم O
بينكم O
بالباطل O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
ليس O
بحاسد O
ولا O
مغتاب O
ولا O
ظالم O
إلى O
السماء O
الرابعة O
فيقول O
لهما O
الملك O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
خائن O
للمؤمنين O
والمؤمنات O
وإن O
الله O
نهاني O
أن O
يجاوزني O
عمل O
الخائنين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
يأيها O
الذين O
آمنوا O
لا O
تخونوا O
الله O
والرسول O
وتخونوا O
أماناتكم O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
فيقول O
ردا O
عليه O
لا O
يتقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
مستكبر O
جبار O
وإن O
الله O
نهاني O
أن O
يجاوزني O
عمل O
المستكبرين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
تعالى O
إن O
الذين O
يستكبرون O
عن O
عبادتي O
سيدخلون O
جهنم O
داخرين O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
ليس O
بحاسد O
ولا O
مغتاب O
ولا O
ظالم O
ولا O
خائن O
ولا O
مستكبر O
يصعد O
بعمله O
إلى O
السماء O
السادسة O
فيقول O
لهما O
الملك O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يتقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
مراء O
يرائي O
بعمله O
وإن O
الله O
أمرني O
أن O
لا O
يجاوزني O
عمل O
مرائي O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
يراؤون O
الناس O
ولا O
يذكرون O
الله O
إلا O
قليلا O
مذبذبين O
بين O
ذلك O
لا O
إلى O
هؤلاء O
ولا O
إلى O
هؤلاء O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
ليس O
بحاسد O
ولا O
مغتاب O
ولا O
ظالم O
ولا O
خائن O
ولا O
مستكبر O
ولا O
مراء O
يصعد O
بعمله O
إلى O
السماء O
السابعة O
فيقول O
لهما O
الملك O
ما O
هذا O
قالا O
هذا O
عمل O
عبد O
من O
عباده O
قال O
ردا O
عليه O
لا O
يتقبل O
الله O
منه O
ولعنه O
فإنه O
عاص O
عامل O
بالكبائر O
وإن O
الله O
أمرني O
أن O
لا O
يجاوزني O
عمل O
عاص O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
أم O
حسب O
الذين O
اجترحوا O
السيئات O
أن O
نجعلهم O
كالذين O
آمنوا O
وعملوا O
الصالحات O
سواء O
محياهم O
ومماتهم O
ساء O
ما O
يحكمون O
ثم O
يصعد O
بعمل O
عبد O
من O
عباده O
تائب O
ليس O
بحاسد O
ولا O
مغتاب O
ولا O
ظالم O
ولا O
خائن O
ولا O
مستكبر O
ولا O
مراء O
ولا O
عاص O
فيكون O
لعمله O
دوي O
كدوي O
الرعد O
فلا O
يمر O
بملأ O
من O
الملائكة O
إلا O
استغفر O
له O
حتى O
يحمله O
بعمله O
إلى O
عليين O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
كلا O
إن O
كتاب O
الأبرار O
لفي O
عليين O
وما O
أدراك O
ما O
عليون O
كتاب O
مرقوم O
يشهده O
المقربون O
فيستغفر O
المقربون O
له O
وتصديق O
ذلك O
في O
كتاب O
الله O
قوله O
فاغفر O
للذين O
تابوا O
واتبعوا O
سبيلك O
وقهم O
عذاب O
الجحيم O
 
قال O
المصنف B-PER
أما O
الحديث O
الأول O
فإنه O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ولقد O
أبدع O
الذي O
وضعه O
واجترأ O
على O
الشريعة O
وهو O
مشهور O
بأحمد B-PERW
بن I-PERW
عبد I-PERW
الله I-PERW
الجويباري I-PERW
رواه O
عن O
يحيى B-PER
بن I-PER
سلام I-PER
الأفريقي I-PER
عن O
ثور B-PER
بن I-PER
يزيد I-PER
 
وقد O
سرقه O
عن O
الجويباري B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
وهب I-PER
النسوي I-PER
فحدث O
به O
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
القاسم I-PER
الأسدي I-PER
عن O
ثور O
 
فأما O
الجويباري B-PER
فأكذب O
الناس O
قد O
وضع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ما O
لا O
يحصى O
 
وعبد B-PERW
الله I-PERW
بن I-PERW
وهب I-PERW
وضاع O
أيضا O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
هو O
دجال O
يضع O
الحديث O
على O
الثقات B-PER
 
وأما O
القاسم B-PER
المكفوف O
فقد O
نسبه O
ابن B-PER
حبان I-PER
إلى O
وضع O
الحديث O
أيضا O
قال O
ولا O
يحل O
ذكر O
سلم B-PER
الخواص I-PER
في O
الكتب O
إلا O
على O
سبيل O
الاعتبار O
 
أما O
الطريق O
الآخر O
ففيه O
عبد B-PER
الواحد I-PER
بن I-PER
زيد I-PER
قال O
يحيى B-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
البخاري B-PER
والنسائي B-PERW
والفلاس I-PERW
متروك O
 
وأما O
حديث O
جابر B-PER
بن I-PER
سمرة I-PER
 
ويعقوب O
وأحمد B-PERW
والحسن I-PERW
وعلي B-PERW
بن I-PERW
إبراهيم I-PERW
لا O
يعرفون O
وبعدهم O
رجل O
مجهول O
 
وأما O
حديث O
علي B-PER
فلا O
نشك O
في O
وضعه O
وفيه O
مجاهيل O
لا O
يعرفون O
وفي O
إسناده O
القاسم B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
وكان O
يحدث O
بما O
لا O
أصل O
له O
 
باب O
عقوبة O
المرائي O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
حمد B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحداد I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
نعيم I-PER
الحافظ I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عمرو I-PER
بن I-PER
حمدان I-PER
قال O
حدثنا O
الحسن B-PER
بن I-PER
سفيان I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
زرارة I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
جنادة I-PER
عن O
الأعمش B-PER
عن O
خيثمة B-PER
عن O
عدي B-PER
بن I-PER
حاتم I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يؤمر O
يوم O
القيامة O
بناس O
إلى O
الجنة O
حتى O
إذا O
دنوا O
منها O
ونظروا O
إليها O
واستنشقوا O
ريحها O
ونظروا O
إلى O
ما O
أعد O
الله O
لأهلها O
نودوا O
أن O
اصرفوهم O
عنها O
لا O
نصيب O
لهم O
فيها O
فيرجعون O
بحسرة O
ما O
رجع O
الأولون O
بمثلها O
فيقولون O
يا O
ربنا O
لو O
أدخلتنا O
النار O
قبل O
أن O
ترينا O
ما O
أريتنا O
من O
ثوابك O
وما O
أعددت O
فيها O
لأوليائك O
كان O
أهون O
علينا O
قال O
ذاك O
أردت O
بكم O
كنتم O
إذا O
خلوتم O
بارزتموني O
بالعظائم O
وإذا O
لقيتم O
الناس O
لقيتموهم O
مخبتين O
تراؤون O
الناس O
بخلاف O
ما O
تعطوني O
من O
قلوبكم O
هبتم O
الناس O
ولم O
تهابوني O
أجللتم O
الناس O
ولم O
تجلوني O
وتركتم O
للناس O
ولم O
تتركوا O
لي O
فاليوم O
أذيقكم O
العذاب O
مع O
ما O
حرمتكم O
من O
الثواب O
 
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
هذا O
حديث O
باطل O
لا O
أصل O
له O
من O
كلام O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وأبو O
جنادة O
يروي O
عن O
الأعمش B-PER
ما O
ليس O
من O
حديثه O
لا O
يجوز O
الاحتجاج O
به O
وقال O
الدارقطني B-PER
أبو B-PER
جنادة I-PER
حصين I-PER
بن I-PER
المخارق I-PER
يضع O
الحديث O
 
باب O
ثواب O
جملة O
من O
أفعال O
الخير O
 
أنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
بن I-PER
المبارك I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جميع I-PER
الأسواني I-PER
بأسوان O
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
المؤدب I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERDERIV
قال O
وحدثني O
الفضل B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
عبيد I-PER
الله I-PER
قال O
حدثنا O
يونس B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
المؤدب I-PER
قال O
حدثنا O
الفضل B-PER
بن I-PER
عطاء I-PER
عن O
الفضل B-PER
بن I-PER
شعيب I-PER
عن O
أبي B-PER
منظور I-PER
عن O
أبي B-PER
معاذ I-PER
عن O
أبي B-PER
كاهل I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
ألا O
أخبرك O
بقضاء O
قضاه O
الله O
على O
نفسه O
قال O
قلت O
بلى O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
قال O
من O
لي O
أن O
أبقى O
حتى O
أخبرك O
به O
كله O
أحيى O
الله O
قلبك O
فلا O
يميته O
حتى O
يميت O
بدنك O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
لن O
يغضب O
رب O
العزة O
على O
من O
كان O
في O
قلبه O
مخافة O
ولا O
تأكل O
النار O
منه O
هدبة O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
ستر O
عورته O
حياء O
من O
الله O
سرا O
وعلانية O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يستر O
عورته O
يوم O
القيامة O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
دخل O
حلاوة O
الصلاة O
في O
قلبه O
حتى O
يتم O
ركوعها O
وسجودها O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يرضيه O
يوم O
القيامة O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
صلى O
لله O
أربعين O
ليلة O
جماعة O
يدرك O
التكبيرة O
الأولى O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يرويه O
يوم O
العطش O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
كف O
أذاه O
عن O
الناس O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يكف O
عنه O
أذى O
القبر O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
بر O
والديه O
حيا O
وميتا O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يرضيه O
يوم O
القيامة O
قال O
قلنا O
كيف O
يبر O
والديه O
إذا O
كانا O
ميتين O
قال O
يبرهما O
أن O
يستغفر O
لوالديه O
ولا O
يسب O
والدي O
أحد O
فيسب O
والديه O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
أدى O
زكاة O
ماله O
عند O
حلولها O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يجعله O
من O
رفقاء O
الأنبياء O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
قلت O
عنده O
حسناته O
وعظمت O
عنده O
سيئاته O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يثقل O
ميزانه O
يوم O
القيامة O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
لم O
يزدد O
على O
حقه O
من O
الميراث O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يجعله O
من O
ورثة O
الجنة O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
سعى O
على O
امرأته B-PERDERIV
وولده O
وما O
ملكت O
يمينه O
يقيم O
فيهم O
أمر O
الله O
ويطعمهم O
من O
حلال O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يجعله O
مع O
الشهداء O
في O
درجاتهم O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
صلى O
علي B-PER
كل O
يوم O
ثلاث O
مرات O
وكل O
ليلة O
ثلاث O
مرات O
حبا O
لله O
وشوقا O
إلي O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يغفر O
له O
ذنوبه O
تلك O
الليلة O
وذلك O
اليوم O
اعلمن O
يا O
أبا B-PER
كاهل I-PER
أنه O
من O
شهد O
أن O
لا O
إله O
إلا O
الله O
وحده O
مستيقنا O
به O
كان O
حقا O
على O
الله O
أن O
يغفر O
له O
بكل O
مرة O
واحدة O
ذنوب O
حول O
 
قال O
المؤلف B-PER
اللفظ O
للفضل B-PERW
بن I-PERW
جعفر I-PERW
قال O
العقيلي B-PER
والفضل B-PERW
بن I-PERW
عطاء I-PERW
عن O
الفضل B-PER
بن I-PER
شعيب I-PER
إسناد O
مجهول O
لا O
يعرف O
إلا O
من O
هذا O
الوجه O
 
كتاب O
الذكر O
 
باب O
الذكر O
الذى O
يستجلب O
به O
الرزق O
 
فأنبأنا O
عبد B-PER
الوهاب I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
المظفر I-PER
قال O
أنبأنا O
العتيقي B-PER
قال O
حدثنا O
يوسف B-PER
قال O
حدثنا O
العقيلي B-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحضرمي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بلال I-PER
الأشعري I-PER
قال O
حدثنا O
بسطام B-PER
عن O
محمد B-PER
بن I-PER
الحجاج I-PER
عن O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
عمير I-PER
عن O
جابر B-PER
بن I-PER
سمرة I-PER
وعبد B-PERW
الرحمن I-PERW
بن I-PERW
أبي I-PERW
ليلى I-PERW
قالا O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أمرني O
جبريل B-PER
بهريسة O
أشد O
بها O
ظهري O
لصلاة O
الليل O
وقال O
أحدهما O
لقيام O
الليل O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الملك I-PER
قال O
أنبأنا O
الجوهري B-PER
عن O
الدارقطني B-PER
عن O
أبي B-PER
حاتم I-PER
البستي I-PER
قال O
أنبأنا O
المفضل B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الجندي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الطبري I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
العدني I-PER
عن O
مالك B-PER
بن I-PER
أنس I-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
جاء O
رجل B-PER
إلى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فشكا O
إليه O
فقرا O
أو O
دينا O
فقال O
له O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فأين O
أنت O
من O
صلاة O
الملائكة O
وتسبيح O
الخلائق O
وبها O
ينزل O
الله O
الرزق O
من O
السماء O
قال O
ابن B-PER
عمر I-PER
فقلت O
وما O
ذاك O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
قال O
فاستوى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قاعدا O
وكان O
متكئا O
فقال O
يا O
ابن B-PER
عمر I-PER
تقول O
من O
طلوع O
الفجر O
إلى O
صلاة O
الصبح O
سبحان O
الله O
وبحمده O
سبحان O
الله O
العظيم O
وتستغفر O
الله O
مئة O
مرة O
تأتك O
الدنيا O
راغمة O
ذاخرة O
ويخلق O
الله O
عز O
وجل O
من O
كل O
كلمة O
تقولها O
ملكا B-PER
يسبح O
لك O
ثوابه O
إلى O
يوم O
القيامة O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
ابن B-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
المفضل B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
الجندي I-PER
فذكره O
مختصرا O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
عن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
أبو B-PER
حاتم I-PER
بن I-PER
حبان I-PER
لا O
أصل O
لهذا O
الحديث O
ولا O
أشك O
أنه O
موضوع O
على O
مالك B-PER
وإسحاق B-PERW
ان O
إبراهيم B-PER
منكر O
الحديث O
جدا O
يأتي O
عن O
الثقات O
بالأشياء O
الموضوعات O
لا O
يحل O
كتب O
حديثه O
إلا O
على O
التعجب O
 
قال O
المؤلف B-PER
قلت O
وقد O
روي O
لنا O
من O
طريق O
آخر O
والله O
أعلم O
بها O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
صالح I-PER
المؤذن I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
إسحاق I-PER
الفقيه I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
حسان I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
المزكي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
جابر I-PER
العطار I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الهروي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
رجاء I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
حمدويه I-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
الجهم I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
الوليد I-PER
عن O
مالك B-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
أن O
رجلا B-PER
جاء O
إلى O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
إني O
أكد O
في O
العمل O
ولا O
يأتيني O
زقي O
إلا O
بجهد O
فقال O
له O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فأين O
أنت O
عن O
تسبيح O
الملائكة O
قالوا O
وما O
هو O
قال O
أن O
تسبح O
قبل O
أن O
تصلي O
الفجر O
مئة O
مرة O
سبحان O
الله O
وبحمده O
سبحان O
الله O
العظيم O
أتاك O
الله O
برزقك O
وإن O
كرهت O
 
باب O
ثواب O
التحميد O
 
أنبأنا O
زاهر B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
البيهقي I-PER
قال O
أنبأنا O
الحاكم B-PER
أبو I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحسن I-PER
بن I-PER
الحسين I-PER
بن I-PER
منصور I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERDERIV
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الوهاب I-PER
قال O
حدثنا O
محمود O
بن O
حرب O
المقري O
قال O
حدثنا O
خارجة O
عن O
هشام B-PER
بن I-PER
عروة I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
عن O
عائشة B-PER
قالت O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
قال O
الحمد O
لله O
رب O
العالمين O
أربع O
مرات O
فإن O
قالها O
الخامسة O
ناداه O
ملك O
من O
حيث O
لا O
يسمع O
صوته O
إن O
الله O
قد O
أقبل O
إليك O
فسله O
 
قال O
الحاكم B-PER
أنا O
متعجب O
من O
هذا O
الحديث O
على O
أوجه O
وقد O
كان O
خارجة O
يأخذ O
عن O
الضعفاء O
ثم O
يدلسهم O
وهذا O
الحديث O
يشبه O
أنه O
أخذه O
من O
غياث B-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
 
قال O
المؤلف B-PER
قد O
قال O
أحمد B-PER
لابنه O
لا O
تكتب O
عن O
خارجة B-PER
وقال O
يحيى B-PER
ليس O
بثقة O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
يحل O
الاحتجاج O
بخبره O
 
باب O
الاشتغال O
بالذكر O
عن O
الدعاء O
 
وأما O
حديث O
يعلى O
 
روى O
صفوان B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
الصهباء I-PER
عن O
بكير B-PER
بن I-PER
عتيق I-PER
عن O
سالم B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
عن O
عمر B-PER
بن I-PER
الخطاب I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
شغله O
ذكري O
عن O
مسألتي O
أعطيته O
أفضل O
ما O
أعطي O
السائلين O
 
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
هذا O
موضوع O
ما O
رواه O
إلا O
صفوان O
بهذا O
الإسناد O
وعن O
عطية B-PER
عن O
أبي B-PER
سعيد I-PER
 
قال O
وأما O
صفوان O
فيروي O
عن O
الأثبات O
ما O
لا O
أصل O
له O
من O
حديث O
الثقات O
فلا O
يجوز O
الاحتجاج O
بما O
انفرد O
به O
قال O
وأما O
عطية B-PER
فلا O
يحل O
كتب O
حديثه O
إلا O
على O
التعجب O
 
باب O
ثواب O
التهليل O
 
أنبأنا O
أبو B-PER
القاسم I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
طالب I-PER
العشاري I-PER
قال O
حدثنا O
الدارقطني B-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
بشر I-PER
بن I-PER
شعيب I-PER
الرازي I-PER
قال O
حدثنا B-PER
أبو I-PER
عبد I-PER
الرحمن I-PER
العسقلاني I-PER
عبد I-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الواحد I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
الصبح I-PER
البلخي I-PER
عن O
مقاتل B-PER
بن I-PER
حيان I-PER
عن O
الضحاك B-PER
بن I-PER
مزاحم I-PER
عن O
ابن B-PER
عباس I-PER
عن O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
قال O
إن O
لله O
عمودا O
من O
نور O
أسفله O
الأرض O
السابعة O
ورأسه O
تحت O
العرش O
فإذا O
قال O
العبد O
أشهد O
أن O
لا O
إله O
إلا O
الله O
وأن O
محمدا O
عبده O
ورسوله O
اهتز O
العمود O
فيقول O
الله O
عز O
وجل O
اسكن O
فيقول O
يا O
رب O
كيف O
أسكن O
وأنت O
لم O
تغفر O
لقائلها O
فيقول O
الله O
اسكن O
فإني O
قد O
غفرت O
لقائلها O
فقال O
النبي B-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أكثروا O
من O
هز O
ذلك O
العمود O
 
قال O
الدارقطني B-PER
تفرد O
به O
عمر B-PER
بن I-PER
الصبح I-PER
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
عمر B-PER
يضع O
الحديث O
على O
الثقات O
 
قال O
المؤلف B-PER
قلت O
وقد O
روى O
نحوه O
يحيى B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
أنيسة I-PER
عن O
هشام B-PER
عن O
الحسن B-PER
عن O
أنس B-PER
 
قال O
زيد B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
أنيسة I-PER
أخي B-PER
يحيى I-PER
يكذب O
وقال O
أحمد B-PER
والنسائي B-PERW
يحيى B-PER
متروك O
الحديث O
 
وقد O
رواه O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
الغفاري I-PER
من O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
مختصرا O
 
أنبأنا O
به O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
إسحاق I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
عمر I-PER
بن I-PER
حيويه I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
هارون I-PER
بن I-PER
حميد I-PER
قال O
حدثنا O
سلمة B-PER
بن I-PER
شبيب I-PER
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
المدني I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
بكر I-PER
عن O
صفوان B-PER
بن I-PER
سليم I-PER
عن O
سليمان B-PER
بن I-PER
يسار I-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إن O
لله O
عز O
وجل O
عمودا O
من O
نور O
بين O
يديه O
فإذا O
قال O
العبد O
لا O
إله O
إلا O
الله O
اهتز O
ذلك O
العمود O
فيقول O
الله O
عز O
وجل O
له O
اسكن O
فيقول O
يا O
رب O
كيف O
أسكن O
ولم O
تغفر O
لقائلها O
فيقول O
فإني O
قد O
غفرت O
له O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
 
فأنبأنا O
القزاز B-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
قال O
أخبرني O
الأزهري B-PER
قال O
حدثنا O
علي B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
عبيد I-PER
القاسم I-PER
بن I-PER
إسماعيل I-PER
الضبي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الحسين I-PER
الواسطي I-PER
علي I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
المجيد I-PER
قال O
حدثنا O
منصور B-PER
بن I-PER
المهاجر I-PER
البزوري I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
الحجاج I-PER
اللخمي I-PER
عن O
عبد B-PER
الملك I-PER
بن I-PER
عمير I-PER
عن O
يعلى B-PER
بن I-PER
مرة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
أمرني O
جبريل B-PER
بأكل O
الهريسة O
أشد O
بها O
ظهري O
وأتقوى O
بها O
على O
الصلاة O
 
قال O
المؤلف B-PER
قلت O
أما O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
إبراهيم I-PER
فهو O
الغفاري B-PER
نسبه O
ابن B-PER
حبان I-PER
إلى O
أنه O
يضع O
الأحاديث O
 
وأما O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
بكر I-PER
فقال O
أبو B-PER
زرعة I-PER
ليس O
بشيء O
وقال O
موسى B-PER
بن I-PER
هارون I-PER
ترك O
الناس O
حديثه O
 
باب O
الذكر O
عند O
النوم O
 
أنبأنا O
ابن B-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
قال O
أنبأنا O
الحاكم B-PER
أبو I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
النيسابوري I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
يعقوب I-PER
الثقفي I-PER
قال O
أنبأنا O
محمود B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
المروزي I-PER
قال O
حدثنا O
سهل B-PER
بن I-PER
العباس I-PER
الترمذي I-PER
قال O
حدثنا O
إسحاق B-PER
بن I-PER
الوزير I-PER
الكوفي I-PER
عن O
أبي B-PER
جناب I-PER
الكلبي I-PER
عن O
كنانة B-PER
العدوي I-PER
عن O
أبي B-PER
الدرداء I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
آوى O
إلى O
فراشه O
فقال O
الحمد O
لله O
الذي O
علا O
فقهر O
وبطن O
فخبر O
وملك O
فقدر O
والحمد O
لله O
الذي O
يحيي O
الموتى O
وهو O
على O
كل O
شيء O
قدير O
خرج O
من O
ذنوبه O
كيوم O
ولدته O
أمه O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وفيه O
مجاهيل O
 
قال O
الدارقطني B-PER
سهل B-PER
بن I-PER
عباس I-PER
متروك O
ليس O
بثقة O
وقال O
يحيى B-PER
القطان I-PER
لا O
أستحل O
أن O
أروي O
عن O
ابن B-PER
جناب I-PER
وقال O
الفلاس B-PER
هو O
متروك O
الحديث O
 
باب O
ذكر O
الله O
تعالى O
في O
الأسواق O
 
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
طاهر I-PER
المقدسي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
الحسن I-PER
سهل I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الغازي I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
سعيد I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
علي I-PER
بن I-PER
عمرو I-PER
النقاش I-PER
قال O
حدثنا O
الحسين B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الصفار I-PER
قال O
حدثنا O
أحمد B-PER
بن I-PER
سعيد I-PER
بن I-PER
عطاء I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
القومسي I-PER
قال O
حدثنا O
عمر B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
قال O
حدثنا O
مالك B-PER
عن O
نافع B-PER
عن O
ابن B-PER
عمر I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
ذكر O
الله O
في O
الأسواق O
واحدة O
ذكره O
الله O
مئة O
مرة O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
لم O
يروه O
مالك B-PER
وإنما O
وضعه O
عليه O
عمر B-PER
بن I-PER
راشد I-PER
قال O
أحمد B-PER
لا O
يساوي O
حديثه O
شيئا O
وقال O
ابن B-PER
حبان I-PER
لا O
يحل O
ذكره O
إلا O
على O
سبيل O
القدح O
فيه O
يضع O
الحديث O
على O
مالك B-PER
وغيره O
 
باب O
التعوذ O
من O
الهوام O
 
وأما O
حديث O
أبي B-PER
هريرة I-PER
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الصمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
قال O
حدثنا O
هشام B-PER
بن I-PER
عمار I-PER
قال O
حدثنا O
سعيد B-PER
بن I-PER
يحيى I-PER
قال O
حدثنا O
عبيد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أبي I-PER
حميد I-PER
عن O
بشر B-PER
بن I-PER
نمير I-PER
عن O
القاسم B-PER
عن O
أبي B-PER
أمامة I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
قال O
حين O
يمسي B-PER
صلى O
الله O
على O
نوح B-PER
وعليه O
السلام O
لم O
تلدغه O
العقرب O
تلك O
الليلة O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
لا O
يصح O
قال O
أحمد B-PER
بن I-PER
حنبل I-PER
بشر B-PER
بن I-PER
نمير I-PER
ترك O
الناس O
حديثه O
قال O
ابن B-PER
حبان I-PER
والقاسم O
يروي O
عن O
الصحابة O
المعضلات O
 
باب O
حرز B-PER
أبي I-PER
دجانة I-PER
 
أنبأنا O
هبة B-PER
الله I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الحريري I-PER
قال O
أنبأنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
عمر I-PER
البرمكي I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
بكر I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الله I-PER
بن I-PER
خلف I-PER
بن I-PER
بخيت I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
يعلى I-PER
حمزة I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
شهاب I-PER
العكبري I-PER
قال O
حدثنا O
أبي B-PERDERIV
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
مهدي I-PER
الأبلي I-PER
قال O
حدثني O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الوهاب I-PER
أبو I-PER
محمد I-PER
الخوارزمي I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
بكر I-PER
البصري I-PER
قال O
حدثني O
محمد B-PER
بن I-PER
أدهم I-PER
القرشي I-PER
عن O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
موسى I-PER
الأنصاري I-PER
عن O
أبيه B-PERDERIV
قال O
شكا O
أبو B-PER
دجانة I-PER
الأنصاري I-PER
إلى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فقال O
يا O
رسول B-PER
الله I-PER
بينا O
أنا O
البارحة O
نائم O
إذ O
فتحت O
عيني O
فإذا O
عند O
رأسي O
شيطان O
فجعل O
يعلو O
ويطول O
فضربت O
بيدي O
إليه O
فإذا O
جلده O
كجلد O
القنفذ O
فقال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
ومثلك O
يؤذي O
يا O
أبا B-PER
دجانة I-PER
عامر O
دارك O
عامر O
سوء O
ورب O
الكعبة O
ادع O
لي O
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
فدعاه O
فقال O
يا O
أبا B-PER
الحسن I-PER
اكتب O
لأبي B-PERW
دجانة I-PERW
الأنصاري I-PERW
كتابا O
ولأمتي O
من O
بعده O
فقال O
وما O
أكتب O
قال O
اكتب O
بسم O
الله O
الرحمن O
الرحيم O
هذا O
كتاب O
من O
محمد B-PER
النبي I-PER
العربي O
الأمي O
التهامي O
الأبطحي O
المكي O
المدني O
القرشي O
الهاشمي O
صاحب O
التاج O
والهراوة O
والقضيب O
والناقة O
والقرآن O
والقبلة O
صاحب O
قول O
لا O
إله O
إلا O
الله O
إلى O
من O
طرق O
الدار O
من O
الزوار O
والعمار O
إلا O
طارقا O
يطرق O
بخير O
أما O
بعد O
فإن O
لنا O
ولكم O
في O
الحق O
سعة O
فإن O
تك O
عاشقا O
مولعا O
أو O
مؤذيا O
مقتحما O
أو O
فاجرا O
مجتهرا O
أو O
مدعي O
حق O
مبطلا O
فهذا O
كتاب O
الله O
ينطق O
علينا O
وعليكم O
بالحق O
ورسله O
لدينا O
يكتبون O
ما O
تمكرون O
اتركوا O
حملة O
القرآن O
وانطلقوا O
إلى O
عبدة O
الأوثان O
إلى O
من O
اتخذ O
مع O
الله O
إلها O
آخر O
لا O
إله O
إلا O
هو O
رب O
العرش O
العظيم O
يرسل O
عليكما O
شواظ O
من O
نار O
فلا O
تنتصران O
فإذا O
انشقت O
السماء O
فكانت O
وردة O
كالدهان O
فيومئذ O
لا O
يسأل O
عن O
ذنبه O
إنس O
ولا O
جان O
قال O
ثم O
طوى O
الكتاب O
فقال O
ضعه O
عند O
رأسك O
قال O
فوضعته O
فإذا O
هم O
ينادون O
النار O
النار O
أحرقتنا O
بالنار O
والله O
ما O
أردناك O
ولا O
طلبنا O
أذاك O
ولكن O
زائر O
زارنا O
فطرق O
فارفع O
عنا O
الكتاب O
فقال O
والذي O
نفس O
محمد B-PER
بيده O
لا O
أرفعه O
عنكم O
حتى O
أستأذن O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فلما O
أصبح O
أتى O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
فأخبره O
فقال O
ارفع O
عنهم O
فإن O
عادوا O
بالسيئة O
فعد O
عليهم O
بالعذاب O
فوالذي O
نفس O
محمد B-PER
بيده O
ما O
دخلت O
هذه O
الأسماء O
دارا O
ولا O
موضعا O
ولا O
منزلا O
إلا O
هرب O
إبليس O
وذريته O
وجنوده O
والغاوون O
 
قال O
المؤلف B-PER
هذا O
حديث O
موضوع O
بلا O
شك O
وإسناده O
منقطع O
وليس O
في O
الصحابة O
من O
اسمه O
موسى B-PER
أصلا O
وأكثر O
رجاله O
مجاهيل O
لا O
يعرفون O
 
كتاب O
الدعاء O
 
باب O
في O
ذكر O
اسم O
الله O
الأعظم O
 
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
قال O
أنبأنا O
إسماعيل B-PER
بن I-PER
مسعدة I-PER
قال O
أنبأنا O
حمزة B-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
قال O
أنبأنا O
أبو B-PER
أحمد I-PER
بن I-PER
عدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
الرحمن I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
القرشي I-PER
قال O
حدثنا O
محمد B-PER
بن I-PER
زياد I-PER
بن I-PER
معروف I-PER
قال O
حدثنا O
جعفر B-PER
بن I-PER
جسر I-PER
قال O
أخبرني O
أبي B-PER
جسر I-PER
قال O
حدثني O
ثابت B-PER
البناني I-PER
عن O
أنس B-PER
بن I-PER
مالك I-PER
قال O
قال O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
سألت O
اسم O
الله O
الأعظم O
فجاءني O
جبريل B-PER
يعني O
به O
مخزون O
ومختوم O
اللهم O
إني O
أسألك O
باسمك O
المخزون O
المكنون O
المطهر O
الطاهر O
المطهر O
المقدس O
المبارك O
الحي O
القيوم O
قالت O
عائشة B-PER
بأبي O
وأمي O
علمنيه O
فقال O
لها O
يا O
عائشة B-PER
نهينا O
عن O
تعليم O
النساء O
والصبيان O
والسفهاء O
 
هذا O
حديث O
موضوع O
على O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
وكذب O
عليه O
قال O
يحيى B-PER
جسر I-PER
ليس O
بشيء O
قال O
ابن B-PER
عدي I-PER
وأحاديث O
ابنه B-PERDERIV
جعفر B-PER
مناكير O
 
باب O
دعاء O
عيسى B-PER
عليه O
السلام O
حين O
رفع O
 
فأنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
ناصر I-PER
قال O
أنبأنا O
المبارك B-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الجبار I-PER
قال O
أنبأنا O
عبد B-PER
الباقي I-PER
بن I-PER
أحمد I-PER
الواعظ I-PER
قال O
أنبأنا O
محمد B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
بن I-PER
علان I-PER
قال O
حدثنا O
أبو B-PER
الفتح I-PER
الأزدي I-PER
قال O
حدثنا O
عبد B-PER
العزيز I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
زبالة I-PER
قال O
حدثنا O
إبراهيم B-PER
بن I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
يوسف I-PER
الفريابي I-PER
قال O
حدثنا O
عمرو B-PER
بن I-PER
بكر I-PER
عن O
أرطاة B-PER
عن O
مكحول B-PER
عن O
أبي B-PER
هريرة I-PER
قال O
شكا O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
إلى O
جبريل B-PER
قلة O
الجماع O
فتبسم O
جبريل B-PER
حتى O
تلألأ O
مجلس O
رسول B-PER
الله I-PER
صلى O
الله O
عليه O
وسلم O
من O
بريق O
ثنايا O
جبريل B-PER
ثم O
قال O
أين O
