O قال
O المؤلف
O هذان
O حديثان
O لا
O يصحان
O أما
O الاول
O فقال
O العقيلي
B-PERS يحيى
O لا
O يصح
O حديثه
O واما
O الثاني
O فان
O اسناده
O يختلف
O قال
B-PERS الدارقطني
O وقد
O روي
O من
O حديث
B-PERS عائشة
O رضي
O الله
O عنها
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O والاشبه
O بالصواب
O انه
O من
O قول
B-PERS عروة
O قال
O العقيلي
O والرواية
O في
O هذا
O الباب
O فيها
O اضطراب
O وضعف
O ولا
O يصح
O في
O قطع
O السدر
O شيء
O وقال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O ليس
O فيه
O حديث
O صحيح
O وكان
O بعد
O هذا
O يكره
O قطعه
O وقد
O تأول
O ذلك
B-PERS سفيان
I-PERS بن
I-PERS عيينة
O بأن
O المراد
O سدر
O الحرم
O حديث
O في
O فضل
O الزبيب
O 1091
O أنبأنا
O ابن
O خيرون
O قال
O انبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
O قال
O نا
O ابن
I-PERS قتيبة
O قال
O نا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS زياد
I-PERS بن
I-PERS قائد
O عن
O ابيه
O عن
O جده
B-PERS زياد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS هند
O عن
O ابيه
O قال
O اهدي
O الى
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O طبق
O من
O عنب
O مغطى
O فكشف
O عنه
O الثوب
O ثم
O قال
O كلوا
O بسم
B-MISC الله
O نعم
O الطعام
O الزبيب
O يشد
O الصعب
O ويذهب
O الوصب
O ويطفئ
O الغضب
O ويطيب
O النكهة
O ويذهب
O البلغم
O ويصفي
O اللون
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O ابن
O حبان
O تفرد
O به
B-PERS سعيد
O هذا
O فلا
O ادري
O البلاء
O منه
O او
O من
O ابيه
O او
O من
O جده
O حديث
O في
O تفضيل
O بعض
O الثمر
O على
O بعض
O 1092
O أنا
O القزاز
O قال
O انا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O انا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS المحاملي
O قال
O وجدت
O في
O كتاب
O جدي
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
O بخط
O يده
O قال
O نا
B-PERS محمود
I-PERS بن
I-PERS خداش
O قال
O نا
O سيف
I-PERS بن
I-PERS محمد
O قال
O نا
O الاعمش
O عن
O ابي
I-PERS صالح
O عن
O ابي
O هريرة
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ونفضل
O بعضها
O على
O بعض
O في
O الاكل
O قال
O الدقل
O والفارسي
O والحلو
O والحامض
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
B-PERS وسيف
O متفق
O على
O كذبه
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O كان
O يضع
O الحديث
O حديث
O في
O الحذر
O في
O شرب
O اللبن
O 1093
O أنا
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O اخبرنا
O القطيعي
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O نا
O الاشيب
O قال
O انا
O ابن
O لهيعة
O قال
O حدثني
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O عن
O ابي
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS الحبلي
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمرو
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O لا
O اخاف
O على
O امتي
O الا
O اللبن
O فإن
O الشيطان
O بين
O الرغوة
O والصريح
O قال
O المؤلف
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O وابن
I-PERS لهيعة
O ذاهب
O الحديث
O حديث
O في
O الثوم
O 1094
O أنبأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O انبأنا
O الجوهري
O عن
B-PERS الدار
I-PERS قطني
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS مخلد
O قال
O نا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS عرفة
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS مروان
O عن
B-PERS مسلم
I-PERS عن
B-PERS حبة
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طالب
O قال
O قال
O لي
O النبي
O (
O ص
O )
O يا
B-PERS علي
O كل
O الثوم
O فلولا
O ان
O الملك
O يأتني
O لأكلته
O قال
O الدارقطني
O هذا
O حديث
O مما
O انكر
O على
B-PERS حبة
I-PERS بن
I-PERS جون
O وهو
O ضعيف
O قال
B-PERS يحيى
O ليس
O حديثه
O بشيء
O وقال
O السعدي
O غير
O ثقة
O حديث
O في
O أكل
O لحم
O الخيل
O 1095
O أنا
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O انا
O احمد
O بن
O جعفر
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O نا
B-PERS يزيد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS ربه
O قال
O حدثنا
O بقية
I-PERS بن
I-PERS الوليد
O عن
B-PERS ثور
I-PERS بن
I-PERS يزيد
O عن
B-PERS صالح
I-PERS بن
I-PERS يحيى
O بن
B-PERS المقدام
I-PERS بن
I-PERS معد
I-PERS يكرب
O عن
O ابيه
O عن
B-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS الوليد
O قال
O نهى
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O عن
O اكل
O لحوم
O الخيل
O والبغال
O والحمير
O قال
O المؤلف
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O هذا
O حديث
O منكر
O وبقية
O من
O المدلسين
O يحدث
O عن
O الضعفاء
O ويحذف
O ذكرهم
O في
O اوقات
O وقال
B-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS هارون
O لا
O يعرف
B-PERS صالح
O ولا
O ابوه
O إلا
O بجده
O وقد
O روى
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS شجاع
I-PERS الثلجي
O عن
B-PERS الواقدي
O عن
B-PERS ثور
I-PERS بن
I-PERS يزيد
O فقال
O فيه
O حضرت
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
B-LOC بخيبر
O يقول
O حرام
O اكل
O لحوم
O الحمر
O الاهلية
O والخيل
O والبغال
B-PERS والثلجي
O كذاب
O يضع
O الحديث
O ولا
O يكاد
O يشك
O ان
O هذا
O عمله
O لانه
O يريد
O ان
O ينصر
O مذهبة
O في
O المنع
O من
O لحوم
O الخيل
O ومن
O قلة
O حملة
O احال
O القصة
O على
B-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS الوليد
O قال
B-PERS البخاري
B-PERS خالد
O لم
O يشهد
B-LOC خيبر
O وكذا
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O لم
O يشهد
B-LOC خيبر
O انما
O اسلم
O قبل
O الفتح
O 1096
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
O روى
B-PERS مكرمة
I-PERS بن
I-PERS عمار
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS سلمة
O عن
O جابر
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O نهى
O عن
O لحوم
O الخيل
O قال
B-PERS احمد
B-PERS عكرمة
O لا
O يقيم
O اسناد
O هذا
O الحديث
O فمرة
O يرسله
O ومرة
O عن
B-PERS جابر
O ومرة
O عن
B-PERS ابي
I-PERS هريرة
O وقد
O رواه
O بعض
O اصحابنا
O عن
B-PERS عكرمة
O فذكر
O لحوم
O الحمر
O لا
O لحوم
O الخيل
O وقال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS سعيد
O أحاديث
B-PERS عكرمة
I-PERS بن
I-PERS عمار
O ضعاف
O وليست
O بصحاح
O حديث
O في
O لحم
O الضب
O 1097
O روى
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS عياش
O عن
B-PERS ضمضم
I-PERS بن
I-PERS ذرعة
O عن
B-PERS شريح
I-PERS بن
I-PERS عبيد
O عن
B-PERS ابي
I-PERS راشد
I-PERS الحبراني
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
I-PERS شبل
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O نهى
O عن
O اكل
O لحم
O الضب
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS واسماعيل
I-PERS بن
I-PERS عياش
O ضعيف
O 1098
O وقد
O رواه
B-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS يزيد
I-PERS القسري
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سوقة
O عن
B-PERS سعيد
O ابن
I-PERS جبير
O عن
O عائشة
O قالت
O نهى
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O عن
O اكل
O لحم
O الضب
O قال
O ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
B-PERS خالد
O ليس
O بقوي
O حديث
O في
O لحم
O الارنب
O 1099
O روى
B-PERS عبد
I-PERS الكريم
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS المخارق
O عن
B-PERS حبان
I-PERS بن
I-PERS جزء
O عن
O اخيه
B-PERS خزيمة
I-PERS بن
I-PERS جزء
O انه
O سأل
O النبي
O (
O ص
O )
O عن
O الارنب
O فقال
O لا
O اكله
O ولا
O احرمه
O قال
O المؤلف
O وهذا
O لا
O يصح
O لان
B-PERS عبد
I-PERS الكريم
O قد
O رماه
B-PERS ايوب
I-PERS السختياني
O بالكذب
O وقال
B-PERS احمد
O ويحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PERS الدارقطني
O متروك
O حديث
O في
O ذكر
O المعز
O 1100
O أنا
O اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O انا
O ابن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O عن
O يوسف
O قال
O نا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS الفضل
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS سليمان
I-PERS الانطاكي
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الوهاب
I-PERS بن
I-PERS الضحاك
O قال
O نا
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
O عياش
O عن
B-PERS ابن
I-PERS جريج
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O عن
B-PERS جابر
O قال
O رايت
O النبي
O (
O ص
O )
O يمسك
O باذن
O التيس
O وهو
O يقول
O ما
O كنت
O ذكرا
O من
O الضأن
O ولا
O كنت
O انثى
O من
O المعز
O ولقد
O اجتمع
O فيك
O كل
O شيء
O قال
B-PERS ابن
O عدي
O هذا
O حديث
O معضل
O منكر
O بهذا
O الاسناد
O لا
O يرويه
O غير
B-PERS ابن
I-PERS عياش
O عن
B-PERS ابن
I-PERS جريج
O وغلط
O فيه
O عليه
O وانما
O رواه
B-PERS ابن
I-PERS جريج
O قال
O حدثت
O عن
B-PERS عكرمة
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O ان
B-PERS سعد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS وقاص
O مر
O بتيس
O فاخذ
O بأذنه
O وقال
O هذا
O الكلام
O وقال
O المؤلف
O قلت
O كان
B-PERS ابن
I-PERS عياش
O قد
O تغير
O حفظه
O فكان
O يخلط
O في
O اخر
O عمره
O وقد
O اتفق
O في
O هذا
O الاسناد
B-PERS عبد
I-PERS الوهاب
O قال
O العقيلي
O هو
O متروك
O الحديث
O وقال
O ابن
O حبان
O كان
O يسرق
O الحديث
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O اكل
O السنور
O 1101
O اخبرنا
B-PERS الكروخي
O قال
O انا
B-PERS الازدي
O والغورجي
O قالا
O انا
O ابن
O ابي
I-PERS الجراح
O قال
O نا
O ابن
O محبوب
O قال
O نا
O الترمذي
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS موسى
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الرزاق
O قال
O انا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS زيد
I-PERS الصنعاني
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O عن
O جابر
O قال
O نهى
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O عن
O اكل
O الهر
O وثمنه
O قال
B-PERS الترمذي
O هذا
O حديث
O غريب
B-PERS وعمر
I-PERS بن
I-PERS زيد
O لا
O يعرف
O روى
O عنه
O غير
B-PERS عبد
I-PERS الرزاق
O وقال
O المؤلف
O قال
B-PERS ابو
I-PERS حاتم
I-PERS ابن
I-PERS حبان
B-PERS عمر
O ينفرد
O بالمناكير
O عن
O المشاهير
O حتى
O خرج
O عن
O حد
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O ذكر
O الشاة
O 1102
O أنبأنا
B-PERS اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O انا
O ابن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O نا
O ابن
O عدي
O قال
O حدثنا
B-PERS الهيثم
I-PERS الدوري
O قال
O حدثنا
B-PERS عصمة
I-PERS بن
I-PERS الفضل
O قال
O نا
B-PERS حرمي
I-PERS بن
I-PERS عمارة
O قال
O نا
B-PERS زربي
O عن
B-PERS ابن
O سيرين
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O الشاة
O من
O دواب
O الجنة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS زربي
O يروي
O ما
O لا
O اصل
O له
O حديث
O فيما
O هو
O بركة
O في
O الشاة
O 1103
O أنا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O بن
O محمد
O قال
O انا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O الحافظ
O قال
O انا
O ابن
I-PERS الحسين
I-PERS النعالي
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS نصر
I-PERS الذراع
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS علي
B-PERS زفر
I-PERS بن
I-PERS وهب
I-PERS بن
I-PERS عطاء
O الاصبهاني
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS حرب
O قال
O نا
B-PERS داؤد
I-PERS بن
I-PERS محبر
O قال
O نا
B-PERS صغدي
I-PERS بن
I-PERS سنان
O عن
O قتادة
O عن
B-PERS انس
O قال
O قال
B-ORG رسل
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O الشاة
O بركة
O والبئر
O بركة
O والتنور
O بكرة
O والقداحة
O بركة
O قال
O المصنف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قد
O اجتمع
O فيه
B-PERS صغدي
O قال
B-PERS يحيى
O ليس
O بشيء
B-PERS وداؤد
I-PERS بن
I-PERS محبر
O قال
O احمد
B-PERS والبخاري
O هو
O شبه
O لا
O شيء
B-PERS وزفر
I-PERS بن
I-PERS وهب
O هو
O مجهول
O والذراع
O قال
B-PERS الدارقطني
O كذاب
O دجال
O وقد
O روى
B-PERS حسان
I-PERS بن
I-PERS سياه
O عن
O ثابت
O عن
O انس
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O لبعض
O اهلنا
O في
O بيتك
O بركة
O قال
O وما
O ذاك
O قال
O شاة
O غير
O ان
B-PERS حسان
I-PERS بن
I-PERS سياه
O قد
O ضعفوه
O وقال
O ابن
O حبان
O يأتي
O عن
O الثقات
O بما
O لا
O يشبه
O حديث
O الاثبات
O حديث
O في
O أكل
O السمك
O 1104
O أنبأنا
O ابن
O ناصر
O قال
O اخبرنا
O ابو
O غالب
O الباقلاني
O قال
O اخبرنا
O البرقاني
O قال
O حدثنا
O الدارقطني
O قال
O روى
B-PERS عبد
I-PERS الله
B-PERS وعبد
B-PERS الرحمن
B-PERS واسامة
O بنو
I-PERS زيد
O ابن
I-PERS اسلم
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O احلت
O لنا
O ميتتان
O وخالفهم
B-PERS سليمان
I-PERS بن
I-PERS بلال
O رواه
O عن
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS اسلم
O عن
B-PERS ابن
O عمر
O موقوفا
O وهو
O اصح
O وقد
O رواه
B-PERS المسور
I-PERS بن
I-PERS الصلت
O عن
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS اسلم
O عن
B-PERS عطاء
I-PERS بن
I-PERS يسار
O عن
B-PERS ابي
I-PERS سعيد
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O ولا
O يصح
O هذا
O القول
B-PERS والمسور
O ضعيف
O وقال
O المؤلف
O قلت
B-PERS المسور
O قد
O كذبه
B-PERS احمد
O بن
O حنبل
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O الموضوعات
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O الطافي
O 1105
O قال
O ابن
O عدي
O روى
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS عياش
O عن
B-PERS عبد
I-PERS العزيز
I-PERS بن
I-PERS عبيد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS حمزة
O عن
B-PERS وهب
I-PERS بن
I-PERS كيسان
B-PERS ونعيم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O عن
O جابر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O كلوا
O ما
O حسر
O عنه
O البحر
O وما
O القى
O وما
O وجدتموه
O ميتا
O طافيا
O فوق
O الماء
O فلا
O تأكلوه
O قال
O ابن
O عدي
O هذا
O انما
O يرفعه
B-PERS عبد
I-PERS العزيز
O واحاديثه
O كلها
O مناكير
O وقد
O ضعفه
B-PERS يحيى
O حديث
O في
O حبس
O الاطيار
O ذوات
O الاصوات
O والالوان
O 1106
O أنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS نصر
O قال
O انا
B-PERS عبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS بكري
O قال
O انا
B-PERS علي
O بن
O محمد
O بن
O بشران
O قال
O انا
O اسماعيل
O بن
O محمد
O الصفار
O قال
O نا
B-PERS سعدان
I-PERS بن
O نصر
O قال
O نا
B-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS داؤد
O قال
O نا
B-PERS مندل
O عن
O ابن
I-PERS ابي
I-PERS رافع
O عن
O عائشة
O قالت
O كان
O يهدي
O الى
O النماري
O والدباسي
O على
O عهد
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O فأمسكهن
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS ومندل
O قد
O ضعفه
B-PERS احمد
B-PERS ويحيى
O وقال
O ابن
O حبان
O كان
O يرفع
O المراسيل
O ويسند
O الموقوفات
O من
O سوء
O حفظه
O فاستحق
O الترك
O قال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS معين
B-PERS وابن
I-PERS ابي
I-PERS رافع
O ليس
O بشيء
O وقد
O قال
B-PERS الدارقطني
O في
O كتاب
O العلل
O ان
B-PERS عروة
O روى
O عن
O عائشة
O انها
O كانت
O تحب
O الحمام
O المفصصة
O قال
O وذكر
B-PERS لأحمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O أن
B-PERS الحماني
O رفعه
O فقال
O هذا
O كذب
O حديث
O في
O التمر
O 1107
O روى
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
I-PERS قيس
I-PERS الضبي
O عن
B-PERS عبد
B-PERS الرحيم
I-PERS بن
I-PERS كردم
O عن
O الزهري
O عن
O عروة
O عن
O عائشة
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O بيت
O لا
O تمر
O في
O جياع
O اهله
O قال
O البخاري
O ذهب
O حديث
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O وقال
B-PERS احمد
O لم
O يكن
O شيء
O واما
B-PERS عبد
I-PERS الرحيم
O فقال
B-PERS ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
O مجهول
O حديث
O في
O طهارة
O البيض
O والانفحة
O 1108
O روى
B-PERS بشر
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS الانصاري
O عن
B-PERS الاوزاعي
O عن
B-PERS يحيى
O بن
I-PERS ابي
I-PERS كثير
O عن
B-PERS ابي
I-PERS سلمة
O عن
O ابي
O هريرة
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O مضغتان
O لا
O تموتان
O الانفحة
O والبيض
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS بشر
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O لا
O يحل
O ذكره
O في
O الكتب
O الا
O على
O سبيل
O القدح
O حديث
O في
O ذكر
O الخبيص
O 1109
O أنا
B-PERS عبد
O الرحمن
O بن
O محمد
I-PERS القزاز
O قال
O انا
O احمد
O بن
O علي
I-PERS بن
O ثابت
O قال
O نا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS شهريار
O قال
O انا
O سليمان
O بن
O احمد
O الطبراني
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
O احمد
I-PERS بن
O الوليد
O قال
O حدثنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS السري
O قال
O حدثنا
O الوليد
I-PERS بن
O مسلم
O قال
O حدثني
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS حمزة
I-PERS بن
B-PERS حمزة
I-PERS بن
B-PERS يوسف
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS سلام
O عن
O ابيه
O عن
O جده
O قال
O خرج
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O الى
B-LOC المربد
O فرأى
B-PERS عثمان
I-PERS بن
I-PERS عفان
O يقود
O ناقة
O تحمل
O دقيقا
O وسمنا
O وعسلا
O فقال
O له
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O انخ
O فأناخ
O فدعا
O ببرمة
O فجعل
O فيها
O من
O السمن
O والعسل
O والدقيق
O ثم
O امر
O فأوقد
O تحتها
O حتى
O نضج
O ثم
O قال
O كلوا
O فأكل
O منه
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O ثم
O قال
O هذا
O شيء
O يدعوه
O اهل
O فارس
O الخبيص
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O تفرد
O به
B-PERS الوليد
O وكان
O يسقط
O الضعفاء
O من
O الاسناد
O ويدلس
O حديث
O في
O ذم
O كثرة
O الأكل
O 1110
O أنبأنا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O أنبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
O حبان
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الدقاق
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS نعيم
I-PERS الحلبي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS جابر
I-PERS الحلبي
O عن
B-PERS تمام
I-PERS بن
I-PERS نجيح
I-PERS الملطي
O عن
O الحسن
O عن
O انس
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O اصل
O كل
O داء
O البرد
O قال
O المؤلف
O كذا
O روي
O لنا
O وانما
O هو
O البردة
O وهي
O التخمة
O وقال
B-PERS ابن
O حبان
B-PERS تمام
O منكر
O الحديث
O يروي
O اشياء
O موضوعة
O عن
O الثقات
O كانه
O المتعمد
O لها
O وقال
B-PERS ابن
O عدي
O ليس
O بثقة
O وقا
O الدارقطني
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS جابر
B-PERS وتمام
O ضعيفان
O وقد
O روى
B-PERS عباد
O ابن
I-PERS منصور
O عن
B-PERS الحسن
O من
O قوله
O وهو
O اشبه
O بالصواب
O حديث
O في
O أكل
O ما
O يسقط
O من
O الخوان
O 1111
O أنا
O ابو
O منصور
I-PERS القزاز
O قال
O انا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS أحمد
I-PERS بن
I-PERS ثابت
O قال
O اخبرنا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عمر
I-PERS المقرئ
O قال
O حدثنا
O ابو
O القاسم
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS الحسن
I-PERS الوراق
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الصمد
O الهاشمي
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O حدثتنا
B-PERS زينب
O بنت
B-PERS سليمان
I-PERS بن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قالت
O حدثني
O ابي
O عن
O ابيه
O عن
B-PERS ابن
O عباس
O قال
O قال
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O من
O اكل
O مما
O يسقط
O من
O الخوان
O نفي
O عنه
O الفقر
O ونفى
O عن
O ولده
O الحمق
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابو
I-PERS بكر
I-PERS الخطيب
B-PERS عبد
I-PERS الصمد
O قد
O ضعفوه
O حديث
O في
O غسل
O اليد
O 1112
O أنا
B-PERS أبو
I-PERS منصور
I-PERS القزاز
O قال
O أنا
B-PERS أبو
I-PERS بكر
B-PERS أحمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O أخبرنا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS أبي
I-PERS طالب
B-PERS وعبيد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS أبي
I-PERS الفتح
O قالا
O نا
O أبو
I-PERS العباس
B-PERS أحمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS ابن
I-PERS زكريا
I-PERS النسوي
O قال
O نا
B-PERS خلف
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
I-PERS الخيام
O قال
O نا
B-PERS سهل
I-PERS بن
I-PERS شاذويه
O قال
O حدثنا
B-PERS جلوان
I-PERS بن
I-PERS سمرة
O قال
O حدثنا
B-PERS عصام
I-PERS أبو
I-PERS مقاتل
O عن
B-PERS عيسى
I-PERS بن
I-PERS موسى
I-PERS غنجار
O عن
B-PERS عبد
B-PERS العزيز
I-PERS بن
I-PERS أبي
I-PERS رواد
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O انزعوا
O الطسوس
O وخالفوا
O المجوس
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O وأكثر
O رواته
O ضعفاء
O ومجاهيل
O كتاب
O الاشربة
O حديث
O في
O الشرب
O في
O نفس
O واحد
O 1113
O أخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ناصر
O قال
O أنا
O أبو
O منصور
B-PERS محمد
I-PERS بن
O أحمد
I-PERS الخياط
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بكر
I-PERS بن
I-PERS الأحضر
O قال
O نا
O ابن
O شاهين
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS حمزة
I-PERS الانطاكي
O قال
O نا
O ابو
I-PERS أمية
I-PERS الطرسوسي
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS (
I-PERS بن
I-PERS موسى
O ثنا
B-PERS ابان
I-PERS بن
I-PERS يزيد
O عن
B-PERS يحيى
O بن
I-PERS أبي
I-PERS كثير
O عن
B-PERS اسحاق
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS أبي
I-PERS طلحة
O عن
B-PERS عبد
B-PERS الله
O )
I-PERS بن
I-PERS أبي
I-PERS قتادة
O عن
O أبيه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O إذا
O شرب
O أحدكم
O فليشرب
O في
O نفس
O واحد
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O وكان
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS سعيد
O لا
O يروي
O عن
B-PERS ابان
I-PERS بن
I-PERS يزيد
O وأخاف
O ان
O يكون
O اللفظ
O انقلب
O فيكون
O ولا
O يشرب
O فرووه
O فليشرب
O وفي
O الصحيحين
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O كان
O يتنفس
O في
O الاناء
O ثلاثا
O حديث
O في
O من
O شرب
O خمر
O 1114
O أنا
B-PERS عبد
B-PERS الملك
O بن
I-PERS ابي
I-PERS سهل
O الكروخي
O قال
O انا
O ابو
O عامر
O الازدي
O وابو
O بكر
O الغورجي
O قالا
O نا
O الجراحي
O قال
O حدثنا
O المحبوبي
O قال
O نا
O الترمذي
O قال
O حدثنا
B-PERS قتيبة
O قال
O نا
O جرير
O عن
B-PERS عطاء
I-PERS بن
I-PERS السائب
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عبيد
I-PERS بن
I-PERS عمير
O عن
O ابيه
O قال
O قال
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمر
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O شرب
O الخمر
O لم
O تقبل
O له
O صلاة
O اربيعن
O صباحا
O فإن
O تاب
O تاب
B-MISC الله
O عليه
O فإن
O عاد
O لم
O يقبل
O لم
O صلاة
O اربعين
O فان
O تاب
O تاب
B-MISC الله
O عليه
O فان
O عاد
O لم
O يقبل
O له
O صلاة
O اربعين
O صباحا
O فان
O تاب
O لم
O يتب
O الله
O عليه
O وسقاه
O من
O نهر
O الخبال
O قيل
O يا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O وما
O نهر
O الخبال
O قال
O نهر
O من
O صديد
O اهل
O النار
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يثبت
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O وفيه
B-PERS عطاء
I-PERS بن
I-PERS السائب
O وكان
O قد
O اختلط
O في
O آخر
O عمره
O وقال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS معين
O لا
O يحتج
O به
O بحديثه
O 1115
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
O اخبرنا
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
O احمد
O قال
O اخبرنا
B-PERS ابن
I-PERS مسعده
O قال
O أنا
O حمزة
I-PERS بن
O يوسف
O قال
O أبو
O أحمد
O بن
O عدي
O قال
O حدثنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS احمد
O ابن
I-PERS عبد
I-PERS الواحد
I-PERS الصوري
O قال
O نا
B-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS أيوب
O قال
O حدثنا
B-PERS ابو
I-PERS عصام
I-PERS رواد
O عن
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS عمارة
O عن
O ابيه
O عن
B-PERS ابن
I-PERS ابي
I-PERS اوفى
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O شارب
O الخمر
O كعابد
B-MISC اللات
I-MISC والعزى
O قال
O الذي
O يشرب
O ولا
O يستفيق
O منه
O قال
O الذي
O يشربه
O كلما
O وجد
O ولو
O بعد
O حول
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
B-PERS شعبة
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS عمارة
O كذاب
O يحدث
O بأحاديث
O قد
O وضعها
O وقال
B-PERS يحيى
O هو
O كذاب
O وقال
B-PERS احمد
B-PERS والنسائي
B-PERS والفلاس
B-PERS ومسلم
I-PERS بن
I-PERS الحجاج
B-PERS الدار
I-PERS قطني
O متروك
O حديث
O في
O مدمن
O الخمر
O فيه
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
B-PERS وابي
B-PERS هريرة
O فاما
O حديث
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O 1116
O ونا
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O انا
O احمد
O بن
O جعفر
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O ن
B-PERS اسود
I-PERS بن
I-PERS عامر
O عن
B-PERS الحسن
O يعني
O ابن
I-PERS صالح
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المنكدر
O قال
O حدثت
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O انه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O مدمن
O الخمر
O ان
O مات
O لقي
O الله
O كعابد
O وثن
O قال
O المؤلف
O الراوي
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O مجهول
B-PERS والحسن
I-PERS بن
I-PERS صالح
O قال
O ابن
O حبان
O ينفرد
O عن
O الثقات
O بما
O لا
O يشبه
O حديث
O الاثبات
O 1117
O واما
O حديث
B-PERS ابي
I-PERS هريرة
O انا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O انا
O اسماعيل
O ابن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O قال
O انا
O ابن
O عدي
O قال
O اخبرنا
O ابو
O يعلى
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS ابن
I-PERS حاتم
I-PERS الطويل
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سليمان
I-PERS بن
I-PERS الاصبهاني
O قال
O حدثني
B-PERS سهيل
O عن
O ابي
I-PERS صالح
O عن
O ابي
O هريرة
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O مدمن
O الخمر
O كعابد
O وثن
O قال
O المؤلف
O وهذا
O لا
O يصح
O تفرد
O به
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O قال
O ابن
O عدي
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O مضطرب
O الحديث
O وقد
O أخطأ
O في
O غير
O اشياء
O منه
O وقال
B-PERS ابو
O حاتم
O الرازي
O لا
O نحتج
O به
O وقال
B-PERS الدارقطني
O خالفه
B-PERS سليمان
I-PERS بن
I-PERS بلال
O فرواه
O عن
B-PERS سهيل
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O عن
O ابيه
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
B-PERS ابن
I-PERS مريم
O عنه
O قال
O ورواه
B-PERS حماد
I-PERS بن
I-PERS سلمة
O عن
B-PERS عاصم
O عن
B-PERS ابي
I-PERS صالح
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمرو
O من
O قوله
O وقال
O المؤلف
O قلت
O وهذا
O هو
O الصحيح
O والطريق
O التي
O قبله
O لا
O يثبت
O 1118
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
O أنبأنا
B-PERS اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O انا
O ابن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O ابو
O عمرو
O الفارسي
O قال
O حدثنا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS صدقة
I-PERS بن
I-PERS منصور
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمر
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS خراش
O عن
B-PERS العوام
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS جبير
O عن
O ابن
O عباس
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O لقي
B-MISC الله
O مدمن
O خمر
O لقيه
O عابد
O وثن
O قال
O المؤلف
O وهذا
O لا
O يصح
O فان
B-PERS العوام
O مجروح
O قال
B-PERS البخاري
B-PERS وعبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS خراش
O منكر
O الحديث
O وقال
B-PERS ابو
I-PERS زرعة
O ليس
O بشيء
O 1119
O طريق
O آخر
O أنبأنا
O الحريري
O قال
O انبأنا
B-PERS العشاري
O قال
O نا
B-PERS الدار
O قطني
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS اسحاق
I-PERS بن
I-PERS البهلول
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS مسروق
O قال
O نا
B-PERS المعلى
I-PERS ابن
I-PERS هلال
O عن
B-PERS حكيم
I-PERS بن
I-PERS جبير
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS جبير
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O انه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O أتى
O وهو
O مدمن
O خمر
O كان
O كعابد
O وثن
O قال
B-PERS الدارقطني
O تفرد
O به
B-PERS حكيم
I-PERS بن
I-PERS جبير
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS جبير
O ولم
O يرو
O عنه
O غير
B-PERS المعلى
I-PERS بن
I-PERS هلال
O قال
O المؤلف
O قلت
O هذا
O القول
O من
B-PERS الدار
I-PERS قطني
O وهم
O فإنا
O قد
O رويناه
O عن
B-PERS العوام
O عن
B-PERS سعيد
O وهذا
O الحديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS احمد
B-PERS حكيم
I-PERS بن
I-PERS جبير
O ضعيف
O الحديث
O مضطرب
O وقال
O السعدي
O هو
B-PERS والمعلى
O كذابان
O قال
B-PERS ابن
O المديني
B-PERS والنسائي
B-PERS المعلىبن
I-PERS هلال
O كان
O يضع
O الحديث
O 1120
O حديث
O اخر
O أنبأنا
B-PERS هبة
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS الحريري
O قال
O انبأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS الفتح
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS عمر
I-PERS الدار
I-PERS قطني
O قال
O حدثنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عيسى
O قال
O حدثني
B-PERS اسحاق
I-PERS بن
I-PERS زريق
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS الجدي
O قال
O نا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS خالد
I-PERS الخزائي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المكندر
O عن
O جابر
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O لقي
O عز
O وجل
O مدمن
O خمر
O لقيه
O كعابد
O وثن
O قال
O الدارقطني
O تفرد
O به
B-PERS سعيد
O عن
B-PERS ابن
I-PERS المكندر
O وقد
O ضعفه
O ابو
O حاتم
O وابو
O زرعة
O 1121
O حديث
O اخر
O انا
B-PERS اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O انا
B-PERS اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O انا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O انا
O ابو
O احمد
O بن
O عدي
O قال
O اخبرنا
O الساجي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS موسى
O قال
O نا
B-PERS يزيد
I-PERS بن
I-PERS زريع
O قال
O نا
B-PERS بشر
I-PERS بن
I-PERS نمير
O عن
B-PERS القاسم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O عن
B-PERS ابي
I-PERS امامة
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O اربعة
O لا
O ينظر
O الله
O تعالى
O اليهم
O عاق
O ومنان
O ومدمن
O خمر
O ومكذب
O بقدر
O قال
O المؤلف
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O ترك
O الناس
O حديث
B-PERS بشر
I-PERS بن
I-PERS نمير
O قال
O يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O ابن
O حبان
B-PERS والقاسم
O يروي
O عن
O اصحاب
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O المعضلات
O حديث
O في
O ذم
O المسكر
O 1122
O أنا
B-PERS محمد
O بن
O ناصر
O الحافظ
O قال
O انا
B-PERS طراد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS الزينبي
O قال
O انا
O علي
O بن
O محمد
O بن
O بشران
O قال
O انا
O ابو
O الحسين
O احمد
I-PERS بن
O محمد
I-PERS بن
O جعفر
I-PERS الجوزي
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS القرشي
O قال
O حدثني
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS بزيع
O البصري
O قال
O حدثنا
B-PERS الفضيل
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O النميري
O قال
O نا
B-PERS عمر
I-PERS بن
O سعيد
O عن
O الزهري
O قال
O اخبرني
B-PERS ابو
I-PERS بكر
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
O الحارث
O عن
O ابيه
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O قال
O سمعت
B-PERS عثمان
O خطيبا
O فقال
O سمعت
O النبي
O (
O ص
O )
O يقول
O اجتنبوا
O ام
O الخبائث
O فإنه
O كان
O رجل
O قبلكم
O يتعبد
O ويعتزل
O النساء
O فعلقته
O امرأة
O غاوية
O وارسلت
O اليه
O خادمها
O فقالت
O انا
O ندعوك
O لشهادة
O فدخل
O فطفقت
O كلما
O دخل
O عليها
O بابا
O اغلقته
O دونه
O حتى
O افضى
O الى
O امرأة
O وضيئة
O جالسة
O وعندها
O غلام
O وباطية
O فيها
O خمر
O فقالت
O انا
O لم
O ندعك
O لشهادة
O ولكن
O دعوتك
O لتقتل
O هذا
O الغلام
O او
O تقع
O على
O او
O تشرب
O كاسا
O من
O هذا
O الخمر
O فإن
O ابيت
O صحت
O وفضحتك
O فلما
O رأى
O انه
O لا
O بد
O من
O ذلك
O قال
O اسقني
O كأسا
O من
O هذا
O الخمر
O فسقته
O كاسا
O من
O الخمر
O ثم
O قال
O زيديني
O فلم
O يدم
O حتى
O وقع
O عليها
O وقتل
O نفس
O فاجتنبوا
O الخمر
O فإنه
O [
O والله
O ]
O لا
O يجتمع
O الايمان
O وادمان
O الخمر
O في
O صدر
O رجل
O ابدا
O ليوشكن
O احدهما
O ان
O يخرج
O صاحبه
O قال
O المؤلف
O هذا
O الحديث
O قد
O اسنده
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS سريج
O عن
O الزهري
O كما
O ذكرنا
O وقد
O وقفه
B-PERS يونس
B-PERS ومعمر
B-PERS وشعيب
O وغيرهم
O عن
O الزهري
O قال
B-PERS الدارقطني
O والموقوف
O هو
O الصواب
O قال
O وقد
O روى
O عن
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS عمارة
O عن
B-PERS الزهري
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS المسيب
O عن
B-PERS عثمان
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O ووهم
O فيه
B-PERS الحسن
O في
O موضعين
O في
O رفعه
O وفي
O روايته
O اياه
O عن
B-PERS سعيد
O والذي
O قبله
O اصح
O حديث
O في
O كسر
O حدة
O النبيذ
O بالماء
O 1123
O أنبأنا
B-PERS هبة
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS احمد
O الحريري
O قال
O أنبأنا
O محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
O الفتح
O قال
O اخبرنا
O الدارقطني
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
O احمد
I-PERS بن
O هارون
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
O عمر
I-PERS بن
I-PERS بشير
O قال
O نا
O جدي
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS قرة
O قال
O نا
B-PERS القاسم
I-PERS بن
I-PERS بهرام
O قال
O حدثنا
O عمرو
I-PERS بن
O دينار
O عن
O ابن
O عباس
O قال
O مر
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O على
O قوم
O بالمدينة
O فقالوا
O يا
O رسول
O الله
O ان
O عندنا
O شرابا
O افلا
O نسقيك
O منه
O قال
O بلى
O فأتى
O بقعب
O او
O قدح
O خليط
O فيه
O نبيذ
O فلما
O ان
O اخذه
O النبي
O (
O ص
O )
O فقربه
O إلى
O فيه
O قطب
O قال
O فدعى
O الذي
O جاء
O به
O فقال
O خذه
O فاهرته
O فلما
O أن
O ذهب
O به
O قالوا
O يا
O رسول
O الله
O هذا
O شرابنا
O ان
O كان
O حراما
O لم
O نشربه
O فدعى
O به
O فأخذه
O ثم
O جيء
O بماء
O فشنه
O عليه
O ثم
O شرب
O وسقى
O وقال
O اذا
O كان
O هكذا
O فاصنعوا
O به
O هكذا
O قال
O المؤلف
O تفرد
O به
B-PERS القاسم
I-PERS بن
I-PERS بهرام
O قال
O ابن
O حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O بحال
O 1124
O طريق
O اخر
O أنا
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
O قال
O اخبرنا
B-PERS المبارك
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الجبار
O قال
O اخبرنا
B-PERS ابو
I-PERS الطيب
I-PERS الطبري
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الوكيل
O قال
O حدثنا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS حرب
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS اليمان
O عن
O سفيان
O عن
O منصور
O عن
B-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS سعد
O عن
O ابي
I-PERS مسعود
B-PERS عقبة
I-PERS بن
I-PERS عمرو
O قال
O عطش
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O حول
O الكعبة
O فاستسقى
O فأتي
O به
O بنبيذ
O فشمه
O فقطب
O فقال
O علي
O بذنوب
O من
O زمزم
O فصب
O عليه
O ثم
O شرب
O فقال
O رجل
O احرام
O هو
O يا
O رسول
O الله
O قال
O لا
O علي
O بذنوب
O من
O ماء
O زمزم
O فصبه
O عليه
O ثم
O شرب
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O منكر
O قال
B-PERS النسائي
O لا
O نحتج
O بحديث
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS اليمان
O لسوء
O حفظه
O وكثرة
O خطئه
O وقال
O ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
O هو
O مضطرب
O الحديث
O وقد
O رواه
B-PERS اليسع
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
O عن
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS الحباب
O عن
B-PERS سفيان
B-PERS واليسع
O ضعيف
O 1125
O طريق
O اخر
O روى
O ابو
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O النسائي
O عن
B-PERS زياد
I-PERS بن
I-PERS ايوب
O عن
B-PERS ابي
I-PERS معاوية
O عن
O ابي
I-PERS اسحاق
I-PERS الشيباني
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS نافع
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O قال
O رايت
O رجلا
O جاء
O الى
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O بقدح
O فيه
O نبيذ
O وهو
O عند
O الركن
O فدفع
O اليه
O القدح
O فرفعه
O الى
O فيه
O فوجده
O شديدا
O فرده
O على
O صاحبه
O فقال
O رجل
O من
O القوم
O يا
O رسول
B-MISC الله
O احرام
O هو
O فقال
O علي
O بالرجل
O فأتي
O به
O فأخذ
O منه
O القدح
O ثم
O دعا
O بماء
O فصبه
O فيه
O ثم
O رفعه
O الى
O فيه
O فقطب
O ثم
O دعا
O بماء
O فصبه
O فيه
O ثم
O قال
O اذا
O اشتدت
O عليكم
O هذه
O الاوعية
O فاكسروا
O سورتها
O بالماء
O قال
O النسائي
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS نافع
O لا
O يحتج
O بحديثه
O والمشهور
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O خلاف
O هذا
O وقال
O ابو
O حاتم
O الرازي
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS نافع
O شيخ
O مجهول
O لم
O يرو
O إلا
O حديثا
O واحدا
O قطع
B-PERS الشيباني
O ذلك
O الحديث
O فجعله
O حديثين
O لا
O يثبت
O حديثه
O منكر
O الحديث
O وقد
O روى
O هذا
O الحديث
B-PERS الكلبي
O عن
B-PERS ابي
I-PERS صالح
O وكلاهما
O لا
O يلتفت
O اليه
O حديث
O في
O بيع
O العنب
O ممن
O يتخذه
O خمرا
O 1126
O أنبأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طاهر
I-PERS البزار
O قال
O انبأنا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O أنبأنا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS عمر
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
I-PERS البستي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS الجنيد
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الكريم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قال
O حدثنا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS مسلم
I-PERS التاجر
O عن
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS واقد
O عن
B-PERS عبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS بريده
O عن
O ابيه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O حبس
O العنب
O زمن
O القطاف
O حتى
O يبيعه
O من
O يهودي
O او
O نصراني
O او
O ممن
O يعلم
O انه
O يتخذه
O خمرا
O فقد
O تقدم
O على
O النار
O على
O بصيرة
O قال
B-PERS ابو
I-PERS حاتم
O لا
O اصل
O له
O من
O حديث
B-PERS حسين
I-PERS بن
I-PERS واقد
O فينبغي
O ان
O يعدل
O بالحسن
O عن
O سنن
O العدول
O الى
O المجروحين
O بروايته
O هذا
O الخبر
O المنكر
O حديث
O في
O النبيذ
O 1127
O روى
B-PERS منذر
I-PERS بن
I-PERS حسان
O عن
B-PERS سمرة
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O أذن
O في
O النبيذ
O بعد
O ان
O نهى
O عنه
O قال
O ابن
I-PERS حماد
B-PERS منذر
O يرمى
O بالكذب
O حديث
O في
O سويق
O اللوز
O 1128
O أنا
O القزاز
O قال
O انا
O ابو
O بكر
O الخطيب
O قال
O انا
O ابو
O نصر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS الدينوري
O قال
O اخبرنا
O ابو
O بكر
O احمد
I-PERS بن
O محمد
I-PERS بن
I-PERS اسحاق
O السني
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS مسلمة
O البغدادي
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بدر
B-PERS عباد
I-PERS بن
I-PERS الوليد
I-PERS الغبري
O قال
O نا
O ابو
I-PERS الوزير
B-PERS الحر
I-PERS بن
I-PERS هارون
I-PERS عن
I-PERS عمام
O عن
B-PERS هشام
O بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O اتى
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O بسويق
O لوز
O فرده
O وقال
O هذا
O شراب
O الجبابرة
O والمترفين
O بعدي
O ولم
O يشربه
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
B-PERS والحر
B-PERS وهمام
O مجهولان
O كتاب
O اللباس
O حديث
O في
O ترك
O جيد
O اللباس
O 1129
O أنا
B-PERS عبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS المقرىء
O قال
O انا
B-PERS محمد
I-PERS بن
O الحسن
I-PERS الباقلاني
O قال
O انا
O أبو
O الحسين
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS متيم
O قال
O نا
B-PERS حمزة
I-PERS بن
I-PERS القاسم
I-PERS الهاشمي
O قال
O نا
B-PERS العباس
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS المقرىء
O قال
O نا
O سعيد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS ايوب
O عن
O ابي
I-PERS مرحوم
B-PERS عبد
I-PERS الرحيم
I-PERS بن
I-PERS ميمون
O عن
B-PERS سهل
I-PERS بن
I-PERS معاذ
I-PERS بن
I-PERS انس
I-PERS الجهني
O عن
O ابيه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O ترك
O اللباس
O تواضعا
O لله
O عز
O وجل
O وهو
O يقدر
O عليه
O دعاه
O الله
O يوم
O القيامة
O على
O رؤوس
O الخلائق
O حتى
O يخيره
O في
O اي
O حلل
O الايمان
O شاء
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS يحيى
B-PERS سهل
B-PERS وعبد
B-PERS الرحيم
O ضعيفان
O حديث
O فيما
O يقال
O عند
O لبس
O الثوب
O الجديد
O 1130
O اخبرنا
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O اخبرنا
O احمد
O بن
O جعفر
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O حدثنا
O يزيد
I-PERS بن
O هارون
O قال
O نا
B-PERS اصبغ
O عن
B-PERS ابي
I-PERS العلاء
I-PERS الشامي
O قال
O لبس
B-PERS ابو
I-PERS امامة
O ثوبا
O جديدا
O فلما
O بلغ
O ترقوته
O قال
O الحمد
O لله
O الذي
O كساني
O ما
O اواري
O به
O عورتي
O واتجمل
O به
O في
O حياتي
O ثم
O قال
O سمعت
O عمر
I-PERS بن
I-PERS الخطاب
O يقول
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O اتخذ
O ثوبا
O فلبس
O فقال
O حين
O بلغ
O ترقوته
O الحمد
O لله
O الذي
O كساني
O ما
O اواري
O به
O عورتي
O واتجمل
O به
O في
O حياتي
O ثم
O عمد
O الى
O الثوب
O الذي
O اخلق
O او
O قال
O القي
O فتصدق
O به
O كان
O في
O ذمة
B-MISC الله
O وفي
O جوار
B-MISC الله
O وفي
O كنف
B-MISC الله
O حيا
O وميتا
O حيا
O وميتا
O حيا
O وميتا
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS اصبغ
O هو
O ابن
I-PERS زيد
O قال
O ابن
O عدي
O له
O احاديث
O غير
O محفوظة
O قال
O ابن
O حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O اذا
O انفرد
O قال
O الدارقطني
B-PERS وابو
I-PERS العلاء
O هذا
O مجهول
O قال
O المؤلف
O وقد
O روي
O من
O طريق
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS زحر
O عن
B-PERS القاسم
O عن
B-PERS ابي
I-PERS امامة
B-PERS وعبد
I-PERS الله
I-PERS والقاسم
O قد
O سبق
O في
O كتابنا
O القدح
O فيهما
O قال
O الدارقطني
O والحديث
O غير
O ثابت
O حديث
O في
O تغطية
O الرأس
O ولو
O بخيط
O 1131
O أنبأنا
B-PERS عبد
I-PERS الوهاب
I-PERS بن
I-PERS المبارك
O قال
O اخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O قال
O انا
B-PERS احمد
O بن
O محمد
I-PERS العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
I-PERS بن
O الدخيل
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
O عمرو
O العقيلي
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
O محمد
I-PERS بن
O مسلم
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS هارون
I-PERS القطان
O قال
O حدثنا
B-PERS عثمان
I-PERS بن
I-PERS اليمان
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS الصمد
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الحميد
I-PERS بن
I-PERS يحيى
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS ثابت
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O غط
O رأسك
O من
O الناس
O ولو
O لم
O تجد
O الا
O خيطا
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O اصل
O له
O قال
O العقيلي
B-PERS عبد
I-PERS الحميد
O مجهول
O ولا
O يعرف
O هذا
O الحديث
O من
O غير
O هذا
O الاسناد
O من
O وجه
O يثبت
O حديث
O في
O النهي
O عن
O الصلاة
O في
O السراويل
O 1132
O انا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
O محمد
O قال
O انا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
O ثابت
O قال
O انا
O القاضي
O ابو
O بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS الحسن
I-PERS الحرشي
O قال
O نا
O ابو
O العباس
O محمد
O بن
O يعقوب
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طالب
O قال
O نا
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS الحباب
O عن
B-PERS حسين
I-PERS بن
I-PERS وردان
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O عن
B-PERS جابر
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O نهى
O عن
O الصلاة
O في
O السراويل
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O العقيلي
O لا
O يعرف
O الا
B-PERS بحسين
I-PERS بن
I-PERS وردان
O ولا
O يتابع
O عليه
O قال
O المؤلف
O قلت
O وهذا
O ينبغي
O ان
O يكون
O له
O تمام
O وعلى
O تقدير
O صحته
O يكون
O المعنى
O نهي
O عن
O الصلاة
O في
O السراويل
O وحده
O وكذلك
O روى
O لنا
O عن
B-PERS ابي
I-PERS بكر
I-PERS النيسابوري
O انه
O فسره
O كذلك
O ويدل
O عليه
O أنبأنا
O به
O 1133
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
O بن
I-PERS المبارك
O قال
O انا
O ابن
I-PERS المظفر
O قال
O اخبرنا
O العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
O بن
O احمد
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عثمان
I-PERS العبسي
O قال
O نا
B-PERS الليث
I-PERS بن
I-PERS هارون
I-PERS العكلي
O قال
O حدثنا
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS الحباب
O عن
B-PERS ابي
I-PERS المنيب
O عن
B-PERS ابن
O بريدة
O عن
O ابيه
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O نهى
O ان
O يصلي
O الرجل
O في
O السراويل
O الواحد
O ليس
O عليه
O غيره
O قال
O العقيلي
O لا
O يعرف
O الا
B-PERS بابي
I-PERS المنيب
O ولا
O يتابع
O عليه
O وقال
O المؤلف
O قلت
O وهذا
O تفسير
O الاول
O على
O تقدير
O الصحة
O حديث
O في
O لبس
O الثوب
O الجديد
O يوم
O الجمعة
O 1134
O أنا
O ابو
O منصور
O القزاز
O قال
O اخبرنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
O علي
I-PERS بن
O ثابت
O قال
O حدثني
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طالب
O قال
O نا
B-PERS عبيد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عائذ
I-PERS الخلال
O حدثنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS الخطاب
I-PERS بن
I-PERS الهيثم
O حدثنا
B-PERS داؤد
I-PERS بن
I-PERS بكر
O حدثنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الانصاري
O قال
O نا
B-PERS عنبسة
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS الاسود
O عن
O انس
O بن
O مالك
O قال
O كان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O اذا
O استجد
O ثوبا
O لبس
O يوم
O الجمعة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS وعنبسه
O مجرح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS والانصاري
O يروي
O عن
O الثقات
O ما
O ليس
O من
O حديثهم
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O لبس
O الثوب
O اللين
O 1135
O أنبانا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O أنبأنا
O ابو
O محمد
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
O بن
O حبان
O قال
O حدثني
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سعيد
I-PERS البزار
O قال
O نا
B-PERS عبيد
O ابن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS الرجال
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS روح
O قال
O حدثنا
B-PERS يونس
I-PERS بن
I-PERS هارون
O عن
B-PERS مالك
O ابن
I-PERS انس
O عن
O ابيه
O عن
O جده
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS الخطاب
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O ثلاث
O يفرح
O بهن
O البدن
O ويربو
O عليه
O الثوب
O اللين
O والطيب
O وشرب
O العسل
O قال
O ابو
I-PERS حاتم
B-PERS يونس
O عن
O مالك
O العجائب
O لا
O تحل
O الرواية
O عنه
O ولا
O الاحتجاج
O به
O بحال
O حديث
O في
O لبس
O السواد
O 1136
O أنا
O ابن
O خيرون
O قال
O انا
O اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O انا
O حمزة
O قال
O نا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS القاسم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS مهدي
O قال
O نا
B-PERS يعقوب
I-PERS بن
I-PERS كاسب
O قال
O نا
B-PERS حاتم
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبيد
I-PERS الله
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O عن
O جابر
O قال
O كان
O للنبي
O (
O ص
O )
O عمامة
O سوداء
O يلبسها
O في
O العيدين
O ويرخيها
O من
O خلفه
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O لا
O يرويه
O الا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبيد
I-PERS الله
I-PERS العذرمي
O قال
O احمد
O ترك
O الناس
O حديثه
O حديث
O في
O لبس
O الخلفاء
O السواد
O 1137
O أنبأنا
B-PERS عبد
O الوهاب
O الحافظ
O قال
O انا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS المظفر
O قال
O انا
O العتيقي
O قال
O نا
O ابن
O الدخيل
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O نا
B-PERS عمرو
I-PERS بن
I-PERS السرح
O قال
O نا
B-PERS يوسف
I-PERS بن
I-PERS عدي
O قال
O حدثنا
B-PERS حجاج
I-PERS بن
I-PERS تميم
O عن
B-PERS ميمون
I-PERS بن
I-PERS مهران
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O قال
O قال
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O لي
O جبريل
O لقد
O امسى
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O وهو
O شديد
O وسخ
O الثياب
O وليلبسن
O ولده
O بعده
O السواد
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O اصل
O له
O قال
O العقيلي
O لا
O يتابع
B-PERS حجاج
I-PERS بن
I-PERS تميم
O على
O هذا
O الحديث
O قال
O ابو
I-PERS الفتح
I-PERS الازدي
B-PERS حجاج
O ضعيف
O حديث
O في
O غسل
O الثوب
O 1138
O أنا
O القزاز
O انا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS أحمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O اخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
O احمد
O ابن
O محمد
O بن
I-PERS الابنوسي
O قال
O نا
O عمر
I-PERS بن
O ابراهيم
I-PERS الكتاني
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS القرميسيني
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS الدمشقي
O قال
O نا
B-PERS شعيب
I-PERS بن
I-PERS احمد
O البغدادي
O قال
O حدثني
O جدي
B-PERS عبد
I-PERS الحميد
I-PERS بن
I-PERS صالح
O عن
B-PERS برد
I-PERS عن
I-PERS مكحول
O عن
B-PERS الاصبغ
I-PERS بن
I-PERS نباته
O عن
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
O عن
B-PERS عائشة
O قالت
O دخل
O علي
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O فقال
O لي
O يا
O عائشة
O اغسلي
O هذين
O البردين
O قالت
O فقلت
O بابي
O وامي
O يا
O رسول
O الله
O بالأمس
O غسلتهما
O فقال
O لي
O اما
O علمت
O ان
O الثوب
O يسبح
O فإذا
O اتسخ
O انقطع
O تسبيحه
O قال
O الخطيب
O هذا
O حديث
O منكر
O قال
O المؤلف
O قلت
O وكأنه
O اتهم
O به
B-PERS شعيبا
O على
O ان
O الاصبغ
O ليس
O بشيء
O قال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS معين
O لا
O يساوي
O الاصبغ
O شيئا
O حديث
O في
O الثوب
O يشترى
O بثمن
O بعضه
O حرام
O 1139
O أنبأنا
O ابن
O خيرون
O قال
O أنبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS الجواربي
O قال
O نا
O ابي
O وعمي
O قالا
O حدثنا
B-PERS عبدالله
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS علاج
O عن
O مالك
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O من
O اشترى
O ثوبا
O بعشرة
O دراهم
O في
O ثمنه
O درهم
O حرام
O لم
O يقبل
O الله
O له
O صلاة
O ما
O دام
O عليه
O قال
O ابن
O حبان
O هذا
O الحديث
O ليس
O من
O حديث
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
B-PERS وعبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS علاج
O يروي
O عن
O الثقات
O ما
O ليس
O من
O احاديثهم
O فلا
O يشك
O السامع
O انه
O كان
O يضعها
O قال
O وهذا
O الحديث
O يروي
O باسناد
O رواه
O من
O حديث
B-PERS بقية
O واسناده
O شبه
O لا
O شيء
O 1140
O قال
O المؤلف
O قلت
O انا
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O انا
O أحمد
O بن
O جعفر
O قال
O حدثنا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O نا
B-PERS اسود
I-PERS بن
I-PERS عامر
O قال
O نا
O بقية
I-PERS بن
I-PERS الوليد
O عن
B-PERS عثمان
I-PERS بن
I-PERS زفر
O عن
B-PERS هاشم
O عن
B-PERS ابن
O عمر
O قال
O من
O اشترى
O ثوبا
O بعشرة
O دراهم
O وفيه
O درهم
O حرام
O لم
O يقبل
O الله
O عز
O وجل
O له
O صلاة
O ما
O دام
O عليه
O قال
O ثم
O ادخل
O اصبعية
O في
O اذنيه
O ثم
O قال
O صمتا
O ان
O لم
O يكن
O النبي
O (
O ص
O )
O سمعته
O يقوله
O قال
O المؤلف
B-PERS هاشم
O مجهول
O الا
O ان
O يكون
O ابن
I-PERS زيد
I-PERS الدمشقي
O فذاك
O يروي
O عن
O نافع
O وقد
O ضعفه
O ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
O حديث
O في
O طي
O الثوب
O 1141
O أنا
B-PERS عبد
I-PERS الاول
I-PERS بن
I-PERS عيسى
O قال
O انا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS الانصاري
O قال
O انا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS القاسم
I-PERS النصر
I-PERS آبادي
O قال
O اخبرنا
O ابو
I-PERS حامد
I-PERS المدركي
O قال
O نا
O ابن
O الاعرابي
O قال
O نا
O ابو
I-PERS عوف
I-PERS الدودي
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS يحيى
O قال
O نا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS شداد
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS موسى
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O عن
O جابر
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O طي
O الثوب
O راحته
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS موسى
O هو
I-PERS الوجيهي
O قال
B-PERS يحيى
O ليس
O بثقة
O وقال
O النسائي
O والدارقطني
O متروك
O وقال
O ابن
O عدي
O هو
O في
O عداد
O من
O يضع
O الحديث
O كتاب
O الزينة
O باب
O في
O الاخذ
O من
O اللحية
O 1142
O أنا
B-PERS الكروخي
O قال
O انا
B-PERS ابو
O عامر
I-PERS الازدي
O وابو
O بكر
O الغورجي
O قالا
O انا
O الجراحي
O قال
O نا
O المحبوبي
O قال
O نا
O الترمذي
O قال
O نا
B-PERS هناد
I-PERS بن
I-PERS السري
O قال
O نا
O عمر
I-PERS ابن
I-PERS هارون
O عن
B-PERS اسامة
I-PERS بن
I-PERS زيد
O عن
B-PERS عمرو
I-PERS بن
I-PERS شعيب
O عن
O ابيه
O عن
O جده
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O كان
O يأخذ
O من
O لحيته
O من
O طولها
O وعرضها
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يثبت
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O والمتهم
O بن
O عمر
I-PERS بن
I-PERS هارون
I-PERS البلخي
O قال
O العقيلي
O لا
O يعرف
O الا
O به
O قال
B-PERS يحيى
O هو
O كذاب
O وقال
O النسائي
O متروك
O وقال
O البخاري
O لا
O اعرف
O لعمر
I-PERS بن
I-PERS هارون
O حديثا
O لا
O اصل
O له
O الا
O هذا
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O المعضلات
O ويدعي
O شيوخا
O لم
O يرهم
O حديث
O في
O دفن
O الأظفار
O والشعر
O 1143
O أنا
O محمد
O بن
O عبد
O الملك
O قال
O انا
O ابن
O مسعدة
O قال
O انا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O انا
O ابو
O احمد
O بن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS الحسن
I-PERS السكوني
O قال
O حدث
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS شعيب
O البغدادي
O وانا
O حاضر
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS العزيز
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS رواد
O قال
O حدثني
O ابي
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ادفنوا
O الاظفار
O والدم
O والشعر
O فانها
O ميتة
O قال
O ابن
O عدي
B-PERS لعبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS العزيز
O احاديث
O لم
O يتابع
O عليها
O قال
O ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
O احاديثه
O منكرة
O وليس
O محله
O عندي
O الصدق
O وقال
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS الجنيد
O لا
O يساوي
O فلسا
O يحدث
O باحاديث
O كذب
O حديث
O في
O النظر
O الى
O المرآة
O وفي
O الماء
O لأصلاح
O اللحية
O 1144
O أنا
O اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O انا
O اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O قال
O نا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS قتيبة
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ادم
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS المحياة
O عن
B-PERS ايوب
I-PERS بن
I-PERS مدرك
O عن
B-PERS مكحول
O عن
O عائشة
O قالت
O خرج
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O الى
O الصلاة
O فمر
O بركوة
O فيها
O ماء
O فاطلع
O فيها
O فسوى
O من
O لحيته
O ومن
O رأسه
O فقالت
O عائشة
O يا
O رسول
B-MISC الله
O يعني
O انها
O سألته
O عن
O ذلك
O فقال
O ينبغي
O للرجل
O اذا
O خرج
O الى
O اصحابه
O ان
O يهيء
O من
O لحيته
O ومن
O رأسه
O فإن
O الله
O جميل
O يحب
O الجمال
O قال
O ابن
O عدي
O هذا
O حديث
O منكر
O عن
B-PERS مكحول
O قال
O ابن
O معين
B-PERS ايوب
I-PERS بن
I-PERS مدرك
O كذاب
O وقال
O ابو
O حاتم
O والدارقطني
O متروك
O حديث
O في
O استصحاب
O آلات
O الزينة
O 1145
O أنا
O ابو
O منصور
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
O محمد
O قال
O انا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O اخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
O عمر
I-PERS النرسي
O قال
O اخبرنا
O ابو
O بكر
O الشافعي
O قال
O نا
B-PERS اسحاق
I-PERS بن
I-PERS الحسن
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS ابراهيم
I-PERS الترجماني
O قال
O نا
B-PERS حسين
I-PERS بن
I-PERS علوان
O بن
B-PERS هشام
O بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O سبع
O لم
O يكن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O يتركهن
O في
O سفر
O ولا
O حضر
O القارورة
O والمشط
O والمرآة
O والمكحلة
O والسواك
O والمقصان
O والمدرى
O قلت
B-PERS لهشام
I-PERS المدرى
O ما
O باله
O قال
O حدثني
O ابي
O عن
O عائشة
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O كانت
O له
O وفرة
O الى
O شحمة
O اذنه
O فكان
O يحركها
O بالمدرى
O 1146
O طريق
O اخر
O نا
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS احمد
O قال
O انا
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
I-PERS بن
O يوسف
O قال
O اخبرنا
O ابو
O احمد
I-PERS بن
O عدي
O قال
O حدثنا
B-PERS يوسف
I-PERS بن
I-PERS عاصم
O قال
O نا
B-PERS سليمان
I-PERS الشاذكوني
O قال
O نا
B-PERS ايوب
I-PERS بن
I-PERS واقد
O عن
B-PERS هشام
O بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O خمس
O لم
O يكن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O يدعهن
O في
O سفر
O ولا
O حضر
O المرآة
O والمكحلة
O والمشط
O والمدرى
O والسواك
O 1147
O طريق
O اخر
O انبأنا
B-PERS اسماعيل
O بن
I-PERS مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O قال
O اخبرنا
O ابن
O عدي
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS ناجية
O قال
O حدثنا
B-PERS محمود
I-PERS بن
I-PERS خداش
O قال
O نا
B-PERS يعقوب
I-PERS بن
I-PERS الوليد
I-PERS الازدي
O قال
O نا
B-PERS هشام
O بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O سبع
O لم
O يفتن
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O في
O سفر
O ولا
O حضر
O القارورة
O والمشط
O والمكحلة
O والمقراضان
O والسواك
O والإبرة
O والمرآة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
O الطريق
O الاول
O ففيه
B-PERS حسين
I-PERS بن
I-PERS علوان
O قال
O احمد
B-PERS ويحيى
O هو
O كذاب
O وقال
O ابن
O عدي
O وابن
O حبان
O كان
O يضع
O الحديث
O واما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PERS ايوب
I-PERS بن
I-PERS واقد
O قال
B-PERS يحيى
O ليس
O بثقة
O وقال
O ابن
O حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O بروايته
O وفيه
B-PERS سليمان
I-PERS الشاذكوني
O قال
B-PERS يحيى
O كان
O كذابا
O ويضع
O الحديث
O وقال
O البخاري
O هو
O عندي
O اضعف
O من
O كل
O ضعيف
O واما
O الطريق
O الثالث
O ففيه
B-PERS يعقوب
I-PERS بن
I-PERS الوليد
O قال
O احمد
O كان
O من
O الكذابين
O الكبار
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PERS يحيى
O لم
O يكن
O بشيء
O كذاب
O وقال
O الرازي
O والنسائي
O متروك
O الحديث
O وقال
O ابن
O حبان
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O حديث
O في
O النهي
O عن
O تغير
O الشيب
O 1148
O أنبأنا
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
O بن
I-PERS المبارك
O قال
O انا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O قال
O نا
O العتيقي
O قال
O انا
B-PERS يوسف
I-PERS بن
O احمد
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS عثمان
O قال
O نا
B-PERS الوليد
I-PERS بن
I-PERS موسى
I-PERS الدمشقي
O قال
O نا
B-PERS الاوزاعي
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS كثير
O عن
O الحسن
O عن
O انس
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O الشيب
O نور
O من
O خلع
O الشيب
O فقد
O خلع
O نور
B-MISC الاسلام
O فاذا
O بلغ
O الرجل
O اربعين
O سنة
O وقاه
B-MISC الله
O الا
O ذات
O الثلاث
O الجنون
O والجذام
O والبرص
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS الوليد
O يروي
O عن
O الاوزاعي
O ما
O ليس
O من
O حديثه
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O اذ
O انفرد
O قال
B-PERS ويحيى
I-PERS بن
I-PERS عثمان
O منكر
O الحديث
O جدا
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O الحناء
O 1149
O أنبأنا
O ابو
O القاسم
O ابن
O السمرقندي
O قال
O انا
B-PERS اسماعيل
O بن
I-PERS ابي
I-PERS الفضل
O قال
O انا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O نا
O ابو
O احمد
I-PERS بن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عامر
O عن
B-PERS عمر
I-PERS ابن
I-PERS حفص
O عن
B-PERS معروف
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الحناط
O عن
B-PERS واثلة
I-PERS بن
I-PERS الاسقع
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O انه
O قال
O عليكم
O بالحناء
O فانه
O ينور
O وجوهكم
O ويطيب
O قلوبكم
O ويزيد
O في
O الجماع
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O ابن
O عدي
O لمعروف
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O احاديث
O منكرة
O جدا
O عامة
O لا
O يروي
O لا
O يتابع
O عليه
O وهذا
O حديث
O منكر
O وقال
O المؤلف
O قلت
O وفي
O الاسناد
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS حفص
O وقد
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حنبل
O حرقنا
O حديثه
O وقال
O يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O النسائي
O متروك
O الحديث
O 1150
O حديث
O اخر
O انبأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O قال
O انبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS حاتم
O قال
O نا
B-PERS عثمان
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS خشيش
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS غانم
O عن
O مالك
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O ما
O من
O شجرة
O احب
O الى
B-MISC الله
O من
O الحناء
O قال
O المؤلف
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS ابو
I-PERS حاتم
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS غانم
O يحدث
O عن
O مالك
O بما
O لا
O يحل
O ذكره
O 1151
O حديث
O اخر
O انبأنا
O ابن
O خيرون
O قال
O انبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
O حبان
O قال
O نا
B-PERS القطان
O قال
O نا
B-PERS العباس
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
O قال
O نا
B-PERS معمر
I-PERS بن
I-PERS محمد
O بن
B-PERS عبيد
I-PERS الله
O بن
B-PERS ابي
I-PERS رافع
O عن
O ابيه
B-PERS محمد
O بن
O ابيه
B-PERS عبيد
I-PERS الله
O عن
B-PERS ابي
I-PERS رافع
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O عليكم
O بسيد
O الخضاب
O الحناء
O يطيب
O البشرة
O ويزيد
O في
O الجماع
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS معمر
O ينفرد
O عن
O ابيه
O بنسخة
O اكثرها
O مقلوبة
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O لبس
O الخاتم
O 1152
O أنا
O ابو
O منصور
O القزاز
O قال
O انا
O ابو
O بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
O علي
O الحافظ
O قال
O انا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS شهريار
O قال
O اخبرنا
O سليمان
O بن
O احمد
O الطبراني
O قال
O نا
B-PERS زيد
I-PERS ابن
I-PERS المهتدي
O ابو
O حبيب
O قال
O نا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS يعقوب
I-PERS الطالقاني
O قال
O حدثنا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS هارون
O عن
O يونس
I-PERS بن
I-PERS يزيد
O عن
O الزهري
O عن
O انس
O بن
O مالك
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O امرت
O بالنعلين
O والخاتم
O قال
B-PERS سليمان
O لم
O يروه
O عن
B-PERS يونس
O الا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS هارون
O وقال
O المؤلف
O قلت
B-PERS وعمر
O متروك
O تركه
B-PERS ابن
I-PERS مهدي
B-PERS واحمد
O قال
O ابن
O حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O المعضلات
O ويدعي
O شيوخا
O لم
O يرهم
O حديث
O في
O التختم
O في
O اليمين
O فيه
O عن
B-PERS علي
B-PERS وابن
B-PERS عباس
B-PERS وابن
B-PERS عمر
B-PERS وانس
B-PERS وجابر
B-PERS وعائشة
O 1153
O أما
O حديث
B-PERS علي
O رضي
O الله
O عنه
O فأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عمر
I-PERS الارموي
O قال
O انا
B-PERS عبد
I-PERS الصمد
I-PERS بن
I-PERS المأمون
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS يحيى
O عن
B-PERS شريك
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS نمر
O عن
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS حنين
O عن
O ابيه
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عباس
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طالب
O قال
O كان
O خاتم
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O في
O يمينه
O قال
B-PERS مالك
B-PERS ويحيى
I-PERS بن
O معين
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS يحيى
O كذاب
O 1154
O واما
O حديث
B-PERS ابن
I-PERS عباس
O فأنبأنا
B-PERS الحريري
O قال
O أنبأنا
O ابو
O طالب
O العشاري
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O نا
O اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS العباس
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS بدر
O قال
O نا
B-PERS معاذ
I-PERS ابن
I-PERS هاني
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS العلاء
O قال
O نا
B-PERS العباس
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS معبد
O عن
B-PERS عكرمة
O عن
B-PERS ابن
O عباس
O ان
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O كان
O يلبس
O خاتمه
O في
O يمينه
O قال
O المؤلف
O تفرد
O به
B-PERS يحيى
O عن
B-PERS العباس
O قال
B-PERS احمد
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS العلاء
O كذاب
O يضع
O الحديث
O وقال
B-PERS الفلاس
O متروك
O الحديث
O 1155
O واما
O حديث
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O فروى
B-PERS بركة
I-PERS بن
I-PERS محمد
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عيينة
O عن
B-PERS عبيد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عمر
O وقال
O مرة
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS بشر
O عن
B-PERS عبيد
I-PERS الله
O عن
B-PERS نافع
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O كان
O يلبس
O خاتمه
O في
O يمينه
O فلما
O قبض
B-PERS رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O صار
O في
O يد
B-PERS ابي
I-PERS بكر
O في
O يمينه
O فلما
O قبض
B-PERS ابو
I-PERS بكر
O صار
O في
O يد
B-PERS عمر
O في
O يمينه
O فلما
O قبض
B-PERS عمر
O صار
O في
O يد
B-PERS عثمان
O في
O يمينه
O فلما
O كان
O يوم
O الدار
O ذهب
O ولا
O يدري
O اين
O ذهب
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
B-PERS وبركة
O كذاب
O باجماعهم
O قال
O ابو
O حاتم
O الرازي
B-PERS ومحمد
I-PERS بن
I-PERS عيينة
O يأتي
O بالمناكير
O لا
O يحتج
O بحديثه
O وقال
B-PERS الدار
I-PERS قطني
O والمحفوظ
O ذكر
O الخاتم
O دون
O ذكر
O اليمين
O واليسار
O قال
O وقد
O رواه
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS اسحاق
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O كان
O يتختم
O في
O يساره
O 1156
O واما
O حديث
B-PERS انس
O فله
O طريقان
O الطريق
O الاول
O روى
B-PERS حمزة
I-PERS بن
O يوسف
O عن
O ابي
O احمد
I-PERS بن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS عيسى
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS البغدادي
O قال
O نا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS البابي
O قال
O حدثنا
B-PERS حميد
I-PERS الطويل
O عن
B-PERS انس
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O تختموا
O بالعقيق
O فانه
O ينفي
O الفقر
O واليمين
O احق
O بالزينة
O قال
O ابن
O عدي
O هذا
O حديث
O باطل
B-PERS والحسين
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O مجهول
O 1157
O الطريق
O الثاني
O روى
B-PERS عباد
I-PERS بن
I-PERS العوام
O عن
O سعيد
O عن
B-PERS قتادة
O عن
B-PERS انس
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O كان
O يتختم
O في
O يمينه
O قال
B-PERS احمد
B-PERS عباد
O مضطرب
O الحديث
O عن
B-PERS سعيد
O 1158
O واما
O حديث
B-PERS جابر
O فروى
B-PERS عباد
I-PERS بن
I-PERS صهيب
O عن
B-PERS جعفر
I-PERS بن
I-PERS محمد
O بن
O ابيه
O عن
B-PERS جابر
O قال
O كان
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O يتختم
O في
O يمينه
O قال
O النسائي
O وابو
O حاتم
O الرازي
B-PERS عباد
O متروك
O 1159
O واما
O حديث
B-PERS عائشة
O فله
O طريقان
O الطريق
O الاول
O أنبأنا
B-PERS هبة
I-PERS الله
O بن
O احمد
O الحريري
O قال
O انبأنا
O ابو
I-PERS طالب
I-PERS العشادي
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O انا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O بن
O مبشر
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS الاشعث
O قال
O نا
B-PERS عبيد
I-PERS بن
I-PERS القاسم
O قال
O نا
B-PERS هشام
I-PERS بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O كان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O يتختم
O في
O يمينه
O وقبض
O والخاتم
O في
O يمينه
O 1160
O الطريق
O الثاني
O فحدثت
O عن
O ابي
B-PERS منصور
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عيسى
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS العزيز
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
O ابراهيم
O قال
O نا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS اسحاق
O قال
O نا
O ابن
I-PERS ابي
I-PERS جعفر
O قال
O نا
B-PERS محمد
O قال
O حدثنا
B-PERS المفضل
I-PERS بن
I-PERS فضالة
I-PERS بن
I-PERS عبيد
O عن
B-PERS هشام
I-PERS بن
O عروة
O عن
O عائشة
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O كان
O يتختم
O في
O اليمين
O ويقول
O اليمين
O اولى
O بالزينة
O من
O الشمال
O وانما
O الشمال
O خادم
O اليمين
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
O الطريق
O الاول
O فتفرد
O به
B-PERS عبيد
I-PERS بن
I-PERS القاسم
O عن
B-PERS هشام
O قال
O يحيى
O كان
O كذابا
O وقال
O الرازي
O ذاهب
O الحديث
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O الموضوعات
O عن
O الثقات
O روى
O عن
B-PERS هشام
O نسخة
O موضوعة
O لا
O يحل
O كتب
O حديثه
O الا
O على
O التعجب
O وأما
O الطريق
O الثاني
O فإن
B-PERS الحسين
O وابن
B-PERS ابي
I-PERS جعفر
B-PERS ومحمدا
O مجهولون
O قال
O ابن
O عدي
O وكل
O هذه
O الاحاديث
O لا
O يصح
O وقال
O المؤلف
O وقد
O روى
B-PERS انس
O انه
O رأى
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O متختما
O في
O يده
O اليسرى
O وقال
B-PERS الدارقطني
O اختلفت
O الروايات
O عن
B-PERS انس
O وروى
B-PERS حماد
I-PERS بن
I-PERS سلمة
O عن
B-PERS ثابت
O عن
B-PERS انس
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O يتختم
O في
O يساره
O وهو
O المحفوظ
O عن
B-PERS انس
O حديث
O في
O التختم
O بالفضة
O 1161
O أنبأنا
B-PERS الحريري
O قال
O انبأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O العشاري
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O حدثنا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS شبيب
O قال
O حدثني
B-PERS ابن
I-PERS أبي
I-PERS فديك
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS سهل
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS سعيد
O عن
B-PERS أبي
I-PERS الزبير
O عن
O جابر
O أن
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O راى
O على
O رجل
O خاتما
O من
O حديد
O فقال
O ما
O لي
O ارى
O عليكم
O حلية
O اهل
O الجنة
O عليكم
O بهذا
O الورق
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS ابن
I-PERS عدي
O حدث
B-PERS عبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS شبيب
O بمناكير
O وقال
B-PERS فضلك
I-PERS الرازي
O يحل
O ضرب
O عنقه
O وقال
B-PERS ابن
O حبان
O يقلب
O الاخبار
O ويسرقها
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O كتاب
O النوم
O حديث
O في
O النهي
O عن
O النوم
O إلى
O طلوع
O الشمس
O 1162
O أن
O ابن
O الحصين
O قال
O انا
O ابن
O المذهب
O قال
O اخبرنا
O محمد
O بن
O جعفر
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابو
I-PERS ابراهيم
I-PERS الترجماني
O قال
O نا
O اسماعيل
O بن
O عياش
O عن
O [
O ابن
O ]
I-PERS ابي
I-PERS فروة
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS يوسف
O عن
B-PERS عمرو
I-PERS بن
I-PERS عثمان
I-PERS بن
I-PERS عفان
O عن
O ابيه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O الصبحة
O تمنع
O الرزق
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
B-PERS ابي
I-PERS فروة
O فهو
B-PERS اسحاق
O قال
O احمد
O لا
O يحل
O عندي
O الرواية
O عنه
O وقال
B-PERS يحيى
O كذاب
O وقال
O الفلاس
O والنسائي
O والدارقطني
O متروك
O واما
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS عياش
O فضعيف
O حديث
O في
O النزول
O ليلة
O الجمعة
O والصعود
O ليلة
O الجمعة
O 1163
O أنا
O محمد
O بن
O عبد
I-PERS الملك
O قال
O انا
O ابن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O ابو
O عمرو
O الفارسي
O قال
O انا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS خلف
O قال
O نا
B-PERS اسحاق
I-PERS بن
I-PERS زريق
O قال
O حدثنا
B-PERS عثمان
I-PERS الطرائفي
O قال
O نا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS موسى
O عن
O قتادة
O عن
B-PERS عكرمة
O عن
B-PERS ابن
O عباس
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O كان
O يخرج
O اذا
O خرج
O في
O الصيف
O ليلة
O الجمعة
O واذا
O دخل
O الشتاء
O دخل
O ليلة
O الجمعة
O 1164
O طريق
O اخر
O انا
B-PERS عبد
B-PERS الرحمن
I-PERS بن
O محمد
O قال
O انا
B-PERS احمد
I-PERS بن
O علي
I-PERS بن
I-PERS ثاتب
O قال
O انا
O ابو
O نعيم
O الحافظ
O قال
O انا
O ابو
O بكر
O احمد
I-PERS بن
O يوسف
I-PERS بن
O خلاد
O قال
O حدثنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS كثير
I-PERS بن
I-PERS الصلت
O قال
O نا
O ابو
I-PERS عبد
I-PERS الله
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عمر
I-PERS الواقدي
O قال
O حدثني
B-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS داؤد
O عن
B-PERS ابي
I-PERS بلال
O عن
B-PERS خزيمة
I-PERS بن
I-PERS خازم
O عن
B-PERS الفضل
I-PERS ابن
I-PERS الربيع
O عن
B-PERS المهدي
O عن
B-PERS المنصور
O عن
O ابيه
O عن
O جده
O عن
B-PERS ابن
O عباس
O قال
O كان
O النبي
O (
O ص
O )
O اذا
O كان
O الصيف
O خرج
O من
O البيت
O ليلة
O الجمعة
O واذا
O كان
O الشتاء
O نزل
O ودخل
O البيت
O ليلة
O الجمعة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
O الطريق
O الاول
O ففيه
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS موسى
O قال
O النسائي
O والدارقطني
B-PERS عمر
O متروك
O وقال
O ابن
O عدي
B-PERS عمر
O في
O عداد
O من
O يضع
O الحديث
O قال
O ولا
O يجوز
O الاحتجاج
B-PERS بعثمان
O واما
O الطريق
O الثاني
O فقال
B-PERS ابو
I-PERS بكر
I-PERS الخطيب
O هو
O غريب
O جدا
O من
O حديث
B-PERS المهدي
O عن
O آبائه
O وعجيب
O من
O رواية
B-PERS الفضل
I-PERS بن
I-PERS الربيع
O عن
B-PERS المهدي
O وعزيز
O من
O حديث
B-PERS خزيمة
I-PERS بن
I-PERS خازم
O القائد
O عن
B-PERS الفضل
O لم
O اكتبه
O الا
O بهذا
O الاسناد
O وقال
O المؤلف
O قلت
O هذا
O الترتيب
O لا
O يحتاج
O اليه
O فيقول
O غريب
O وعجيب
O فإن
B-PERS ابا
I-PERS بلال
B-PERS وسوس
I-PERS بن
I-PERS داؤد
O مجهو
O لان
O ذكر
O منامات
O روي
O عن
B-PERS رسول
B-MISC الله
O أنه
O رآها
O 1165
O أحدها
O حدثنا
O ابو
B-PERS زيد
B-PERS جعفر
I-PERS بن
I-PERS زيد
I-PERS الشامي
O لفظا
O قال
O اخبرنا
O ابو
B-PERS طالب
B-PERS عبد
I-PERS القادر
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS يوسف
O قال
O انا
O ابو
O محمد
O الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
O الجوهري
O قال
O انا
O ابو
O الحسن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS لؤلؤ
O الوراق
O قال
O انا
O ابو
O حفص
O عمر
I-PERS بن
I-PERS ايوب
O السقطي
O قال
O نا
O ابو
I-PERS الوليد
B-PERS بشر
I-PERS بن
I-PERS الوليد
I-PERS القاضب
O قال
O نا
B-PERS الفرج
I-PERS بن
I-PERS فضالة
O قال
O حدثنا
B-PERS هلال
O ابو
I-PERS جبلة
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS المسيب
O عن
B-PERS عبد
B-PERS الرحمن
I-PERS بن
I-PERS سمرة
O قال
O خرج
O علينا
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ذات
O يوم
O ونحن
O في
O مسجد
B-LOC المدينة
O فقال
O اني
O رايت
O الليلة
O عجبا
O قالوا
O وما
O هو
O يا
O رسول
O الله
O قال
O رايت
O رجلا
O من
O امتي
O جاءه
O ملك
O الموت
O ليقبض
O روحه
O فجاءه
O بره
O بوالده
O فرده
O عنه
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O قد
O احتوشته
O الشياطين
O فجاءه
O ذكر
B-MISC الله
O عز
O وجل
O فخلصه
O من
O بينهم
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O يسلط
O عليه
O عذاب
O القبر
O فجاءه
O وضوءه
O فاستنقذه
O منه
O ورأيت
O رجلا
O من
O أمتي
O احتوشته
O ملائكة
O العذاب
O فجاءته
O صلاته
O فاستنقذته
O من
O ايديهم
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O يلهث
O عطشا
O كلما
O ورد
O حوضا
O منع
O منه
O فجاءه
O صومه
O رمضان
O فسقاه
O وارواه
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O والنبيون
O حلقا
O حلقا
O كلما
O دنا
O الى
O حلقه
O ظن
O انه
O منها
O رد
O فجاءه
O اغتساله
O من
O الجنابة
O فأخذه
O بيده
O فاجلسه
O الى
O جنبي
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O من
O بين
O يديه
O ظلمة
O وعن
O شماله
O ظلمة
O من
O فوقه
O ظلمة
O ومن
O تحته
O ظلمة
O وهو
O متحير
O فيها
O فجاءه
O حجه
O وعمرته
O واستنقذاه
O من
O الظلمة
O وادخلاه
O النور
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O يكلم
O المؤمنين
O فلا
O يكلمونه
O فجاءته
O صلة
O الرحم
O فقالت
O يا
O معشر
O المؤمنين
O كلموه
O فإنه
O كان
O واصلا
O للرحم
O فكلموه
O وصافحوه
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O يتقي
O وهج
O النار
O وشررها
O بيده
O عن
O وجهه
O فجاءته
O صدقته
O فصارت
O سترا
O على
O رأسه
O وظلا
O على
O وجهه
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O قد
O اخذته
O الزبانية
O من
O كل
O مكان
O فجاءه
O امره
O بالمعروف
O ونهيه
O عن
O المنكر
O فاستنقذاه
O من
O ايديهم
O وادخلاه
O في
O ملائكة
O الرحمة
O وصار
O معهم
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O جاثيا
O على
O ركبتيه
O بينه
O وبين
B-MISC الله
O حجاب
O فجاءه
O حسن
O خلقه
O فأخذه
O بيده
O فأدخله
O على
B-MISC الله
O عز
O وجل
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O قد
O هوت
O صحيفته
O قبل
O شماله
O فجاءه
O خوفه
O من
B-MISC الله
O تعالى
O فأخذ
O صحيفته
O فجعلها
O في
O يمينه
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O قد
O خف
O ميزانه
O فجاءته
O افراطه
O يعني
O اولاده
O الصغار
O فثقلت
O ميزانه
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O على
O شفير
O جهنم
O فجاءه
O وجله
O من
B-MISC الله
O تعالى
O فاستنفذه
O من
O ذلك
O ورأيت
O رجلا
O من
O امتي
O من
O انتهى
O تهوي
O في
O النار
O فجاءته
O دموعه
O التي
O بكى
O من
O خشية
O الله
O عز
O وجل
O فاستخرجته
O من
O النار
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O قائما
O على
O الصراط
O يرعد
O كما
O ترعد
O السعفة
O في
O ريح
O عاصف
O فجاءه
O حسن
O ظنه
B-MISC بالله
O عز
O وجل
O فسكنت
O رعدته
O ومضى
O على
O الصراط
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O يحبو
O حبوا
O احيانا
O ويتعلق
O احيانا
O فجاءته
O صلاته
O علي
O فأخذته
O بيده
O واقامته
O على
O الصراط
O ومضى
O ورايت
O رجلا
O من
O امتي
O انتهى
O الى
O الجنة
O فغلقت
O الابواب
O دونه
O فجاءته
O شهادة
O ان
O لا
O إلا
O إلا
O الله
O وفتحت
O الابواب
O وادخلته
O الجنة
O 1166
O طريق
O اخر
O أنبأنا
O ابن
O خيرون
O قال
O أنبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
O قال
O نا
B-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS يزيد
I-PERS القطان
O قال
O حدثنا
B-PERS عامر
I-PERS بن
I-PERS سيار
O قال
O نا
B-PERS مخلد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الواحد
I-PERS الهذيل
O البصري
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS جدعان
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS المسيب
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
I-PERS سمرة
O قال
O خرج
O علينا
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O فقال
O لقد
O رأيت
O البارحة
O عجبا
O رجلا
O من
O امتي
O جاءه
O ملك
O الموت
O ليقبض
O روحه
O فجاءه
O بره
O بوالديه
O فرده
O عنه
O قال
O المؤلف
O وذكر
O نحو
O الحديث
O المتقدم
O وهذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
O الطريق
O الاول
O ففيه
B-PERS هلال
I-PERS ابو
I-PERS جبلة
O وهو
O مجهول
O وفيه
B-PERS الفرج
I-PERS بن
I-PERS فضالة
O قال
O ابن
O حبان
O يقلب
O الاسانيد
O ويلزق
O المتون
O الواهية
O بالاسانيد
O الصحيحة
O لا
O يحل
O الاحتجاج
O به
O فأما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS زيد
O قال
O احمد
O ويحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O ابو
O زرعة
O يهم
O ويخطئ
O فاستحق
O الترك
O وفيه
B-PERS مخلد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الواحد
O قال
O ابن
O حبان
O منكر
O الحديث
O جدا
O ينفرد
O بمناكير
O لا
O تشبه
O احاديث
O الثقات
O منام
O آخر
O 1167
O روى
O ابو
O بكر
O الخلال
O قال
O نا
O يعقوب
I-PERS بن
O سفيان
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS المعافى
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS وهب
I-PERS بن
O عمر
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS كريمة
O الحراني
O قال
O حدثني
B-PERS زيد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS انيسه
O عن
B-PERS يزيد
I-PERS بن
I-PERS رومان
O عن
B-PERS عائذ
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS سلمة
O عن
B-PERS ام
O سلمة
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O سألت
O ربي
O عز
O وجل
O ان
O يريني
O الجنة
O والنار
O فأتاني
B-PERS جبريل
B-PERS وميكائيل
O فأخذا
O بيدي
O فمرا
O بي
O على
O جهنم
O واذا
O فيها
O اصناف
O من
O العذاب
O واذ
O القوم
O يلقون
O فيها
O حتى
O إذا
O امتحشوا
O اخرجوا
O رضخت
O رؤوسهم
O بالصخر
O ثم
O اعيدوا
O فيها
O فإذا
O بقوم
O يلقون
O حتى
O إذا
O امتحشو
O أخرجوا
O فطعنوا
O بالرماح
O ثم
O أعيدوا
O فيها
O ثم
O انطلقا
O بي
O فمشيا
O بي
O واديا
O لم
O ار
O الين
O موطنا
O منه
O ولا
O اطيب
O رائحة
O واذا
O فيه
O دار
O بيضاء
O من
O فضة
O يكون
O ثلاثة
O عشر
O فرسخا
O واذا
O هي
O مكللة
O بالدرر
O والياقوت
O واذا
O بفنائها
O رجل
O فسلمت
O عليه
O فقال
O وعليك
O السلام
O مرحبا
O بالنبي
O الأمي
O وعدنا
O ان
O نراه
O فلم
O نره
O الا
O الليلة
O فقلت
O ومن
O انت
O قال
O انا
B-PERS سليمان
I-PERS ابن
I-PERS داؤد
O فقلت
O لمن
O هذه
O الدار
O يا
O جبريل
O فقال
O هي
B-LOC لداؤد
O فأصعدنا
O في
O الوادي
O فإذا
O نحن
O في
O اعلى
O الوادي
O بدار
O حمراء
O من
O ذهب
O انها
O تزيد
O على
O الاخرى
O الف
O الف
O ضعف
O فيما
O احرز
O فاذا
O بفنائها
O رجل
O جالس
O فسملت
O عليه
O فقال
O وعليك
O السلام
O مرحبا
O بالنبي
O الذي
O وعدنا
O ان
O نراه
O فلم
O نراه
O الا
O الليلة
O قلت
O من
O انت
O قال
O انا
B-PERS داؤد
O قلت
O لمن
O هذه
O الدار
O يا
B-PERS جبريل
O قال
O هذه
B-PERS لإبراهيم
O واذا
O نحن
O بلغط
O صبيان
O واذا
O القوم
O انصافهم
O بيض
O وانصافهم
O سود
O يتخذون
O من
O اعلى
O الدار
O الى
O ما
O في
O اسفل
O الدار
O فيقعون
O في
O ذلك
O الماء
O فيتحلون
O بيضا
O فقلت
O من
O هؤلاء
O يا
B-PERS جبيريل
O قال
O هؤلاء
O عتقاء
O الرحمن
O خلطوا
O عملا
O صالحا
O وآخر
O سيئا
O عفى
O الله
O عنهم
O واما
O اللغط
O فهم
O زراري
O المسلمين
O والذي
O كانوا
O يرضخ
O رؤوسهم
O اهل
O الكتاب
O والذين
O كانوا
O يطعنون
O بالرماح
O المراؤون
O اذهب
O يا
B-PERS محمد
O فأنذر
O قال
O المؤلف
O وهذا
O لا
O يصح
O اما
B-PERS عائذ
O فمجهول
O قال
B-PERS احمد
O لا
O اعرفه
O منام
O آخر
O 1168
O روى
B-PERS مسلم
I-PERS بن
I-PERS خالد
I-PERS الزنجي
O عن
B-PERS العلاء
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O عن
O ابيه
O عن
O ابي
O هريرة
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O رأيت
O في
O النوم
O بني
I-PERS الحكم
O او
O بني
I-PERS ابي
I-PERS العاص
O ينزون
O على
O منبري
O كما
O تنزو
O القردة
O قال
O فما
O رؤى
O النبي
O (
O ص
O )
O مستجمعا
O ضاحكا
O حتى
O توفي
O 1169
O طريق
O ثاني
O روى
O ابي
O عمرو
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS الحيري
O قال
O نا
O ابو
O يعلى
I-PERS الموصلي
O قال
O نا
B-PERS مصعب
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الزبيري
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS العزيز
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS حازم
O عن
B-PERS العلاء
O عن
O ابيه
O عن
O ابي
O هريرة
O قال
O ان
B-PERS رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O راى
O في
O المنام
O ان
O بني
O الحكم
O يرقون
O على
O منبره
O وينزلون
O فأصبح
O كالمغيظ
O فقال
O ما
O لي
O رايت
O بني
O الحكم
O ينزون
O على
O منبره
O تنزو
O القردة
O قال
O فما
O رؤي
B-PERS رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O مستجمعا
O ضاحكا
O بعد
O ذلك
O حتى
O مات
O (
O ص
O )
O 1170
O طريق
O ثالث
O روى
B-PERS سليمان
I-PERS الشاذكوني
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS سعيد
O عن
B-PERS سفيان
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS زيد
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS المسيب
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O انه
O قال
O رايت
O بني
O امية
O في
O صورة
O القردة
O والخنازير
O يصعدون
O منبري
O فشق
O ذلك
O علي
O فأنزلت
O (
O إنا
O انزلناه
O في
O ليلة
O القدر
O )
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O اصل
O له
O اما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PERS الزنجي
I-PERS بن
I-PERS خالد
O قال
B-PERS ابو
I-PERS زرعة
O منكر
O الحديث
O وقال
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS المديني
O ليس
O بشيء
O وفيه
B-PERS العلاء
I-PERS ابن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O قال
B-PERS يحيى
O ليس
O حديثه
O بحجة
O مضطرب
O الحديث
O لم
O يزل
O الناس
O يتقون
O حديثه
O وأما
O الطريق
O الثاني
O ففيه
B-PERS العلاء
O ايضا
O وقد
O ذكرناه
O وفيه
B-PERS ابو
I-PERS عمرو
I-PERS الحيري
O وكان
O متشيعا
O كذلك
O قال
B-PERS ابو
I-PERS الفضل
I-PERS المقدسي
O واما
O الطريق
O الثالث
O ففيه
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS زيد
O قال
O احمد
B-PERS ويحيى
O ليس
O بشيء
O وفيه
B-PERS الشاذكوني
O وهو
O كذاب
O وقال
B-PERS يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O البخاري
O هو
O اضعف
O من
O كل
O ضعيف
O ذكر
O منام
O فسره
B-PERS رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O 1171
O أنبأنا
O ابو
O منصور
O بن
I-PERS خيرون
O قال
O أنبأنا
O ابو
O محمد
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
O بن
O حبان
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بدر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS مسرح
I-PERS الحراني
O قال
O حدثني
O عمي
B-PERS ابو
I-PERS الوهب
B-PERS الوليد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O نا
B-PERS سليمان
I-PERS بن
I-PERS عطاء
O عن
B-PERS مسلمة
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الجهني
O عن
O عمه
O ابي
I-PERS مشجعة
I-PERS بن
I-PERS ربعي
O عن
B-PERS ابن
I-PERS زمل
O قال
O كان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O اذا
O صلى
O الصبح
O قال
O وهو
O ثان
O رجليه
O سبحان
B-MISC الله
O وبحمده
O استغفر
B-MISC الله
O ان
O الله
O كان
O توابا
O رحيما
O سبعين
O مرة
O ثم
O يستقبل
O الناس
O بوجهه
O فيقول
O هل
O رأى
O احد
O منكم
O شيئا
O قال
B-PERS ابن
I-PERS زمل
O انا
O يا
O نبي
I-PERS الله
O فقال
O خيرا
O تلقاه
O او
O شرا
O توقاه
O خير
O لنا
O وشر
O على
O اعدائنا
O والحمد
O لله
O رب
O العالمين
O اقصص
O رؤياك
O فقال
O رأيت
O جميع
O الناس
O على
O طريق
O سهل
O رحب
O بالناس
O على
O الجادة
O منطلقين
O فبينا
O هم
O كذلك
O اشرفنا
O على
O مرج
O لم
O تر
O عيناي
O مثله
O قط
O يرف
O رفيفا
O يقطر
O نداه
O فيه
O من
O انواع
O الكلأ
O وكأني
O بالرعلة
O الاولى
O حين
O اشرفوا
O على
O المرج
O كبروا
O ثم
O اكبوا
O رواحلهم
O في
O الطريق
O منطلقين
O ثم
O جاءت
O الرعلة
O وهم
O اكبر
O منهم
O اضعافا
O فلما
O اشرفوا
O على
O المرج
O كبروا
O ثم
O اكبوا
O رواحلهم
O في
O الطريق
O ثم
O قدم
O عظم
O الناس
O وكأني
O انظر
O اليهم
O يميلون
O يمينا
O وشمالا
O فلما
O رايت
O ذلك
O لزمت
O الطريق
O فمضيت
O حتى
O اتيت
O اقصى
O المرج
O فاذا
O انا
O بك
O يا
B-PERS رسول
B-MISC الله
O على
O منبر
O فيه
O سبع
O درجات
O وانت
O في
O اعلاها
O درجة
O واذا
O عن
O يمينك
O رجل
O آدم
O أقنى
O إذا
O يتكلم
O يسمو
O فيفوق
O الرجال
O طولا
O واذا
O عن
O يسارك
O رجل
O ربعة
O احمر
O كثير
O خيلان
O الوجه
O كأنما
O جمم
O شعره
O بالماء
O اذا
O هو
O تكلم
O اصغيتم
O اليه
O اكراما
O له
O واذا
O امامكم
O رجل
O شيخ
O اشبه
O الناس
O بك
O خلقا
O وخلقا
O كلكم
O تقدمونه
O فانتقع
O لون
B-PERS رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O ساعة
O ثم
O سري
O عنه
O فقال
O اما
O ما
O رأيت
O من
O الطريق
O السهلة
O فذاك
O ما
O حملنا
O عليه
O من
O الهدى
O وأما
O المرج
O فالدنيا
O وغضارة
O عيشها
O فمضيت
O أنا
O واصحابي
O لم
O نتعلق
O بها
O ولم
O تتعلق
O بنا
O ثم
O جاءت
O الرعلة
O الثانية
O فمنهم
O الآخذ
O الضغث
O ثم
O جاء
O عظم
O الناس
O فمالوا
O في
O المرج
O يمينا
O وشمالا
O فإنا
O لله
O وإنا
O اليه
O راجعون
O واما
O انا
O فمضيت
O على
O الطريق
O واما
O المنبر
O الذي
O رايت
O فيه
O سبع
O درجات
O وانا
O في
O اعلاه
O فالدنيا
O سبعة
O آلاف
O سنة
O أنا
O في
O آخرها
O الفا
O واما
O الذي
O رايت
O من
O يميني
O فذاك
B-PERS موسى
O والذي
O عن
O يساري
O فذاك
B-PERS عيسى
O والشيخ
O ابونا
B-PERS ابراهيم
O كلنا
O نقتدي
O به
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS سليمان
I-PERS بن
I-PERS عطاء
O يروي
O عن
B-PERS مسلمة
O اشياء
O موضوعة
O لا
O ادري
O التخليط
O منه
O او
O من
B-PERS مسلمة
O كتاب
O الأدب
O حديث
O في
O اصلاح
O اللسان
O 1172
O أنبأنا
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
O بن
I-PERS المبارك
O قال
O انا
B-PERS محمد
O بن
O المظفر
I-PERS بن
I-PERS بكران
O قال
O انا
O ابو
O الحسن
O العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
O بن
O احمد
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O حدثنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS زيد
O قال
O حدثنا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS الحلواني
O قال
O نا
O كثير
I-PERS بن
I-PERS هشام
O قال
O نا
O عيسى
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O عن
B-PERS الحكم
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الايلي
O عن
O الزهري
O عن
B-PERS سالم
O عن
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O قال
O مر
B-PERS عمر
O بقوم
O يرمون
O رشقا
O فقال
O بئس
O ما
O رميتم
O قالوا
O نحن
O متعلمين
O يا
O امير
O المؤمنين
O فقال
O لذنبكم
O في
O لحنكم
O اشد
O علي
O من
O ذنبكم
O في
O رميكم
O سمعت
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O يقول
O رحم
O رجلا
O اصلح
O من
O لسانه
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O يحيى
B-PERS الحكم
I-PERS ابن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O ليس
O بشيء
O وقال
O ابو
O حاتم
O الرازي
O هو
O كذاب
O وقال
O النسائي
B-PERS والدار
I-PERS قطني
O متروك
O الحديث
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O الموضوعات
O عن
O الثقات
O قال
O المؤلف
O وقد
O روى
O لنا
O من
O طريق
O أصلح
O من
O هذا
O قد
O ذكرته
O في
O شرح
B-MISC الشهاب
O حديث
O في
O ذم
O كثرة
O الكلام
O 1173
O أنبأنا
B-PERS عبد
O الوهاب
O بن
O المبارك
O قال
O اخبرنا
O ابن
O المظفر
O قال
O انا
O العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O نا
O محمد
O بن
O اسماعيل
O قال
O نا
B-PERS عبدة
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحيم
I-PERS المروزي
O ابو
O سعيد
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS الاشعث
O قال
O نا
O عيسى
I-PERS بن
I-PERS موسى
O قال
O نا
O عمر
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS كثير
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O من
O كثر
O كلامه
O كثر
O سقطه
O ومن
O كثر
O سقطه
O كثرت
O ذنوبه
O ومن
O كثرت
O ذنوبه
O كانت
O النار
O اولى
O به
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O وانما
O يروى
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS الخطاب
O بعض
O هذا
O قال
B-PERS العقيلي
B-PERS وعيسى
O مجهول
B-PERS وعمر
O ان
O كان
O ابن
I-PERS راشد
O فهو
O ضعيف
O وان
O كان
O غيره
O فهو
O مجهول
O وهذا
O حديث
O غير
O محفوظ
O قال
O المؤلف
B-PERS عمر
O هو
O ابن
I-PERS راشد
O قال
B-PERS احمد
O لا
O يسوى
O حديثه
O شيئا
O وقال
B-PERS يحيى
O يضع
O الحديث
O على
O الثقات
O 1174
O حديث
O اخر
O في
O ذلك
O أنبأنا
B-PERS عبد
O الوهاب
O قال
O انا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS المظفر
O قال
O اخبرنا
O العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
I-PERS بن
I-PERS احمد
O قال
O العقيلي
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
I-PERS العباس
I-PERS المؤدب
O قال
O نا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الحميد
I-PERS بن
I-PERS جعفر
O قال
O نا
B-PERS عصام
I-PERS بن
I-PERS طليق
O عن
B-PERS شعيب
O عن
O ابي
O هريرة
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O أكثر
O الناس
O ذنوبا
O أكثرهم
O كلاما
O فيما
O لا
O يعنيه
O قال
B-PERS العقيلي
B-PERS شعيب
O مجهول
O وقال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS معين
B-PERS عصام
O ليس
O بشيء
O وقال
O العقيلي
O وقد
O تابعه
O من
O هو
O دونه
O او
O مثله
O حديث
O في
O ذم
O الكذب
O 1175
O أنبأنا
O ابن
O ناصر
O قال
O اخبرنا
O ابو
O غالب
O الباقلاني
O قال
O نا
O البرقاني
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O روى
B-PERS داؤد
I-PERS بن
I-PERS رشيد
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS هاشم
O عن
B-PERS الاعمش
O عن
B-PERS ابي
I-PERS اسحاق
O عن
B-PERS مصعب
I-PERS بن
I-PERS سعد
O عن
O ابيه
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O على
O كل
O الخلال
O يطيع
O المؤمن
O إلا
O الخيانة
O والكذب
O قال
O المصنف
O قلت
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS هاشم
O مجروح
O قال
O ابن
O حبان
O روى
O المناكير
O عن
O المشاهير
O وقد
O روى
O هذا
O موقوفا
O عن
B-PERS سعد
O قال
B-PERS الدارقطني
O وهو
O اشبه
O بالصواب
O حديث
O في
O كثرة
O الضحك
O والدعابة
O 1176
O أنبأنا
B-PERS عبد
I-PERS الوهاب
O بن
I-PERS المبارك
O قال
O اخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O قال
O نا
O العتيقي
O قال
O أنا
O يوسف
O بن
O أحمد
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O نا
B-PERS روح
I-PERS بن
I-PERS الفرج
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الأول
I-PERS بن
I-PERS اسماعيل
I-PERS المرادي
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS امية
B-PERS عمارة
I-PERS بن
I-PERS عمار
O عن
B-PERS زفر
I-PERS بن
I-PERS واصل
O عن
B-PERS ابي
I-PERS سلمة
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O عن
O ابي
O هريرة
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O من
O كثر
O ضحكه
O استخف
O بحقه
O من
O كثر
O مزاحه
O ذهبت
O جلالته
O ومن
O كثرت
O دعابته
O ذهبت
O مهابته
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O العقيلي
B-PERS زفر
O مجهول
O والحديث
O منكر
O وإنما
O هذا
O يروى
O عن
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS الخطاب
O حديث
O في
O المشي
O بالتثبت
O روى
O عن
B-PERS ابن
O عمر
B-PERS وابي
B-PERS هريرة
O اما
O حديث
B-PERS ابن
I-PERS عمر
O 1177
O فأنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O اخبرنا
O ابن
I-PERS مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O قال
O نا
O بن
O عدي
O قال
O نا
O ابن
I-PERS حماد
O قال
O نا
B-PERS العباس
I-PERS بن
I-PERS محمد
O قال
O نا
B-PERS الوليد
I-PERS بن
I-PERS سلمة
O القاضي
O قال
O نا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS صهبان
O عن
O نافع
O عن
O ابن
O عمر
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O سرعة
O المشي
O يذهب
O بهاء
O المؤمن
O 1178
O واما
O حديث
B-PERS ابي
I-PERS هريرة
O فله
O طريقان
O الطريق
O الاول
O انا
O ابو
O منصور
O القزاز
O قال
O اخبرنا
O ابو
I-PERS بكر
O بن
O ثابت
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
O ابراهيم
O بن
O علي
O ابو
O بكر
O العطار
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
O محمد
I-PERS بن
I-PERS موسى
O الحافظ
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS عمرو
I-PERS بن
O حكيم
O قال
O حدثنا
O محمد
I-PERS بن
I-PERS يعقوب
I-PERS الفرجي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS قريب
O الاصمعي
O قال
O نا
O ابي
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS معشر
O عن
O سعيد
O المقبري
O عن
O ابي
O هريرة
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O السرعة
O في
O المشي
O يذهب
O بهاء
O المؤمن
O 1179
O الطريق
O الثاني
O أخبرنا
O ابن
O خيرون
O قال
O اخبرنا
B-PERS اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O قال
O نا
O ابن
O عدي
O قال
O حدثنا
O محمد
I-PERS بن
O احمد
O بن
O حمدان
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS سالم
O قال
O نا
B-PERS عمار
I-PERS بن
I-PERS مطر
O قال
O نا
O ابن
I-PERS ابي
I-PERS ذئب
O عن
O المقبري
O عن
O ابي
O هريرة
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O سرعة
O المشي
O يذهب
O بهاء
O المؤمن
O قال
O ابن
O عدي
O فكان
O الناس
O ينكرون
O هذا
O الحديث
O على
B-PERS عمار
I-PERS بن
I-PERS مطر
O حتى
O حدثنا
B-PERS ابو
I-PERS شهاب
B-PERS عبد
I-PERS القدوس
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS القاهر
O سمعه
O من
B-PERS صدقة
I-PERS بن
I-PERS الليث
I-PERS الحصني
O وكان
O من
O الثقات
O عن
B-PERS ابي
I-PERS ذئب
O بمثل
O ذلك
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O أما
O حديث
B-PERS ابن
B-PERS عمر
O ففيه
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS صهبان
O قال
O احمد
O لم
O يكن
O بشيء
O وقال
O يحيى
O لا
O يساوي
O شيئا
O وقال
O النسائي
O والدارقطني
O متروك
O واما
O حديث
O ابي
O هريرة
O ففي
O الطريق
O الاول
B-PERS ابو
I-PERS معشر
O وقد
O ضعفه
O يحيى
O والنسائي
O والدارقطني
O وفي
O الطريق
O الثاني
B-PERS عمار
I-PERS ابن
I-PERS مطر
O قال
B-PERS الدارقطني
O تفرد
O به
O عن
B-PERS ابن
I-PERS ذئب
O قال
O ابو
I-PERS حاتم
O الرازي
O كان
O يكذب
O وقال
O ابن
O عدي
O متروك
O الحديث
O أحاديثه
O بواطيل
O وقول
O من
O قال
O حدثنا
B-PERS ابو
I-PERS شهاب
B-PERS عبد
I-PERS القدوس
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS القاهر
O عن
B-PERS صدقة
I-PERS الحصني
O ليس
O بشيء
O لأن
B-PERS عبد
I-PERS القدوص
B-PERS وصدقة
O لا
O يعرفان
O حديث
O في
O انه
O لا
O ينبغي
O ان
O يمشى
O إلا
O في
O منفعة
O 1180
O أنا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O بن
O محمد
O قال
O اخبرنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
O علي
I-PERS بن
O ثابت
O قال
O اخبرنا
B-PERS عمر
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS سعيد
O الفقيه
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O الحافظ
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS بختويه
O البلخي
O قال
O حدثنا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سهل
I-PERS القاضي
O قال
O حدثني
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS خشيش
I-PERS البصري
O قال
O حدثني
O ابي
B-PERS خشيش
O عن
O شعبة
O عن
B-PERS ابي
I-PERS اسحق
O عن
B-PERS الحارث
I-PERS الأعور
O عن
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS طالب
O قال
O سمعت
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O يقول
O ينبغي
O للعاقل
O ان
O لا
O يكون
O شاخصا
O إلا
O في
O ثلاث
O طلب
O لمعاش
O او
O خطوة
O لمعاد
O او
O لذة
O في
O غير
O محرم
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O انما
O هو
O مذكور
O في
O حكمة
O آل
I-ORG داؤد
O والحارث
I-PERS الاعور
O كذاب
O وبعده
O جماعة
O مجهولون
O حديث
O في
O الحياء
O 1181
O أنبأنا
O ابن
O ناصر
O قال
O اخبرنا
O ابو
O غالب
O الباقلاني
O قال
O نا
O البرقاني
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O روى
B-PERS نعيم
I-PERS بن
I-PERS حماد
O عن
B-PERS عيسى
I-PERS بن
I-PERS يونس
O عن
B-PERS معاوية
I-PERS بن
I-PERS يحيى
O عن
O الزهري
O عن
O انس
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ان
O لكل
O دين
O خلقا
O وان
O خلق
O هذا
O الدين
O الحياء
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS معين
B-PERS معاوية
I-PERS بن
I-PERS يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O السعدي
O ذاهب
O الحديث
O وقال
B-PERS الدارقطني
O وقد
O روى
O عن
O مالك
O عن
O الزهري
O ولا
O يصح
O عن
O مالك
O والحديث
O غير
O ثابت
O حديث
O في
O تشبيه
O الكهول
O 1182
O أنا
O اسماعيل
O بن
O احمد
O قال
O اخبرنا
O ابن
O مسعدة
O قال
O انا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O انا
O ابو
O احمد
O بن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS سعيد
I-PERS البسري
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS المؤمن
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS السقطي
O قال
O حدثنا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS حبان
I-PERS الانصاري
O قال
O نا
B-PERS حماد
I-PERS بن
O زيد
O عن
O عاصم
O عن
O زر
O عن
O عمر
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O خير
O شبابكم
O من
O تشبه
O بكهولكم
O الصالحين
O وشر
O كهولكم
O من
O تشبه
O بشبابكم
O الفاسقين
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
O ابن
O عدي
B-PERS ابراهيم
O يروي
O أحاديث
O موضوعة
O حديث
O في
O النهي
O عن
O الجلوس
O وسط
O الحلقة
O 1183
O أنا
O ابو
O منصور
I-PERS القزاز
O قال
O اخبرنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ثابت
O قال
O اخبرنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS الباد
O قال
O انا
O احمد
O بن
O يوسف
O بن
O خلاد
O العطار
O قال
O نا
B-PERS اسحاق
I-PERS الحربي
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS هاشم
O قال
O نا
O شريك
O عن
O شعبة
O وهمام
O عن
O قتادة
O عن
B-PERS ابي
I-PERS مجلز
O عن
B-PERS حذيفة
O قال
O لعن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O يجلس
O وسط
O الحلقة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS ابو
I-PERS حاتم
I-PERS ابن
I-PERS حبان
O ترك
O الناس
O حديث
B-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS هاشم
O وقال
B-PERS يحيى
O ليس
O بثقة
O وقال
B-PERS ابن
O المديني
O ما
O يساوي
O شيئا
O حديث
O في
O النهي
O عن
O التكهن
O والطيرة
O 1184
O أنا
O القزاز
O قال
O اخبرنا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O اخبرني
B-PERS الحسن
O ابن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS الخلال
O قال
O حدثنا
O يوسف
I-PERS بن
O عمر
I-PERS القواس
O قال
O حدثنا
O محمد
I-PERS بن
O ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS نيروز
O قال
O نا
O ابو
I-PERS عبد
I-PERS الله
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS يحيى
I-PERS الجلاب
O واخبرنا
O ابو
O القاسم
O التنوخي
O قال
O نا
B-PERS عبيد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS الزهري
O قال
O نا
O ابو
I-PERS بكر
O يعقوب
O ابن
I-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS احمد
I-PERS البزاز
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS يحيى
I-PERS بن
O عطاء
I-PERS الجلاب
O قال
O نا
B-PERS محمد
O ابن
I-PERS الحسن
I-PERS الهمداني
O قال
O نا
O سفيان
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS عمير
O عن
B-PERS رجاء
I-PERS بن
I-PERS حيوة
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الدرداء
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O إنما
O العلم
O بالتعلم
O وانما
O الحلم
O بالتحلم
O من
O يتحر
O الخير
O يعطه
O ومن
O يتق
O الشر
O يوقه
O ثلاث
O من
O كن
O فيه
O لم
O يسكن
O الدرجات
O العلى
O ولا
O اقول
O لكم
O الجنة
O من
O تكهن
O او
O استقسم
O او
O رده
O من
O سفر
O تطير
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O والمتهم
O به
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS الحسن
O قال
B-PERS احمد
I-PERS بن
O حنبل
O ما
O اراه
O يساوي
O شيئا
O وقال
B-PERS يحيى
B-PERS وابو
I-PERS داؤد
O كان
O يكذب
O وقال
O النسائي
O مترك
O الحديث
O وقال
B-PERS الدارقطني
O لا
O شيء
O حديث
O في
O النظافة
O 1185
O انا
O القزاز
O قال
O اخبرنا
O ابو
I-PERS بكر
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS علي
O قال
O انا
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
O التميمي
B-PERS ومحمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O القرشي
O قالا
O انا
O عمر
I-PERS بن
O احمد
I-PERS الواعظ
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS الخلال
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS العزيز
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS الهاشمي
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS الغفاري
O عن
B-PERS المنكدر
I-PERS بن
I-PERS محمد
O عن
O ابيه
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المنكدر
O عن
B-PERS جابر
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ان
O الله
O تعالى
O يحب
O الناسك
O النظيف
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O عن
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O قال
B-PERS يحيى
B-PERS المنكدر
O ليس
O بشيء
O وقال
B-PERS ابن
O حبان
O كان
O من
O خيار
O عباد
B-MISC الله
O قطعته
O العبادة
O عن
O مراعاة
O الحفظ
O فكان
O ياتي
O بالشيء
O توهما
O فبطل
O الاحتجاج
O به
O قال
B-PERS وعبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O يضع
O الاحاديث
O ويحدث
O عن
O الثقات
O بالمقلوبات
O 1186
O حديث
O اخر
O في
O ذلك
O أنبأنا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O أنبأنا
O ابو
I-PERS محمد
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
I-PERS بن
I-PERS حبان
O قال
O نا
O ابن
I-PERS قتيبة
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الرحمن
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O قال
O نا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS نافع
O قال
O حدثنا
B-PERS خالبد
I-PERS بن
I-PERS الياس
O عن
B-PERS عامر
I-PERS بن
I-PERS سعد
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS وقاص
O عن
O ابيه
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O قال
O ان
O الله
O عز
O وجل
O طيب
O يحب
O الطيب
O نظيف
O يحب
O النظافة
O كريم
O يحب
O الكرم
O جواد
O يحب
O الجود
O فنظفوا
O بيوتكم
O ولا
O تشبهوا
O باليهود
O التي
O تجمع
O الأكناف
O [
O في
O دورها
O ]
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS يحيى
B-PERS خالد
I-PERS بن
I-PERS الياس
O ليس
O بشيء
O ولا
O يكتب
O حديثه
O وقال
B-PERS احمد
O متروك
O الحديث
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O الموضوعات
O عن
O الثقات
O لا
O يحل
O كتب
O حديثه
O إلا
O على
O التعجب
O قال
O يحيى
B-PERS وعبد
B-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS نافع
O ليس
O بشيء
O وقال
O النسائي
O متروك
O الحديث
O 1187
O حديث
O آخر
O في
O ذلك
O أنبأنا
B-PERS عبد
I-PERS الوهاب
I-PERS الحافظ
O قال
O اخبرنا
B-PERS المبارك
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الجبار
O قال
O انا
O ابو
O محمد
B-PERS عبدالله
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS الهمذاني
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O نا
B-PERS نعيم
I-PERS بن
I-PERS مورع
O قال
O نا
B-PERS هشام
O بن
O عروة
O عن
O ابيه
O عن
O عائشة
O قالت
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O الإسلام
O نظيف
O فتنظفوا
O فإنه
O لا
O يدخل
O الجنة
O الا
O النظيف
O قال
O المؤلف
O تفرد
O به
B-PERS نعيم
O قال
O ابن
O عدي
O وهو
O ضعيف
O يسرق
O الحديث
O وعامة
O ما
O يرويه
O غير
O محفوظ
O وقال
O النسائي
O ليس
O بثقة
O وقال
O ابن
O حبان
O يروي
O عن
O الثقات
O العجائب
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O بحال
O حديث
O في
O النهي
O عن
O سب
O البراغيث
O وي
O عن
B-PERS علي
B-PERS وأنس
O أما
O حديث
B-PERS علي
O 1188
O فأنبأنا
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
O قال
O انا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المظفر
O قال
O انا
B-PERS احمد
O بن
O محمد
I-PERS العتيقي
O قال
O انا
O يوسف
I-PERS بن
I-PERS الدخيل
O قال
O نا
O محمد
O بن
O عمرو
O العقيلي
O قال
O نا
O محمد
I-PERS بن
O زكريا
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS موسى
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS الحارث
I-PERS الوراق
O قال
O نا
O يعقوب
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
O عن
B-PERS سعد
I-PERS بن
I-PERS طريف
O عن
B-PERS الاصبغ
I-PERS بن
I-PERS سالم
O عن
B-PERS علي
O رضي
O الله
O عنه
O قال
O بينما
O نحن
O مع
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O فاذتنا
O براغيث
O فسببناها
O فقال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O لا
O تسبوا
O البراغيث
O فنعم
O الدابة
O توقظكم
O لذكر
B-MISC الله
O فبتنا
O تكل
O الليلة
O متهجدين
O 1189
O واما
O حديث
B-PERS انس
O فله
O طريقان
O الطريق
O الاول
O أنبأنا
B-PERS عبد
O الوهاب
O قال
O نا
O ابن
O المظفر
O قال
O انا
O العتيقي
O قال
O نا
O يوسف
I-PERS بن
O الدخيل
O قال
O نا
O العقيلي
O قال
O نا
B-PERS طالوت
I-PERS بن
I-PERS عباد
O قال
O نا
B-PERS سويد
I-PERS ابو
I-PERS حاتم
O عن
B-PERS قتادة
O عن
B-PERS انس
O ان
O رجلا
O لعن
O برغوثا
O عند
O النبي
O (
O ص
O )
O فقال
O لا
O تلعنه
O فإنه
O ايقظ
O نبيا
O من
O الانبياء
O للصلاة
O 1190
O الطريق
O الثاني
O انا
O ابو
O منصور
O بن
I-PERS خيرون
O قال
O انا
O اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O انا
O ابن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS صالح
I-PERS بن
I-PERS توبه
O قال
O نا
B-PERS النضر
I-PERS بن
I-PERS طاهر
O قال
O سمعت
B-PERS سويدا
O يحدث
O عن
B-PERS قتادة
O عن
B-PERS انس
O ان
O النبي
O (
O ص
O )
O سمع
O رجلا
O يسب
B-PERS برغوثا
O فقال
O لا
O تسبه
O فإنه
O نبه
O نبيا
O من
O الانبياء
O لصلاة
O الفجر
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O فأما
O حديث
B-PERS علي
O فالمتهم
O به
B-PERS سعد
I-PERS بن
I-PERS طريف
O فإنه
O كان
O يضع
O الحديث
O قال
O يحيى
O لا
O يحل
O لأحد
O ان
O يروى
O عنه
O وليس
O بشيء
O وأما
O حديث
B-PERS انس
O ففي
O الطريق
O الاول
B-PERS طالوت
O وقد
O ضعفوه
O وفي
O الطريق
O الثاني
B-PERS سويد
O قال
O ابن
O حبان
O روى
O الموضوعات
O عن
O الاثبات
O قال
B-PERS ابن
I-PERS عدي
O هذا
O الحديث
O يعرف
B-PERS بعنوان
I-PERS بن
I-PERS عيسى
O عن
B-PERS سويد
O فسرقه
B-PERS النضر
I-PERS بن
I-PERS طاهر
O منه
B-PERS والنضر
O معروف
O فيمن
O يسرق
O الحديث
O قلت
O ولعل
B-PERS طالوت
O من
O اللصوص
O ايضا
O لأنه
O ضعيف
O قال
O العقيلي
O لا
O يصح
O في
O البرغيث
O عن
O النبي
O (
O ص
O )
O حديث
O في
O الأمر
O بقطع
O المراجيح
O 1191
O أنا
B-PERS محمد
O بن
I-PERS عبد
I-PERS الملك
O قال
O أنبأنا
O الجوهري
O عن
O الدارقطني
O عن
O ابي
O حاتم
O بن
O حبان
O قال
O نا
O احمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS يحيى
I-PERS الشحام
O قال
O نا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS الحسين
I-PERS بن
I-PERS عباد
O قال
O نا
B-PERS عمرو
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS الأعسم
O عن
B-PERS اسماعيل
I-PERS بن
I-PERS عياش
O عن
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS سعيد
I-PERS الانصاري
O عن
B-PERS نافع
O عن
O ابن
O عمر
O ان
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O نهى
O عن
O المراجيح
O وامر
O بقطعها
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS عمرو
I-PERS بن
I-PERS محمد
O يروي
O عن
O الثقات
O المناكير
O ويضع
O اسامي
O للمحدثين
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O بحال
O حديث
O في
O جملة
O من
O الآداب
O 1192
O أنا
B-PERS عبد
B-PERS الوهاب
I-PERS الأنماطي
B-PERS وعمر
I-PERS بن
I-PERS ظفر
O قالا
O أنا
B-PERS المبارك
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الجبار
O قال
O اخبرنا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS بن
O الفتح
O قال
O اخبرنا
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS الحضرمي
O قال
O قرىء
O على
O ابي
O الحسين
B-PERS احمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS الحسين
O حدثكم
O ابو
I-PERS محمد
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS ثابت
I-PERS بن
I-PERS يعقوب
I-PERS المقرئ
O قال
O حدثني
O ابي
B-PERS الهذيل
I-PERS بن
I-PERS حبيب
O عن
B-PERS مقاتل
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O عن
B-PERS عطية
I-PERS بن
I-PERS بسر
O قال
O خرج
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O ذات
O يوم
O على
O اصحابه
O فقام
O عليهم
O خطيبا
O فقال
O ان
O الله
O عز
O وجل
O بالى
O لكم
O مثل
O الوالد
O للولد
O الا
O لا
O يركبن
O احدكم
O البحر
O عند
O ارتحاله
O ولا
O يرغن
O احدكم
O النظر
O في
O وجه
O الميت
O فإن
O منه
O يكون
O الصفرة
O ولا
O يكثرن
O احدكم
O الكلام
O عند
O الجماع
O وان
O تكلم
O فصار
O ابن
O لكم
O اخرس
O فلا
O تلوموا
O الا
O انفسكم
O ولا
O ينظرن
O احدكم
O الى
O فرج
O امرأته
O فإن
O منه
O يكون
O العمى
O واذا
O اردتم
O ان
O تجامعوا
O ازواجكم
O فاقرأوا
O من
O قبل
O ان
O تضربوا
O بأيديكم
O اليهن
O قل
B-MISC هو
B-MISC الله
O احد
O ثلاث
O مرات
O فإن
O فعلتم
O ذلك
O يكون
O ولدكم
O عالما
O فقيها
O وقولوا
O اللهم
O ارزقني
O من
O هذه
O الوقعة
O ولدا
O اسميه
B-PERS محمدا
O يرزقكم
B-MISC الله
O ولدا
O ذكرا
O ان
O شاء
B-MISC الله
O ثم
O خزوا
O شأنكم
O وشأنهم
O ولا
O تبيتوا
O على
O سطح
O ليس
O بمحفوظ
O ولا
O في
O بيت
O ليس
O عليه
O باب
O ولا
O تبيتوا
O القمامة
O في
O بيوتكم
O فان
O الشيطان
O يبيت
O عليها
O قال
O المؤلف
O وذكر
O في
O هذا
O الحديث
O ثلاث
O قوايم
O وهذا
O حديث
O لا
O اصل
O له
O فهو
O اولا
O مقطوع
B-PERS وعطية
O ليس
O بصحابي
O وقال
B-PERS وكيع
B-PERS مقاتل
O كذاب
O وقال
O البخاري
O لا
O شيء
O البتة
O وقال
O النسائي
O كان
O يضع
O الحديث
O 1193
O حديث
O اخر
O انا
B-PERS عبد
I-PERS الأول
O قال
O انا
B-PERS الداؤدي
O قال
O اخبرنا
O ابن
I-PERS اعين
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS خريم
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS بن
I-PERS حميد
O قال
O حدثني
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS اسحاق
O قال
O نا
B-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS ايوب
O قال
O نا
B-PERS حرام
I-PERS بن
I-PERS عثمان
O عن
O إبني
O جابر
O عن
O ابيهما
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O اذا
O اتى
O احدكم
O باب
O حجرته
O فليسلم
O فإنه
O يرجع
O قرينة
O الذي
O معه
O من
O الشيطان
O فإذا
O دخلتم
O حجركم
O فسلموا
O يخرج
O ساكنها
O من
O الشيطان
O وإذا
O رحلتم
O فسموا
O على
O اول
O حلس
O تضعونه
O عل
O دوابكم
O لا
O يشرككم
O الشيطان
O في
O مركبها
O فان
O انتم
O لم
O تفعلوا
O شرككم
O واذا
O اكلتم
O فسموا
O حتى
O لا
O يشرككم
O في
O طعامكم
O فإنكم
O ان
O لم
O تفعلوا
O يشرككم
O في
O طعامكم
O ولا
O تبيتوا
O القمامة
O معكم
O في
O حجركم
O فإنها
O مقعدة
O ولا
O تبيتوا
O المزبل
O في
O بيوتكم
O فإنها
O مضجعة
O ولا
O تفترشوا
O الولايا
O التي
O تلي
O ظهور
O الدواب
O ولا
O تسكنوا
O بيوتا
O غير
O مغلقة
O ولا
O تبيتوا
O على
O سطوح
O غير
O محفوظة
O واذا
O سمعتم
O نباح
O الكلب
O او
O نهيق
O الحمار
O فاستعيذوا
O بالله
O فإنه
O لا
O ينهق
O حمار
O ولا
O ينبح
O كلب
O حتى
O يراه
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O والمتهم
O به
B-PERS حرام
O قال
B-PERS مالك
B-PERS والنسائي
O ليس
O بثقة
O وقال
B-PERS الفلاس
O متروك
O الحديث
O وقال
B-PERS الشافعي
O ويحيى
O والسعدي
O الحديث
O عن
B-PERS حرام
O حرام
O كتاب
O معاشرة
O الناس
O حديث
O في
O التسليم
O والرد
O 1194
O أنا
O ابن
O الحصين
O قال
O اخبرنا
O ابن
O المذهب
O قال
O نا
O القطيعي
O قال
O نا
O عبد
O الله
O بن
O احمد
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O نا
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS كثير
O قال
O نا
B-PERS جعفر
I-PERS بن
I-PERS سليمان
O عن
O عوف
O عن
B-PERS ابي
I-PERS رجاء
O عن
B-PERS عمران
O ن
I-PERS حصين
O ان
O رجلا
O جاء
O الى
O النبي
O (
O ص
O )
O فقال
O السلام
O عليكم
O ثم
O جلس
O فقال
O عشر
O ثم
O جاء
O آخر
O فقال
O السلام
O عليكم
B-MISC ورحمة
B-MISC الله
O فرد
O عليه
O ثم
O جلس
O فقال
O عشرون
O ثم
O جاء
O آخر
O فقال
O السلام
O عليكم
B-MISC ورحمة
B-MISC الله
B-MISC وبركاته
O فرد
O عليه
O ثم
O جلس
O فقال
O ثلاثون
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS احمد
O خرقنا
O حديث
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS كثير
O وكذا
O قال
B-PERS ابن
I-PERS المديني
O كتبنا
O عنه
O عجائب
O وخططت
O على
O حديثه
O 1195
O حديث
O اخر
O اخبرنا
B-PERS عبد
I-PERS الاول
O قال
O انا
B-PERS الداؤدي
O قال
O اخبرنا
B-PERS ابن
I-PERS اعين
O قال
O نا
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS خريم
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS بن
I-PERS حميد
O قال
O حدثني
B-PERS ابو
I-PERS بكر
I-PERS بن
I-PERS ابي
I-PERS شيبة
O قال
O نا
B-PERS ابو
I-PERS اسامة
O عن
B-PERS موسى
I-PERS بن
I-PERS عبيدة
O عن
B-PERS يعقوب
I-PERS بن
I-PERS زيد
O عن
B-PERS ابي
I-PERS امامة
I-PERS ابن
I-PERS سهل
O عن
O ابيه
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O من
O قال
O السلام
O عليكم
O كتب
O له
O عشر
O حسنات
O ومن
O قال
O السلام
O عليكم
O ورحمة
B-MISC الله
O كتب
O له
O عشرون
O ومن
O قال
O السلام
O عليكم
O ورحمة
B-MISC الله
O وبركاته
O كتبت
O له
O ثلاثون
O حسنة
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يثتب
O قال
B-PERS احمد
O لا
O يحل
O عندي
O الرواية
O عن
B-PERS موسى
I-PERS ابن
I-PERS عبيدة
O قال
O يحيى
O ليس
O بشيء
O 1196
O حديث
O اخر
O في
O ذلك
O أنبأنا
O الحريري
O قال
O أنبأنا
B-PERS العشاري
O قال
O اخبرنا
O الدارقطني
O قال
O نا
O احمد
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS زياد
O قال
O حدثنا
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
O احمد
I-PERS بن
O حنبل
O قال
O حدثني
O ابي
O قال
O نا
B-PERS هشام
I-PERS بن
I-PERS لاحق
O قال
O نا
O عاصم
O عن
B-PERS ابي
I-PERS عثمان
O عن
B-PERS سلمان
O قال
O جاء
O رجل
O فسلم
O على
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O فقال
O السلام
O عليك
O يا
O رسول
B-MISC الله
O فقال
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O وعليك
O السلام
O ورحمة
B-MISC الله
O ثم
O جاء
O اخر
O فقال
O السلام
O عليك
O يا
B-MISC رسول
B-MISC الله
O ورحمة
B-MISC الله
O فقال
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O وعليك
O السلام
O ورحمة
B-MISC الله
O وبركاته
O ثم
O جاء
O اخر
O فقال
O السلام
O عليك
O يا
B-MISC رسول
B-MISC الله
O ورحمة
B-MISC الله
O وبركاته
O فقال
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O وعليك
O قال
O الرجل
O يا
O رسول
B-MISC الله
O أتاك
O فلان
O فأجبتهم
O بأفضل
O مما
O اجبتني
O فقال
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O انك
O لم
O تدع
O شيئا
O قال
O الله
O تعالى
O وإذا
O حييتم
O بتحية
O فحيوا
O بأحسن
O منها
O أو
O رودها
O فرددت
O عليك
O التحية
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
B-PERS احمد
O تركت
O حديث
B-PERS هشام
I-PERS بن
I-PERS لاحق
O قال
O ابن
O حبان
O لا
O يجوز
O الاحتجاج
O به
O حديث
O في
O أن
O السلام
O قبل
O الكلام
O 1197
O أنا
O الكروخي
O قال
O نا
O الازدي
O والغورجي
O قالا
O انا
O الجراحي
O قال
O نا
O المحبوبي
O قال
O حدثنا
O الترمذي
O قال
O نا
B-PERS الفضل
I-PERS بن
I-PERS الصباح
O قال
O نا
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS زكريا
O عن
B-PERS عنبسة
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الرحمن
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS زاذان
O عن
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS المنكدر
O عن
B-PERS جابر
I-PERS بن
I-PERS عبد
I-PERS الله
O قال
O قال
O رسول
O الله
O (
O ص
O )
O السلام
O قبل
O الكلام
O وقال
O ولا
O تدعوا
O احدا
O الى
O الطعام
O حتى
O يسلم
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O اما
B-PERS عنبسة
O فقال
B-PERS يحيى
O ليس
O بشيء
O وقال
O النسائي
O متروك
O وقال
O ابو
O حاتم
O الرازي
O كان
O يضع
O الحديث
O وأما
B-PERS محمد
I-PERS بن
I-PERS زاذان
O فقال
O البخاري
O لا
O يكتب
O حديثه
O حديث
O في
O أنه
O لا
O يؤذن
O لمن
O لم
O يسلم
O 1198
O أنا
B-PERS اسماعيل
O بن
O احمد
O قالا
O اخبرنا
B-PERS اسماعيل
O بن
O مسعدة
O قال
O اخبرنا
O حمزة
O بن
O يوسف
O قال
O انا
O ابو
O احمد
O بن
O عدي
O قال
O نا
B-PERS محمود
I-PERS بن
I-PERS محمد
I-PERS الواسطي
O قال
O حدثنا
B-PERS زكريا
I-PERS بن
I-PERS يحيى
I-PERS بن
I-PERS صبيح
O قال
O نا
B-PERS علي
I-PERS بن
O هاشم
O عن
B-PERS ابراهيم
I-PERS بن
I-PERS يزيد
I-PERS الخوزي
O عن
O ابي
I-PERS الزبير
O عن
O جابر
O قال
O كان
O رسول
B-MISC الله
O (
O ص
O )
O لا
O يأذن
O لمن
O لم
O يبدأ
O بالسلام
O قال
O المؤلف
O هذا
O حديث
O لا
O يصح
O قال
O ابن
O حبان
B-PERS ابراهيم
O يروي
O عن
B-PERS ابي
I-PERS الزبير
O وغيره
O مناكير
O كثيرة
O حتى
O يسبق
O الى
O القلب
O انه
O المتعمد
O لها
O وقال
O يحيى
O ليس
O بثقة
O حديث
O في
O أن
O رد
O الواحد
O يكفي
O 1199
O أنبأنا
O ابن
O ناصر
O قال
O انا
O ابو
O غالب
O الباقلاني
O قال
O حدثنا
O البرقاني
O قال
O نا
O الدارقطني
O قال
O روى
B-PERS الحسن
I-PERS بن
I-PERS علي
I-PERS الحلواني
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الملك
I-PERS بن
I-PERS ابراهيم
I-PERS الجدي
O عن
B-PERS سعيد
I-PERS بن
I-PERS خالد
I-PERS الخزاعي
O عن
B-PERS عبد
I-PERS الله
I-PERS بن
I-PERS الفضل
